<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Cyrise</title>
  
  <subtitle>陈厌起不早</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://Cyrise.cn/"/>
  <updated>2020-09-17T09:07:42.232Z</updated>
  <id>https://Cyrise.cn/</id>
  
  <author>
    <name>陈厌</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>玖月拾叁日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/105"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/105</id>
    <published>2020-09-16T07:45:37.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.232Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　明天又是开学典礼，再加上这两天把空间和朋友圈翻了个遍，正好借此回忆一下过去的本科四年。四年里没有做过什么轰轰烈烈的事，却也留下了一些精彩的瞬间。<br>加入过几个喜欢的学生组织，留部之后的工作也还算及格；数次照顾过先天智力残疾的儿童，也陪伴了渐冻症孩子走过部分最后的人生；献过几次血，在郊区的小学里支过教；在图书馆旁草坪上和朋友打过架；规划过很有意义的线路，去过许多想去的城市或地方，徒步在高原冒雨爬升过1400 米；没有怎么刻苦学习，翘课却愈发熟练，但最后还算有书读；一次性通过了四六级和二级；和几个好友一起熬夜通过宵；有一群要好的朋友，总能或是鼓励或是埋汰我；有爱我的、身体健康的父母和妹妹，能和家人相处地十分融洽；经历过几次小型地震；去过很多次喜爱的音乐现场，也认识了一些志同道合的朋友；有一位志趣相投的爱人，和她拥有一段甜蜜真挚的感情并维持至今；看了一些喜欢电影或是剧；搭建过自己的独立博客，断断续续也更新了几年；和朋友们喝过许多次尽兴的酒，断片过一次；有许多可爱的学弟学妹或是学长学姐；和朋友一起在手游中打到过很高的段位；逐渐关注游戏赛事，时不时仍能和朋友们一起开黑；见过一些出名的人，也和其中一些合过影或是签过名；学着摄影，记录了一些自己的轨迹；单独去过几次陌生的城市；有过一次没赶上飞机的经历；做过几次年末总结，且总结得还蛮不错；能够做几个十分简单的菜；拍过几次vlog，有好多素材现在都还没剪；有一群十分舍不得离开的室友和兄弟；有一点点思考的能力，也有一点点能够坚持的信仰。<br>那么最重要、让我感触最深的收获又是什么呢？<br>是那些总能理解我包容我迁就我的朋友们？是能够对过去优点或是缺点都坦然接受的态度？是一些思想上或是身体上的锻炼或能力？还是这满满的、全部托付给以后的成长经历呢？</p><p>上大学前我对未来的畅想是：希望能一直做让自己不会后悔的事情。现在的我终于可以这样说：这4年的人生的确没有让我感到后悔。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2020/09/IMG_20200831_190406.jpg" alt></p><p>但其实，四年里当然也有很多不闪光的时刻。</p><p>因为没有刻苦学习，只能在最后一年选择考研来弥补；高中同学来蓉时，想要尽地主之谊却窘态百出；对自己对身边的人许多时候过于小气；十分懒散，自我约束能力没有丝毫进步；很功利也很急躁，缺乏耐心，总想着不劳而获；对待感情不够认真，许多次连累小赵同学忍受我的不成熟；过于喜爱外在的、能够展示出的东西，总想着出风头，也十分虚荣；做决定不够果断，总是瞻前顾后，很多时候让机会白白溜走；过于沉迷网络，在这方面耗费了太多时间；总是抱怨很多，且很频繁；做事情拖延，且不能专注。</p><p>这么一总结，大概七宗罪是都占全了。多多反思，多多总结，也要多多改正。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　明天又是开学典礼，再加上这两天把空间和朋友圈翻了个遍，正好借此回忆一下过去的本科四年。四年里没有做过什么轰轰烈烈的事，却也留下了一些精彩的瞬间。&lt;br&gt;加入过几个喜欢的学生组织，留部之后的工作也还算及格；数次照顾过先天智力残疾的儿童，也陪伴了渐冻症孩子走过部分最后的人生
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拾贰月贰拾玖日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/104"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/104</id>
    <published>2019-12-29T06:26:03.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　终于初试算是考完了，复习的这几个月似乎也没经历什么事情。<br>　　在联系了贺老师之后，大概在毕业设计开题前不久，我在微信上问老师是否有毕设的题目，想要跟着老师一起做毕设。结果老师说他早就给我发过邮件了…只是我没看到，不过还好最后还是加上了一个题目，DC变换器方面的研究。<br>　　学院戴老师还是蛮照顾我们的，给我们发了“川大电气 考研必胜”的大礼包，又一次请了上一届的学长学姐给我们讲初始的注意事项，只是讲座是强制的，还分了组，每天都要写一下复习计划balabala的。幸运的是分组的名单里没我，不过我室友也完全没有照着她的要求来，确实有点点形式主义。临近初试的时候，戴老师还特地准备了零食礼包，只不过我去领的时候已经领完了= =。<br>　　<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/12/2019-10-28%2006.31.05%202.jpg" alt><br>　　<br>　　10.28纪念日的时候和萌一起去了大悦城蹦床，临时起意所以穿着厚卫衣也就去了，快乐是真的快乐，热也是真的热。快乐之后去了楼上的海底捞，边下跳棋边排队，排了一个小时才算吃上。这家的味道不如凯德金牛，但服务态度却好到天上了。<br>　　十一假期在寝室看了个阅兵，俺没啥文化，只能说牛逼。和室友还有原来B寝一起跑到华阳去吃涮羊肉，远是远了点，味道还是相当正宗，尤其是老板父子的一口京片子。<br>　　十一月底和萌考前最后一次见面，其实就吃了个晚饭，在陈艳红火锅，味道还行，但也没有ymx吹的那么神。门口的一环地下隧道已经修好了，两边的店铺外墙也都重新装修过，成都市音乐厅也不知道开张多久，似乎感觉到与学校外的世界微微脱节。<br>　　感恩节前后忙里偷闲，预约了个泰山币，据说是第一枚方形普通纪念币，在门口工行排队排了老半天才领到，闲鱼价格貌似已经4x还不止了。晓峰今年十分有心，一个个私聊志愿者，做了带名字的感谢海报，工作量听起来就大；也十分感谢晓峰还能想到志愿者，如果现场再有条理一点，少点苦力工作就更好了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/12/2091214_183812.jpg" alt></p><p>　　这次又报名了六级考试，好不容易复习的英语肯定要最大化利用。只可惜报名的时候有些晚了，考点只能选择江安的。当天的校车也是十分壮观，和另一个同学拼车，堵车很久才到。可能是题型不熟悉的原因，个人感觉六级的题目比考研英语难很多，在考场上坐着简直煎熬。考完之后和gjy去了美食汇干锅，又在综C看了看涂鸦，看到R＆M还有摇滚乐队的涂鸦还是蛮惊喜的。校园没有什么大变化，感慨了一下物是人非就回望江去了。<br>　　考试的两天过得还是挺快的，第一天的政治选择有点难，大题肖秀荣翻车，没有压中几道，但大致的方向还是有的，加上抄材料感觉还OK。下午的英语二偏简单，没有草稿纸写作文有点伤，在卷子上大概写了写就誊上去了。<br>　　第二天的数学血难，选择填空做了一个小时多一点，大题计算量很大；好多题的思路和18年很像，线代最后一题第二问整个没写，前面也有很多个结果最后没算出来；选择填空也有几个思路很新，蒙上去的。总得来说，没想到会这么难。下午的电路还算OK，出题思路有点像16年之前的试题；选择填空之前也听到过消息，考的有点细，但还好分值不高。大题第一题计算量有点大，但也没有数学计算量那么大。昨晚电路大概还有一个多小时检查，也没检查出什么所以然。总之，考完就万岁了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/12/20191221_080456.jpg" alt></p><p>　　gzt十一之后就放弃了，报名了川航飞行员，也考了雅思，申请了早稻田作为备胎；gjy十一月左右也突然想通了，就打算去电科院上班（无笔试，面试聊天，酸了酸了），每天躺尸；zj千难万险签了重庆綦江（这字还真不认识），重庆校招找了将近20个研究生却只招了2个本科生，杰哥还是强呀；zyy本来签了新东方，但剥削太严重，辞掉准备春招；zl和dxf都去了电网考试，分数也不低，应该都没问题。他们都有光明的前途。<br>　　考完之后第二天，就办了护照，但早稻田属实下策。听家里说hfx在烟草加上公积金一年有20，而且休假150多天，酸得一批。前几天和上一届吃饭，（BTW，wsw考试坐我旁边，报的非全），感觉丁丁压力也蛮大的，wsw天府局现在也就三四千；不过年后听说可以上一休二，还是挺香的。<br>　　就业就业，也太难了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　终于初试算是考完了，复习的这几个月似乎也没经历什么事情。&lt;br&gt;　　在联系了贺老师之后，大概在毕业设计开题前不久，我在微信上问老师是否有毕设的题目，想要跟着老师一起做毕设。结果老师说他早就给我发过邮件了…只是我没看到，不过还好最后还是加上了一个题目，DC变换器方面的研究
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拾壹月贰拾叁日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/103"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/103</id>
    <published>2019-11-22T16:01:06.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=865040688&auto=0&height=66"></iframe><br>下午听到《男孩别哭》，突发奇想想要整理一下雷鬼（Reggae）与中国摇滚的关系。</p><p>首先是我对雷鬼的理解。雷鬼，是（像海绵宝宝那样）无脑调动你的情绪，让你不自觉就开始律动的黑人音乐。【图1】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/005AjbVUgy1g978n6q4hvg309s068b2a.gif" alt></p><p>最早知道这个词，是初中时候One Day这首歌。但系统地接触是还是从谢天笑开始，他甚至有张砖就叫“古筝雷鬼”（可能是因为想不出别的名字）。孙海英老师因此也被称为中国“雷鬼教父”（又一个教父）。</p><p>大致找了一下，比较早的摇滚雷鬼应该是罗大佑的《之乎者也》（网易云Live版里有那个男人），歌词和旋律今天仍然不过时。再就是崔健的《从头再来》，说起歌名可能很陌生，但是一听就会有“哦哦哦！这首我听过”的感觉。</p><p>再往后应该是张楚的《蚂蚁蚂蚁》，窦唯的《噢！乖》，都十分有影响力。同时期还有Beyond的《继续沉醉》，但似乎不是很出名。【图2】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234824.jpg" alt></p><p>再向后发展大概就是上面说过的XTX，《潮起潮落是什么都不为》《风是外衣》，没了他其他作品那种魔性，但风格仍然十分鲜明。痛仰也有《拥抱》《扎西德勒》《哈利路亚》《点石成金》这些，连杰克、公路里都有很深的雷鬼影子。同时期还有耳光《鸿鹄志》等等，也都很有自己的特点。上面提到的海龟的男孩、《玛卡瑞纳》都非常出名。【图3】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234837.jpg" alt></p><p>李志早期也有过《人们X需要自由》这种风格的作品（后来转型摇滚了），因为现在听不了，暂时也就只想起这一首。</p><p>还有几个稍微小众一点的。龙锦和龙神道似乎都是纯雷鬼风格的乐队，但听得不多，不太了解。还有苏阳，《冤家》将黄土风情和雷鬼糅合得太太太完美了，完全玩出了自己的风格。山人的歌听的也不多，但是《蚂蚱》这首，实在是很有意思。【图4】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234829.jpg" alt></p><p>流行圈也有不少人尝试了雷鬼风格。陶喆的《关于陶喆》，今天第一次听，里面有一段致敬Queen的片段，不得不说真的是有才。孙楠、杨坤、张震岳、庾澄庆等等也都有自己的雷鬼作品。（有点跑题了）</p><p>最后，现在新人还在做雷鬼的可能也就是Matzka，还有西南那边的一些乐队：kawa、三跺脚等等。像苏阳哪样融合本民族与世界的风格实在是太有魅力了。【图5】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234833.jpg" alt></p><p>用几个关键词概括雷鬼就是：反拍、律动、三个和弦就能弹一首<img src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/22/2018new_erha_org.png" alt="[二哈]" title="[二哈]">（？）….【图6，来自乐夏官微】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/006qhzUdly1g3zpgzte64j30u016vn3o.jpg" alt></p><p>对我来说，多数雷鬼的节奏还是不适合我（Punk和核要更好一点），可能到三四十岁燥不起来了才可能再打开这个歌单吧。</p><p>现在暂时就想到这么多END.</p><p>　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>玖月拾玖日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/102"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/102</id>
    <published>2019-09-19T13:59:34.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.230Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　又是月更博客，就接着上个月的写吧。7月底，在回家之前，在成都吃了暑假最后一顿火锅（其实不是），还去拍了拖了很久的证件照。拍得很傻，真实、好看、像我，这三样基本都不沾边。但是好在显得很高级，证件照的目的就达到了。<br>　　29日早上起得很早，去M记买了个早餐就往东站赶。坐了很早的一班车，拿着前一天冒着高温、下雨等恶劣天气在沃尔玛拖回寝室的一大包零食（结账的时候才知道有京东到家这种东西，可是我不懂这种广告为什么要在结账的时候才出现）。在高铁上看了脱口秀大会第二季，讲真除了卡姆其他人都是DD，只有卡姆让我笑得上气不接下气。Now who is the joke of banjitino？就是这种奇怪的笑点。<br>　　到了郑州，犯下了一个错误：去二七吃饭。当时郑州天气在下小雨，可是整个二七广场，大概是由于排水问题，一片汪洋。还不够，水面上还飘着shi黄色的不明物体，散发出厕所的味道。最后还是趟过去了，但是宇萌的鞋子也湿透了。在一个不知道什么商场吃了饭，又去买了双拖鞋，就往郑州站走了。天真的很热，但是绿皮车在开动之前居然是没有电的，实在是折磨，车子开起来之后境况才稍有好转。有一说一，软卧是真的高级。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/2019-07-30%2008.59.04%201.jpg" alt></p><p>　　总之以后应该再也不想在夏天去郑州了。火车到烟台的时候是上午了，下火车的时候我们南水北调的饮料还没喝完。在旁边的大悦城吃了午饭，感觉时间还早（为什么会有这种感觉？？），就把箱子存下，去烟台山公园溜了一圈。太热了，爬到灯塔顶的时候才能感受到海风。又往汽车站赶，距离只有几百米，所以没有打车，却差点热死在路上。大巴上的空调有气无力，一身汗也还是没消去。到黄县的时候已经四点了，陪着宇萌等到她妈妈来接她，阿姨也顺便把我送到店里，有点不太好意思。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20190730_131028.jpg" alt></p><p>　　在家呆的几天，学习毫无效率。一开始一天还能做不少数学，写两篇阅读，到后来一天也就做一篇阅读。深深焦虑，于是定了12号的票早早回学校。和刘书洋赵显烨他们聚了两次，一次同得利，一次小金家。lsy说他联系了电科的老师，微电子方向，有可能要来成都读研。<br>　　在家几天感觉吃得多了不少，体重也长了几斤。和我妹去看了哪吒电影，是真的好看，现在票房已经49亿了，超了流浪地球，是今年迄今NO.1。练了练车，终于能开大车了，自动挡好开是好开，但是未免太无聊了，倒不如手动挡惊险刺激。我妈要换手机，去苏宁看了看，选了华为P30。一直催我爸，也一直拖着，直到上个周才买，我用小金库给买的。<br>　　买了青岛的机票之后，烟台的机票就降价了，亘古不变的规律。但运气不好的是，赶上了台风利奇马。前一天晚上风雨大作，风是真的大，连机场大巴都打电话通知第二天不发车。几分钟就刷新一下台风路径预测，预测是大约晚上10点登陆。第二天凌晨三点起床，去接了宇萌。风平浪静，果然台风锋前过去之后就平静了。一路高速，还比预计早到了两个多小时。<br>　　唯一欣慰的是，川航A380的大飞机是真的np，机上娱乐的2048很好玩，机餐也很丰富，而且还可以凭登机牌三环内接机。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20190812_10456.jpg" alt></p><p>　　高攀过生日的时候一起去吃了饭，饭后和海洋去ymx家撸猫，顺便也聊了很多。海洋成绩很好，可以保，报了电科夏令营，但是意向老师没有要他。然后家里找熟人联系了另一个更np的老师，还是实验室主任，就稳了。海洋是7中的，高考完报志愿的时候就已经规划好这些，来川大读通信也只是因为离家近+985，因为目标就是电科的通信研究生。有这样很明确的方向，真的很佩服。<br>　　又和唐赫请了浩瀚学长一起吃了烤肉，聊了许多。学长一心进电网。不过因为莱芜被合并了，所以想往烟台那边考。是的，山东国网校招研究生居然还要考试，内卷化太严重了。<br>　　复习复习还是复习，用了forest这个种树APP之后学习效率明显提高，从一开始控制不住玩手机，到现在基本可以Phone-Free，还是有进步的。到9月开学的时候才开始看政治，稍微有点晚了。开学之后自习室也更不好找了，好在发现了基C这个宝藏，豪华装修之后人也不是很多（现在也开始多了）。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20191905_155807.jpg" alt></p><p>　　九月初的周末去了彭州转了转。兴龙寺里供奉着佛祖舍利，转动经筒居然也有心神一震的感觉。吃了还算OK的剔骨肉，也就回去了。<br>　　然后就被抓去当晚会的演员+观众，挥舞手臂和荧光棒，配合着台上歌星的假唱。很暖心的是，学院在学校的伙食（面包+牛奶）之外，很用心地给我们准备了….面包….和盒饭，还是感受得到兄弟学校和其他学院的艳羡。阿坤和打了鸡血，收了黑钱一样，十分亢奋，能吼就吼能唱就唱，气氛调动能力Max。<br>　　连续排练了好多天，最后结束的时候和gzt，阿坤，晓武一起去吃了烧烤。阿坤看起来很社会，感情很凌乱，但是喝酒是真的弟弟。我和gzt喝得白的，表示情绪稳定。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20190909_202224.jpg" alt></p><p>　　关于保研。我的前三年成绩不很理想，拍到了109/287，也就没有申请。但是最后交了申请表之后81个人，成绩在我后面的都申请了10来个，于是又开始焦虑。统计了一下申请保研的人的成绩，发现确实还是没有希望。Peer Pressure还是太大压力了。<br>　　戴老师给全系同学开了几个会，针对升学的，主要强调了考研难难难，一定要留后路。我的后路大概是春招了，实在太菜的话，可能还会考虑4月的早稻田吧。<br>　　出成绩排名之后，发了定时邮件联系了新来的贺老师。电力电子的大牛，国务院津贴专家。贺老师几乎秒回，说欢迎，名额给我留着，让我加他微信。好巧不巧，那天刚好是中秋，更巧的是，那天刚好贺老师过生日。留言祝老师生日快乐，没有得到回复，Sorrow。<br>　　今天和505、506一起吃了wtx和wct的保研火锅，十分百分羡慕了。BTW,wct联系的也是电力电子方向的老师，刘雪山老师，好像人也十分得nice。顺便多嘴几句，黄寅纯成绩70+，保研综合成绩第7，西交；张哲丰西交；ych西交。<br>　　一定要考上考上考上。加油加油加油！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　又是月更博客，就接着上个月的写吧。7月底，在回家之前，在成都吃了暑假最后一顿火锅（其实不是），还去拍了拖了很久的证件照。拍得很傻，真实、好看、像我，这三样基本都不沾边。但是好在显得很高级，证件照的目的就达到了。&lt;br&gt;　　29日早上起得很早，去M记买了个早
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柒月贰拾陆日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/101"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/101</id>
    <published>2019-07-26T14:55:02.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　又是月底了，留校的将近两个星期也马上要过去了。订的是周一早上八点多的高铁，在郑州中转，隔两个多小时坐软卧到烟台，到烟台的时间应该是周二上午九点。在路上要花费一天多的时间。<br>　　其实留校的这几天效率也没有想象中的那么高。数学还是老样子，今天做极限的时候又被制裁，解题方法大部分都能掌握，但是有时候或者是方法选择出问题，或者是计算，很窝火。英语做题手感还在，也可能是朱伟题源报刊这本书选项设置问题，有时候文章没太读明白，题目却蒙对了。这几天一直和唐赫在三教复习，他在准备雅思，周四已经考完口语，明天周六要考笔试，希望好好加油。<br>　　突然想起这个学期的最后几门成绩，可能是老师对大三孩子的怜悯，分还是很到位的。尤其是魏振波，看起来凶凶的，给分是真的大方！马晓阳老师也很nice，第四段分数保护很到位，连ymx都硬生生60分。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190729_153708.jpg" alt><br>　　关于实习。本来学院有两个暑期实习，一个是南瑞，一个是广东电网。当时咨询了一下我哥，还是选择了去广东当甲方。奈何今年报名人数出奇地多，只选了就近的几个省份的同学，几乎完全没有看成绩。根根就选上了，被分到了汕尾。住着政府的招待所（带泳池，很豪华），离着海边只有两条街，而且周末还双休，甚至活动日程里还有看电影这种活动。高攀分到了哪里我记不清了，反正据他说是鸟不拉屎的地方，但我总感觉也不会很差。<br>　　说到实习，卢奕程也找了个西门子的实习，长期的，一周去两三四天。据pyq看来，还是很高大上的。哦对，我们学院居然和早稻田有3+2或者4+2的合作项目，陈子安就选了这条路，居然才知道…不过据唐赫纠正我，早稻田在日本还没到能和东大并列的地步，但是秒我们学校还是EEZZ吧。<br>　　关于就业。这几个月冲击最大的就是ymx了。他在暑假之前就做了百词斩、实习僧的实习，一开始他申请了OPPO的暑期实习，基本进了暑期实习就能秋招拿offer。后来又申了个Vivo的更高一个Level的营销岗的提前批，然后直接就过了！据说是18~24+15年终，算起来一个月居然能给到3W。本科能拿这么高真的是很羡慕了，而且从现在开始，他有了一年的假期，完完全全放开的假期，太羡慕了。更羡慕的是，他还养了猫，叫可乐（名字确实有点大众化）。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190715_151330.jpg" alt><br>　　周围人这么优秀，真的给我造成很大的压力。想来就算是研究生毕业，可能也很难找到这么高薪水的工作。真的只有迷茫这两个字可以形容自己了。考研这条路究竟选择得正确吗，如果直接就业的话又怎样，如果没考上的话又该怎样，以后工作是回到山东还是选择南方？<br>　　迷茫啊迷茫，选择来临地太快了。<br>　　现阶段，选择考研的信心还是充足的，一鼓作气，多念点书！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　又是月底了，留校的将近两个星期也马上要过去了。订的是周一早上八点多的高铁，在郑州中转，隔两个多小时坐软卧到烟台，到烟台的时间应该是周二上午九点。在路上要花费一天多的时间。&lt;br&gt;　　其实留校的这几天效率也没有想象中的那么高。数学还是老样子，今天做极限的时候
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019仙人掌音乐节</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/100"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/100</id>
    <published>2019-07-20T14:17:48.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=381821&auto=0&height=66"></iframe><p>　　又是一年仙人掌，其实本来一开始并没有打算去，但宇萌实习安排出来之后发现其实不冲突，于是就冲冲冲了。这里吐槽一下仙人掌志愿者的选人机制，完全是抽签吗？好在最后宇萌在水群的时候被捞进去了，也把我捞进去了。结果去年群里的只有林诗怡、李恩哲还有刘雯静入选了，彭淇可能因为没人捞就GG了。<br>　　在12号下午的时候（其实午饭都差点没时间吃），通知去蔚然花海志愿者培训，其实说白了就是发衣服、布置任务然后干活。本来通知的是两点集合，六点下班，可是一直到吃晚饭的时候，除了发完衣服点了一次名，就是闲站着。分工分到了还算可以的VVIP服务区，可以兼顾两边的舞台。吃完晚饭过后，就让我们去那个很远的仓库装袋，流水线作业，袋子+水壶+雨衣打包装一起。一直到晚上八点多，才堪堪1500个。由于实在是闷热，也没有吃夜宵的心情了。<br>　　第二天早上又起了一个超级大早——七点钟就起床了！和宇萌约好时间在市二医院见面的，结果龟儿憨批喝了个面就晚了将近20分钟，好在最后滴滴师傅给力，好在还有比我们更晚的吸引了火力。然后就开始了地狱一般的整天搬水模式。是的，因为仓库太远了，手推车也没有，就只能手搬。一直忙活到观众进场，结果还在忙。到傍晚的时候，其实都快把整个仓库的水搬空了，太惨了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_131357.jpg" alt></p><p>　　下面说下演出，肆囍乐队和孔雀眼的时候基本还是在干活，只隐隐约约记得一点点肆囍的trouble。然后就是来自JP的没听说过的The fin.，没听过的梦幻复古又时髦乐队，这俩形容词是百度来的，哦对了，唱的是全英文。然后就是老王啦，到最后的我还年轻的时候直接开火车进去，现场的气氛也终于调动起来了。<br>　　然后是Deca Joins，感觉在现场没几个人认识。虽然我也只听过几首歌，但是我会读他们乐队的名字，很骄傲！下一个是侠舞台的散人，当时我又去搬水去了（万恶的资本主义），基本全程miss了。等我回到A区没待多久，就看到张震扬带了个人进来，我还在想他的朋友都这么有个性，还扎着脏辫。等到过了一会小伙伴们提醒我才发现tm真的是池子本人！！贯彻落实厚脸皮精神，直接合影，追星成功！又过了一会儿余航说那个戴草帽的是迟斌….我却怂了，直到第二天也没好意思上去合影。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/6713684307686195726.jpg" alt></p><p>　　到Higher Brothers的时候，没错，又去搬水了，全程只听了一点，以及最后的Made in China。海尔们对现场的把握实在是高，不仅把大家气氛整high，满口的成都话还把大火都都乐了。期间来了个大佬，说是成都市委宣传部的，还是个常委。结果跟我说完我就…又搬水去了…大概是Chinese Football全程都…在…nnd，我这劳动力也太廉价了。<br>　　落日飞车，真的是很温柔很温柔的一个乐队，主唱说话又好听，我超喜欢落日飞车的。到My Jinji的时候也终于理解了“听落日飞车，睡心上人”的内涵。霓虹花园真的是惊喜，是属于那种偏重风格的，开口之前我还一直以为主唱是女生。王娜文好像很fan这个乐队，据说主唱上台之前也一直在A区划水，没错，就是脚断的那个。<br>　　<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_191604.jpg" alt></p><p>　　到了赵雷的时候，又双去搬水了….不过还好赵雷过后就没继续搬了。雷雷认可度还是蛮高的，现场的编曲也很协调，在成都唱成都还是很应景的。<br>　　下一个是草东没有派对，开场的时候就和宇萌扎进人堆了，一开口居然是《丑》，惊喜得一批，现场也是嗨到不行，怪不得总是没有门票。一首过后宇萌觉得有点闷于是我们也回到A区去了。直到到了最后山海的时候我才又去录了一首。最后吐槽一下，仙舞台的舞美比侠舞台差几条街，草东现场舞台真的是太好看了！！</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_201446.jpg" alt></p><p>　　最后是第一天压轴的痛仰，老炮不愧是老炮，不论是控场还是搞怪都十分老道。他们的状态是松弛的，但他们的音乐却是铿锵有力的。到了《公路之歌》的时候，高虎问台下，火车头在哪，把火车开起来，简直是无敌耍宝。《为你唱首歌》的时候，摄影终于上线了，玩起了Kiss Camera（其实全天都在玩，但是被拍到的观众不配合罢了）。第一对抓到的是两个女生，她们在镜头下毫无顾忌地亲吻，真的感受到音乐的力量是无穷的。<br>　　之前在微博上看过一个痛仰04年在迷笛唱《不》的视频，确切的说，那时候应该是痛苦的信仰。愤怒的高虎赤裸着上身，与台下分享着自己的不满与愤怒。十五年过去了，痛仰也改变了，现在的高虎大概是想在他的歌里想告诉我们，世界很美好吧。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_205602.jpg" alt></p><p>　　第一天的大概就像这样这样结束了，不过还是要收拾VVIP区的垃圾…在打扫的时候，听到远处有吉他声，我还纳闷来音乐节还带吉他，真猛。过了一会儿唱起来《和你在一起》了，有点震惊，这人声音和李志一样啊woc。经过身边提醒才发现是自己带的音箱放的歌。然后那群逼粉就被保安围圈圈清场带出去了。<br>　　回酒店的路途也是艰辛的。尽管只有3公里，但路上根本都打不到车。到了大概1.5公里的路口才又一些被交警拦在外面的黑车，10块一位赶紧上车了。酒店比想象中要好一些，楼下烧烤店超市也蛮多的。洗完澡一起看了一会儿乐夏，宇萌点了一份巨巨巨巨无敌爆炸好吃的金汤鱼粉，一扫我之前对粉类食物的偏见，那个汤简直太好喝了，绝了！</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_082718.jpg" alt></p><p>　　第二天早上七点起床，去楼上吃了个早饭，蛮简单的，却也很好吃。然后打车去蔚然花海，本来十分钟不到的路程，结果路上处处封路，只能绕行，最后下车的时候还离着门口很远。但是大家今天来的普遍都很晚，我和宇萌还算是比较早到的。<br>　　感叹一下，陈粒的粉丝是真的多啊，好多好多小绿帽，还有带着陈粒气球的应援团，好像是饭圈文化吧？<br>　　早上的例行公事就是搬水，不过今天不知道从哪搞来一辆电动三轮，着实是省事又拉风。可惜帅不过三秒，被伍哥借给别的组了，又徒手搬了一两三四五六趟。总之项亚蕻和康士坦的变化球都没怎么听，陈粒听了几首歌但是略无感，不过她的现场是真的很稳，和专辑里一模一样，唱功还是了得。<br>　　玛斯卡和Mr.WooHoo确实是很新鲜的曲风，但是听多了感觉他们整体的风格还是在雷鬼附近打转转吧，但现场确实动得起来。梅卡德尔绝对是今天的宝藏了，进去蹦了一两首，还被烟雾占到了身上，但high到不行。《迷恋》这首绝对是高水平作品，BTW这个乐队好像还是李志的脑残粉来着。现场总共拍了两三张图，全是旗子，乐队成员一个都没照到，就不放了。<br>　　郭顶我本以为是流行，想不到现场的编曲还是蛮摇滚的。而且第一次看见把鼓手放在舞台前面的，hayato影响力还是顶呱呱。据说丫头扔鼓棒的时候滑到舞台下面去了，看了视频，确实身手矫健，一下又蹦上来了。在青木下面苦苦等候，终于等到了《旧拾海》，感觉没有去年的那种精细感觉了，去年的那个很有意思的和声也没有来，很可惜。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/2019-07-14%2004.35.13%201.jpg" alt></p><p>　　逃跑计划的时候，我坐在台阶上背单词，突然不知道谁发现的，我发现hayato居然在我身边。周围认识的不认识的反正都要合影，很幸运我也要到了合影，吐槽一下，个子是真的不高哈哈。后来看他的微博才知道，好像是志愿者指路指错了才走到观众区的。<br>　　逃跑计划还是典型的演唱会风格，毛川一次一个造型，真的不敢认。《夜空中最亮的星》的时候大家把手电筒都打开了，我觉得在音乐节这样玩很鱼唇。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_175309.jpg" alt></p><p>　　茄子蛋的时候又在搬水，还顺便去换了悦刻的小烟，正好听见他们在搞怪唱汪峰的春天里，还感叹“原来做汪峰这么好哦”，实在是很有意思了。下一个就是老炮达达了。就不知道什么时候，宋冬野、迟斌、池子、青木都来到A区了，但是因为那个很凶的长头发姐姐一直给伍哥告密，搞得我又一次没要到合影，但是要到了宋冬野的签名get√！其实主要还是不太好意思打扰迟老师。<br>　　同样偏流行，达达的现场就充满了温暖，十分温暖。Song F和南方简直把全场都暖化了。连我这种临时恶补的都有种要哭的感觉，真的是可以理解宋冬野他们这些人对达达的深厚的感情。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_184322.jpg" alt></p><p>　　再下一个是萨满，两天唯一的硬核重金属。到开始唱的时候，A区总共就剩下我、宇萌、粉毛还有陈雅怡，吃完饭之后陈雅怡也进去蹦了。我本来寻思等他们蹦累了换我进去的，但是不知不觉半小时过去了，我寻思我再不溜就没机会了，犹豫就会败北，因为宇萌听不惯这种，就自己溜了。<br>　　刚进去的时候看周围的人都和丧尸一样，目光呆滞，衣着狼狈。第一次蹦重金属，差点没融入进去，还好遇到了VIP引导的那个小伙，一起排甩，结果第一下就把眼镜甩地下了。有点丢人，捡起来继续mosh。又过了一会儿，玩起了死墙，我差一点被撞倒了，但感觉大家还是混乱中保持着一丝理智的。其实舞台前面还满空旷的，还遇到了VVIP的其他小朋友，大家在不停跳水，但是因为人太少了，实在是玩不起来，有点危险。<br>　　高旗超载感觉还是英雄迟暮，高旗的话筒调音可能有点问题，一直爆音，而且有些高音也上不去，还是很可惜的。惘闻来的时候刚好是傍晚，靠在栏杆上听着后摇，竟然也有一些能听懂了。时间要是一直停留在那一刻也蛮好的，整个世界都是宁静祥和的。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_204541.jpg" alt></p><p>　　最后压轴的就是皮裤汪峰了。唱了《北京北京》之后居然来了一首《花火》实在是太惊喜了。可惜后面的选曲除了《一起摇摆》之外，全都是面向中年人演唱会风格。说道演唱会，没错，少不了手电筒星光….总之汪老板唱功没的说，但也确实没那么摇滚了。</p><p>　　最后的压轴都在猜是池子的脱口秀，没想到大幕拉开，是青木和栾树、彭坦、许晓峰、汪峰、高旗他们一起合唱…《侠》…怎么说呢，还是少了点special的感觉。最后晓峰带着观众一起喊“独立音乐——牛逼”，喊着喊着就变成了“李志——牛逼”，消费行为不端艺人？？散场的时候又不知道谁起了个头，直接开始《和你在一起》大合唱，感觉晓峰记仇的话，董事长就洗不白了。</p><p>　　最后又把酒搬回了仓库，我们藏了两瓶香槟开着玩，然后在主舞台照了大合照。在等PH7的广角镜头的时候，大家觉得无聊，那就唱歌呗。这次是我起的头，没错，还是《和你在一起》。唱闭又来了个《再见杰克》，把张震扬感动的“这就是摇滚的力量吧”哈哈。其实我认为，这是年轻活力的力量。</p><p>　　两天的仙人掌就这样结束了，临走的时候抱了几大包鸭脖回去。感觉这两天我不是很在状态，回头看大家，王娜文和钟倩芸都跳水被拍到，而且还写出了很走心的小作文。反观自己，却并没有玩得很开。怎么说呢，魂不守舍、心不在焉。可能是老了，对音乐节打不起兴趣？或者单纯是天气太热，把自己晒蔫了呢？</p><p>　　说到底，是懒了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　&lt;/p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?t
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柒月拾玖日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/99"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/99</id>
    <published>2019-07-19T13:09:56.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　距离五月底又过去了将近两个月。真快啊。<br>　　六月开始追综艺《乐队的夏天》，真的是我看过的最好的综艺了，没有之一，尽管第一期做得十分垃圾。但是从第二期开始，每一集都给我带来新的惊喜。像是石璐和之前甚至都没听说过的刺猬、黑马九连真人，以及迸发能量的新裤子。而且乐夏近乎完美地把每个乐队的特点展示出来了，像是Mr.Woohoo的雷鬼风格，Click#15的funk风，面孔的经典摇滚，斯斯与帆的纯净民谣，旅行团的流行摇滚，皇后皮箱的复古，盘尼西林的朴树风（？？），以及经典中经典的海龟和痛仰。当然表现不是很好的乐队也有，点名批评南无和黑撒。总体来说，如果这档节目真的能给乐队这种形式带来流量与关注的话，说不定乐队的夏天就真得来了。<br>　　六月中旬，樱桃的季节，我爹也给我寄了五斤樱桃。奈何被贩子坑了，寄来的时候已经有点熟过了。等到周末本想给宇萌带点，也挑不出来几个没坏的，只能在楼下买了点汶川樱桃浑水摸鱼，好在还是蛮成功的。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190613_221712.jpg" alt><br>　　在6.2银联活动和6.18京东活动的时候，赶巧出手建行积分，顺便加入了赚吧大军，小小捞了一笔。不算建行的500，大概整个6月到手500+500左右实物，还是满惊人的。<br>　　月底的时候，学弟李珂QQ电话找我借钱，说是女朋友那边的事情，不太方便说，要借500，到了微信上又改口借1k，周末还。当时也没多想，算了算川大学历还是值1k的就借给他了。到了周五的时候还了500，说另五百周末还。结果石岩松爆料说学弟赌博，但是他哥打电话跟他讲清楚了，钱还是会还上。还是满吃惊的，这种事情居然第二次发生在周围人身上。自己以后也应该长个心眼，借给别人钱一定要谨慎，下次就不一定有这么好的运气了。<br>　　准备了半个月的本科最后一个考试周，终于也在26号结束了。虽然这次开卷很多，但是友波老师的电压稳定以及黄媛的电分计算机发挥仍然不算很好。电压稳定考试过程中因为资料只打印了教案没打印PPT，导致整个考试过程中异常焦虑，是真的超级无敌焦虑，字都写不稳的那种。好在是选修，最后79也没有太大影响。而电分计算机，导纳矩阵上去就算错了….出成绩的时候葛江溢才告诉我，有点郁闷。<br>　　总之，26考完之后整个寝室一起去吃了南门的烤肉，自助＋啤酒1元一瓶，可喝嗨了（其实5个人也就20多瓶）。然后又往九眼桥散了散步，就回寝室了。可怜的我半夜四点多膝盖疼的睡不着，还一遍担心是通风。以后啤酒要少喝。<br>　　七月1号宇萌也考完了，陪她去KTV吼了一下午发泄了一下，结果晚上学院组织的考研经验分享差点迟到，不过作用也十分有限。7号又去了南湖梦幻岛，一开始不愿意，但还是玩的蛮开心的。到了3号又开始了苦逼的国际周，意大利教授给我们讲课，总之课上的人emmm尽力听了之后还是都放弃了。还有课程设计，当初实在是被汪老师外表所欺骗，课题是电压暂降分类算法，说到底就是各种信号分析。挣扎了几天之后，还是用小波工具箱分析了一波，又被gb学长纠结格式问题，爷打印花了20呢，怎么可能给你改格式。刚刚查了一下分数，84，还是蛮无语的，谁说这玩意放水的？？<br>　　最后在上次忘记说了，现在每次吃饭也学者拍照验毒，在微博上有也一个自己的#陈厌吃了么#的tag，算是记录一下不是十分美好的生活吧。 　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　距离五月底又过去了将近两个月。真快啊。&lt;br&gt;　　六月开始追综艺《乐队的夏天》，真的是我看过的最好的综艺了，没有之一，尽管第一期做得十分垃圾。但是从第二期开始，每一集都给我带来新的惊喜。像是石璐和之前甚至都没听说过的刺猬、黑马九连真人，以及迸发能量的新裤子
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五月贰拾捌日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/98"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/98</id>
    <published>2019-05-28T14:57:23.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.227Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　距离着上一次更博（11月初）已经过去7个月了。这么长时间放空的原因，一个是因为懒，另一个还是因为懒。<br>　　<br>　　这半年多还是发生了一些事情的（相册回忆法开始），十月底是我和宇萌的一周年纪念，我们在明宇丽雅定了一间很大的套房，又在太古里的正斗吃了一顿很好吃的粤菜。双十一的时候参加天猫的活动，得了马老板170+的红包，买了鞋子、眼镜、蓝牙音箱、卫衣等等之后又还给了马老板。又过了几天申请的民生信用卡通过了，5000的额度还是相当nice。十二月初学院组织去德阳换流站和谭家湾变电站参观实习，身临其境得观察还是有感触的。月末在龙湖三千集那里的维也纳跨了年，有很大的Outlets和很成熟的商业区。李志的跨年却没有在南京工体，而是选在了欧拉，是内部聚会，但直播到一半出了BUG，付费直播也就退款放开了。可能是倒数第二次的期末过得还是很痛苦，最后的成绩其实也不是很理想，有点点自我怀疑了都。<br>　　<br>　　寒假终于是搬到了锦里七号去，说不通我爸，买了创维的很贵的很大的电视。和lsy、两个wsy一起去了科长家里吃火锅，除了没有辣油碟堪称完美，也录了第一支Vlog。准备了几天科四终于是拿到了驾照。过年回老家，也见到了静静家的外甥女，超级无敌讨人喜欢。下定了决心要考研，也复习了一些些高数课本。初试成绩公布的时候，丁泳钧390+，刘煜直言要二战，小林哥感觉自己差不多。<br>　　<br>　　然后回到了学校，因为长途站的大巴不走高速，错过了航班，花了1000在票贩子那里改签，一两点终于到了学校。同一天，没有抢到李志叁叁肆四川的票。二月底的时候就开始往自习室跑了，选择了张宇的高数和李永乐的线代，视频还看了汤家凤。三月份看了神作电影《波西米亚狂想曲》，一时冲动也二刷了。四月初清明假期和几个寝室一起唱K轰趴，啤的白的真的不能混着喝。4月12日，李志被全网封杀。草莓阵容公布，略显一般，踌躇之后决定不去。四月底萌萌生病，25日晚上突然恶化，急诊手术，赶过去的时候万幸手术顺利，在郫县中西医结合医院陪她度过了（不太称职的）两天，直到她父母过来。29号去看萌萌，在楼下买了杯火龙果和菠萝，她已经出院无碍了，恢复得也很好。<br>　　<br>　　五月份，在领地中心的希尔顿吃了一顿蛮有档次的午餐。2号晚上又去了ymx家里吃蛋糕，本来想着看一会电影去海底捞的，结果他爬山回来熬不住了。中旬终于和晓武（又）看了复联，确实很不错。五月的剩余就在各种实验中度过了。在月底之前终于数学的一轮复习过了一遍，二轮准备了汤家凤的1800。前天和萌萌吵了一架，起因是吃完午饭我觉得很热，想回去。今天给wsy准备了AJ积木作生日礼物。<br>　　<br>　　前几天在蚂蚁开放平台搞了一下小程序，本来不抱希望的，却得到了一年域名和2个月服务器。四月份因为没有及时续费导致本来的cn域名被卖彩票的抢注了，于是搬家到com域名。腾讯云COS绑定域名要求备案，只能用UltraEdit把.md文件中的图片格式全部转了过来，才算是复活。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/05/20190422_191611.jpg" alt><br>　　现在的我应该已经不迷茫了，虽然前景仍然不是十分明朗，还是我认为我可以Carry on！ 　　 　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　距离着上一次更博（11月初）已经过去7个月了。这么长时间放空的原因，一个是因为懒，另一个还是因为懒。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　这半年多还是发生了一些事情的（相册回忆法开始），十月底是我和宇萌的一周年纪念，我们在明宇丽雅定了一间很大的套房，又在太古里的正斗吃了
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可能是最后一次的十一假期</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/97"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/97</id>
    <published>2018-11-02T04:27:36.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　时隔一个月才来得及整理一下十一假期，可能是大学最后一次的十一假期。<br>　　很早就把车票和行程都规划好了，成都——西安——广元——成都，充分利用一下西成高铁的便利。2号早上起得蛮早的，冯芸大概八九点来望江，提前了一点起床去买鸭脖。BUT，九点了，绝味鸭脖还没有开门（高德告诉我应该开门），继续往南门走，有一家叫“邵鸭子”的，久旱甘露，但是一问才知道，人家不卖鸭脖。没办法只能去沃尔玛了，结果自助结账死活扫不上码，走了柜台把号码输进去才OK，反正就是很曲折了。<br>　　匆匆忙忙回去拿了书包就往地铁站赶，还好最后四个人汇合坐上还算不晚。东站的人又是一如既往地多，排队取票、安检被熊老人插队，进候车大厅还是有几十分钟的裕量。去德克士和王绍岳他们拼了一份手枪腿奶茶薯条套餐，慢吞吞地啃完时间刚刚好。在高铁上各种无所事事，看了一会儿HIMYM，又把之前下好的火锅英雄给看了。开头剧情很精彩，可惜后面有一点点太过于浪漫主义了，总体来说还是很不错的，看在陈坤他们辛辛苦苦讲重庆话的份上。<br>　　到西安的时候刚刚过中午，由于啃了一路鸭脖还有零食，并不是太饿。要坐地铁去朝阳门，之前在支付宝上领了西安电子公交卡，直接刷二维码就能进站，十分方便，希望成都天府通能够向西安看齐。在路上的某一站，有一大家子要上车，母女俩先上来了，地铁门都在滴滴滴了，那个大叔还想往上挤，不过被他儿子拉住了，我情绪激动，随口说了一句“不要命了”，然后被大妈瞪了一眼。 有点委屈，不过还是希望大家都能注意出行安全吧。<br>　　民宿的周围有很多很烟火气的小巷子，背面也就是东关正街，往西走一点就是长乐门城墙，还是很方便的。装修和照片上看起来差不多，但是细节要粗糙很多，有一种速成的不精致感觉，但是吊椅还是十分好评的！我们丟骰子决定了屋子，然后在房间里收拾了一会儿行李，就一起出门吃饭了。本着怎么省事怎么来的原则，就直接去了魏家凉皮，吃饱喝足就直接打了滴滴去钟楼。傍晚半黑的西安很美，城墙也很美，庄严而又安静地走向寂静的感觉。可惜路上太堵了，最后几百米我们就自己走了过去。钟楼还是那样庄严，安静地欣赏一会儿也的确是一种享受。然后就和宇萌往回民街走，路上的人越走越多，越走越多，在鼓楼和回民街出口的地方就已经是人挤从挤众了，完全达到了音乐节的拥挤度，拍了个小视频发给我哥之后就溜了。人实在是多，我们寻思着往外走一走再骑小车车回去，但是没想到，这分别竟成了永别。nm路上一辆共享单车都没得，然后就和宇萌一起走到了永兴坊，辛苦萌萌了！！永兴坊也就那回事吧，没感觉有什么特别的，点了一份冷饮喝完也就溜�。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181002_195952.jpg" alt></p><p>　　第二天随缘睡起床，睡到了中午，起床之后发现王绍岳他们也才醒。赶在中午饭之前去吃了魏家凉皮……隔壁的什么什么忘记了，只记得他们有一个翡翠黄金卷巨好吃，是煎饼的那种面皮裹着炸鸡排，超赞！下午王绍岳他们打算去兵马俑，我和宇萌去了陕博（期间滴滴司机找不到我们在那）。万万没想到，陕博门口的人是人山人海，而且听说上午的票已经放完了，下午2:30才开始放票，但是队伍还是那么长。不仅仅是免费票，30元的那个珍宝馆也是一样的绝望。和宇萌在陕博附近踌躇了半天，又去隔壁的赛格逛了一圈，期间还有一段不和谐的Quarrel，最后决定去吃长安大排档。千算万算没算到长安大排档门口也排队，而且听萌说她的同学在西安上学，周末来也排不到。绝望了，也就放弃了，英明地决定去KTV唱歌爽爽。就在小寨旁边几百米，小包四个小时也很便宜，居然还送3瓶水还有一包锅巴！（写到这的时候我想念锅巴了）一顿酣唱，是真的爽了，嗓子也真的哑了。时间也差不多四点，我们就溜去长安大排档排队了。万万万万没想到，本来4点开始放晚饭号的，我们3点五十几到的时候就已经发完了。NND，不吃了！在他家楼下一层找到了备胎，也是西安本地菜的风格，十分钟就排完队了。点了巨难吃的招牌葫芦鸡（还挺贵）、一个煮的炸里脊（忘了叫啥了、但是超级无敌好吃）、还有忘了名字的菜1和菜2。反正结论就是葫芦鸡最难吃，其他都很好吃，还有就是我和萌一起点菜就容易点多，撑到完全吃不下。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181003_183142.jpg" alt></p><p>　　晚上无所事事，就去了大雁塔看玄奘雕像， 配着半黑不黑的天真的是太太太好看了，疯狂picture，发现了很酷的延时摄影，还在大慈恩寺的红墙上用闪光灯反差色拍了很酷的情侣照嘻嘻嘻（后来变成了一幅画嘿嘿），总之是很酷了。然后从南走到北，到了大雁塔广场等喷泉。可是喷泉太傲娇了，要八点多才开始，我们就跑了很远很远去买了酸奶牛，回来的时候刚好赶上（人还是很多）。什么亚洲最大的水幕喷泉，全是吹牛B，顶多也就是黄县人民公园喷泉水平，看了一会实在是无聊就走掉了。西安时时刻刻都在提醒我人多，大雁塔广场门口堵成了褐色，边走变叫车也还是叫不到，然后边答边溜达边打边溜达，最后很累很累才算是打到车呜呜呜。在楼下小吃摊买了炒饭、小烧烤还有水果，回去发现sy他们还没回来，于是关了灯窝在沙发里，边看前任三边吃东西，生活啊，美好！<br>　　第二天说好了和我哥一起去兵马俑，根据sy他们亲身经验，十一点去排队坐车，一两点才能到，然后要晚上六点才回得来（路上堵车），于是我和我哥约了坐第一班七点的车。六点多一点就起床了，到西安站的时候大概6.45左右，我哥比我到的早很多，一直催我。但是我们还是不紧不慢喝了胡辣汤，吃了很好吃的油条，还给我哥我嫂子带了俩肉夹馍，到西安站的时候刚刚好七点，上车，递肉夹馍，brilliant！兵马俑的人也超级超级多，但是我们到的hein早，没怎么排队就进去了，也请了一位很好的导游。很壮观，真的是很壮观（虽然人多到爆），看完一号厅满脑子都是：秦始皇牛逼秦始皇牛逼。剩下的二号厅三号厅还有青铜车馆就没有一号馆那么震撼了，尤其是青铜车馆，那两个玻璃柜前方的人真的是多到绝望。回西安的时候刚刚中午，我哥本来还想和我们一起吃饭，但我们觉得气氛会很尴尬，就溜掉了。随便找了一家泡馍，还要了两瓶冰峰，美滋滋（虽然我觉得这家肉夹馍一般般，但是萌觉得很惊艳）。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181004_090006.jpg" alt></p><p>　　由于时间还早，就决定去陕博碰碰运气，反正也没啥急事了，就在那慢慢排着，排了一会儿发现有工作人员举了一个“今日票已发完”的牌子站在我们后面几个人的位置，好险哦。大概排了两个多小时，还是进去了，里面和一年多以前没什么大的改变，是按照历史顺序讲述西安在各个朝代的历史，还是很震撼的。只可惜没有遇见暑假的那几个兵马俑，也没有看到都城城市变化图，还是有点点可惜。晚饭决定领着萌去吃大雁塔旁边的那家泡馍，还是一样的好吃，可惜有点咸了。（记不清为什么和萌闹别扭，但是萌萌她也吃得很香！）然后就滴滴回去睡觉觉了！</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181004_144248.jpg" alt></p><p>　　在西安的最后一天睡到了自然醒，慢慢腾腾收拾，还去楼下买了翡翠黄金卷！西安北站是真的大，真的很大，好像是中国最大的高铁站，牛批！到广元的时候刚刚下午，因为第二天要坐大巴去剑门关，所以就先到高铁站旁边的汽车站问了一下，结果不卖去剑门关的票。打了滴滴去老城的南河汽车站，把剑门关的票给订了，顺手搜了一下回成都的票，时间价格都挺合适的，就把本来的火车票退了，买了汽车票。<br>　　万达潮漫离老城还是有点远的，滴滴了十几分钟才到。房间可以说是超级赞了，尤其是床垫，无敌巨几把软，有那种陷进去的感觉，好赞！不过窗外是万达广场的楼顶，全都是空调外机，不是想象中的江景呜呜呜。在屋子里看了会电视腻歪到了晚上，本来打算点外卖但是最后还是运动运动，出去吃了火锅。味道相当正，越吃越辣的那种辣，吃到我俩无敌爆炸撑。有意思的是，旁边有一桌子北方人，点菜也是北方风格，因为等不了上菜，就先吃了两碗米饭。不过加了不知道什么菜蒸出来的米饭真的好好吃啊ww。吃饱之后去万达散了散步，还有一条美食街，名曰“凤凰里”，还有成都春熙路，广元凤凰里的口号。好吃的还是挺多的，但是吃饱了，只能明天再战。又去永辉超市转了转，买了点面包和水果（真的好便宜啊），还有一盒牛油果（第一次吃嘿嘿嘿，但是很难吃很难吃很难吃很难吃很难吃）。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181006_102646.jpg" alt></p><p>　　第二天起了个大早，去南河车站坐八点的车。到剑门关的时候已经在下雨了，去买雨衣的时候才知道我们原来在南门，只好又坐了公交车去了西门，这里就已经有烟云缭绕的感觉了，超级有意境。进了景区直接坐了缆车，然后就开始爬鸟道。第一次到悬崖，真的是好壮观啊，反正不知不觉就往上爬了那么多那么多，我们走的道路是真的在悬崖上抠出来的，往下面一望，都是深不见底。爬完鸟道之后又去了玻璃天台，语言已经无法描述有多壮观了。最后一段的玻璃上居然还有屏幕，走上去的时候会显示玻璃裂纹，还会很配合地咔嚓咔嚓响，估计又是抖音网红玻璃天台了。下山的路很长很长，很长很长，途中经过了两个山洞，好像是流水侵蚀出来的，有几百平米那么大，太神奇了耶！又走了很远很远，经过了石笋峰，然后从石笋峰之间的那条缝里穿过去，路的宽度也只有一人那么宽。之后我和宇萌走了很长一段弯路，事后才知道走的是摆渡车的路，怪不得十八弯…还和萌萌有一点小小的Quarrel，我在这里在此诚挚道歉，由于没有考虑到赵女士的身体状况，一意孤行，导致赵女士心情暴躁，我活该挨jue。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181006_114542.jpg" alt><br>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181006_114504.jpg" alt></p><p>　　BTW，在中途一个休息点的时候，我爸给我打了个电话，说是潮漫给他打电话，问退不退房。我满脸？？？，然后打电话过去问，说了好半天，原来是他们入住的时候给弄成一晚了。至于为啥给我爸打电话，说是我以前注册会员就填的那个手机号。<br>　　最后还是走到了剑阁门楼，已经很累很累了，拍了一会儿照就走了。TIP：小知识，现在的剑阁门楼是现代新建的，以前的那个在修路的时候已经给拆了…（就是我们坐大巴来的那条路）从景区出来之后在旁边的小饭店里吃了一顿豆腐宴，真的厉害，光是豆腐就能写一本菜单，味道也很不错，也很实惠。然后就坐车回广元辣，晚饭在楼下打包了鸡公煲、生煎、书亦，然后下饭剧是：我就是演员。印象最深的是《末代皇帝》那一段了，相当有感染力，搞得我回学校之后把这部电影补了一下，很有深度。第二天起得很早早，去吃了酒店的早餐，还不错，然后回笼觉。临走的时候还想去一下魅族的体验店，结果到了老城区之后发现，书包落在酒店大堂了。然后千里迢迢回去拿，顺便再万达金街解决了午饭。最后还是去了魅族店，但是实际上，是一个维修点，无功而返呜呜呜。<br>　　最后在大巴上度过了四个多小时，晚上八点多终于到成都辣！回家啦！从昭觉寺车站走到熟悉的地铁站，又恋恋不舍分离，可能是大学最后一次十一假期旅行就End了。好喜欢你啊赵宇萌，好想每天都和你在一起哦。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　时隔一个月才来得及整理一下十一假期，可能是大学最后一次的十一假期。&lt;br&gt;　　很早就把车票和行程都规划好了，成都——西安——广元——成都，充分利用一下西成高铁的便利。2号早上起得蛮早的，冯芸大概八九点来望江，提前了一点起床去买鸭脖。BUT，九点了，绝味鸭脖还没有开门（高
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仙人掌音乐节</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/96"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/96</id>
    <published>2018-10-01T02:42:33.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　从上次大波浪蹦迪之后又重新对音乐节和livehouse燃起了兴趣。之后在洛带的时候和宇萌说起来那个阵容炸裂的仙人掌音乐节发了招募志愿者的推送之后，她明显一副很激动、跃跃欲试的感觉，于是我们回去就马上填了报名表。这里我郑重向赵宇萌同学道歉，由于当时我心情太紧张激动，导致没有发照片过去的乌龙，而且还凶了宇萌，诚挚道歉。但是你的态度也应该好一点嘛，不然下次我还敢。<br>　　反正最后估计是那边报名表收的不多（从推送阅读量就能看出来），我和宇萌双双被录取。志愿者头头夏康先来加的我，但是由于没有音乐节志愿者经验，只能选机动组或者VIP组。机动一听就很累，还不能看演出，当然义无反顾地选择了VIP。宇萌有点举办迎新晚会的经验，算是高玩，但是也主动调剂到VIP，大团圆了！<br>　　因为要3天全程参与，所以晚上宇萌肯定是赶不及会宿舍的。但是蔚然花海那个地方实在是太瘠薄偏僻了，隔壁洛带的好一点的又被定完了，纠结定龙泉驿或者是花海路对面阳光城的房子。但是最后我灵机一动，因为有去西河地铁站的驳接车，我们最后就定了成都大学旁边的酒店，十分明智（事实证明并没有）。<br>　　反正balabala也没做什么准备，22号起了个大早，就坐地铁去了西河，然后很幸运约到了拼车的人。到花海滴滴都要30分钟左右，但是我们到的还是太早了，被蚊子折磨了一个多小时。然后夏康胖子就来了，给我们发了志愿者工作证。过了一会又神神叨叨说我们的工作证被黄牛冒领了几个（后来事实证明并没有）。反正就get started，VIP组长看起来是个满正经的大孩，有过几次音乐节经历，但是组员只有我一个男生，给我一种要干重活的感觉。之后我们就进了场地，和草莓不同，仙人掌只有一个舞台，观众区也不是很大，在观众区后面有一个大台子，就是舞台中控和VIP区了。VIP组还是蛮不错的，虽然不放假，但是不耽误演出，工作证除了后台舞台也哪里都能去。换上T恤之后，和我们头头张震扬聊了一会，感觉没啥代沟，人蛮不错的（后来发现对待我们真的是太严格了）。哦这里吐槽一下夏胖子，震扬让我们坐在两边VIP区守着场子的时候，他就过来了，看到中控在那里把防尘罩掀起来，就冲着我们吼“坐着这干嘛，不需要帮忙吗”。然后吓得我们过去帮忙，但是中控只是把防尘罩掀了起来，剩下的啥也没干啊。再说几十几百万的设备，该摆好的也都摆好了，我们应该过去凑热闹吗？</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/20180922_175920.jpg" alt></p><p>　　快到中午开饭的时候轮到我们组去搬酒水了，(72+48+48)×4还要加盈余量，再加上搬天方叶谈和矿泉水。手推车推了两趟，最后还抱了五六个箱子。然后开始摆酒，16个桌子要摆上啤酒喝红酒，等到忙完了，让我们去吃饭的时候已经两点了，观众已经开始入场了，真的是很不爽。很多工作很明显晓峰这里都没有协调好，比如说我们去吃饭的时候被安保拦了下来，比如说我们去拿饭的时候被人阻拦，比如说我们想去食堂吃饭的时候被阿姨赶了出来。这些事情本来都可以更有条理更有序的，但是却做得不够好。<br>　　吃完饭观众入场我们就开始工作了，我和宇萌负责复检，就是站在门口守门。很不巧的是那天下午是个大晴天，上午的时候棚子还能挡住阳光，下午真的是曝晒。真的是很辛苦很惨，宇萌也一直跟我诉苦，很对不起她呜呜呜呜呜。再加上被几个无脑土豪无礼貌对待，能感受她的到心态都很受影响了。观众素质真的是参差不齐，全部观众。VIP区的一个大妈年纪让别人让路就是很粗鲁地推开，一个看起来就很厌恶的小矮胖子，会把脚放在我们坐的地方膈应我们，还有想挤进来的观众无赖一样地往里靠，再加上其他几个同学她们的工作很明显轻松一大截，还是会感觉有落差，很委屈的。抱紧我的宇萌，我会尽我全力不让你再受这些委屈了。<br>　　组长李东哲真的是个不错的人，后两天跟大家商量着把排班轮换着，我和宇萌就负责物资和最后一排的观众，不过最后两天是阴天也没有太阳ORZ。再吐槽一下出售VIP票的不知道什么人，卖票完全是随意啊，第一天和第二天一直是over sold，观众来了之后真的是没办法安排，再加上票和手环发放无序，工作一半的精力都在怎么安排观众坐好。但是总体来说，不用挨太阳蹂躏了，还是不错的嘿嘿。</p><p>　　最后说一下演出，没得说的爆炸。第一天的新人开始就很棒，威尔先生和彬斌有理就把观众点燃了；第一次看二手玫瑰，现场也的的确确是炸裂；但是张楚给人一种老而无力的感觉；郑钧是真的厉害，原来这么多歌都是他唱的；谢天笑不必说，现场之王(虽然我们在场外听的一脸懵逼)；最后的摇滚教父崔健，跟我们年轻人讲了很多掏心窝子的人生鸡汤，真的是牛逼坏了。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/pt2018_09_24_12_27_50.jpg" alt></p><p>　　第二天的新人是可爱甜心风格的CAT CUBE，之后是灵魂木偶＆马冬梅，哈哈很燃的其实；青木好像是李志的学生的感觉，小曲儿和摇滚都hold住；黑豹黑豹，不论多少任主唱，现场真的超级棒，对得起黑豹的名字；唐朝的国际歌，观众疯狂地要把舞台给掀翻了；万能青年旅店的时候，和宇萌溜到了下面，结果很不幸跑到了安静听歌区，周围的人手都不举，再加上遇到了《河北墨麒麟》，可以说我们是很惨本惨了；最后的李志没有新的编曲，但是依然经典，更遑论还有蹦迪金曲《定西》，是真的蹦爽了。BTW，不知道为啥李志的KB呼声这么高……</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/pt2018_09_24_12_28_40.jpg" alt></p><p>　　第三天首发是漏网之鱼，红衣主场小伙汁很卖力，也很能带动气氛；殷敏朱丞真的是正统民谣，那句“如果你非要活到八十岁，我还有六十一年去爱你”也太浪漫了吧；熊猫眼睛走的大概是迷幻电音的感觉，比大波浪还有很长的路要走啊；老公陈粒唱了很多新专辑的歌，也当然少不了那几首经典；李泉之前不认识，但是他真的好敬业，腿做了手术还来演出，而且，好帅啊啊啊啊啊；朴树的时候场子里完完全全挤满了，最后给我们额外演奏了《猎户星座》和泪目的《白桦林》，真的太有感染力了；最后的许巍真是经典中的经典，旅行唱的我心神荡漾。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/pt2018_09_24_22_55_18.jpg" alt></p><p>　　后两天下班很晚，都没有赶上驳接车，打滴滴居然都要排队1个小时多。但是很幸运连续两天遇到了一个开专车的奔驰大叔，而且收得还很便宜，真的是好人。所以第三天我们把从卡座拿的起泡酒送给他了，很有缘分嘻嘻。</p><blockquote><p>　　Coda<br>　　这三天工作中虽然有许多失误和不足，但是我们还算是enjoy ourselves了，震扬真的很严格啊！！！我们小组的凝聚力也是杠杠的，真的是一次很美好的记忆！还有，这真的是和这么多艺人近距离接触，激动激动嘿嘿！！<br>　　BTW，希望赵宇萌同志下次善待我和我的DD。</p></blockquote><pre><code>　　最后，我相信这次仙人掌音乐节将是一个被铭记历史，不亚于红磡的历史。　　而我们，见证了历史，也创造了历史。　　FIGHTING!!!!!!</code></pre><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/mmexport1537848432979.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　从上次大波浪蹦迪之后又重新对音乐节和livehouse燃起了兴趣。之后在洛带的时候和宇萌说起来那个阵容炸裂的仙人掌音乐节发了招募志愿者的推送之后，她明显一副很激动、跃跃欲试的感觉，于是我们回去就马上填了报名表。这里我郑重向赵宇萌同学道歉，由于当时我心情太紧张激动，导致没
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九月二十八日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/95"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/95</id>
    <published>2018-09-28T01:01:53.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.225Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　15号左右实在是没有地方可以去，于是就拉着宇萌去洛带，顺便去黄土吃一次那家特别特别好吃的干拌面。早上就起得蛮早的，在我们学校里转了一圈儿，买了她心心念念的卤肉卷，然后我们跑到南门去找到了上次和赵显烨和刘书洋他们一起吃的那家乐山钵钵鸡。还点了一份看起来很诱人的甜什么鸭。很显然，这些东西我们完全吃不完，而且还非常非常腻。也可能是降温的关系，总之吃的是不太尽兴。</p><p>　　然后我们在西门科华路那里做了公交，又在成都汽车总站（五桂桥车站）那里换乘了一次。BTW，成都汽车总站居然那么破，而且还很偏，周围也都是一幅90年代的样子，现代感一点没有，倒是有满满的年代感。</p><p>　　反正在路上半睡半醒地颠簸，也没有很久就到了洛带。一句话概括一下，是一个连贵阳青岩古镇都不如的“古镇”。大概是龙泉驿区的副中心，自古以来，可能吧。龙泉驿博物馆也在小镇子里，这里在以前还算蛮繁华的（在大慈寺都在城外的年代），是往东面走的歇脚处，当然龙泉驿也是。整体感觉没啥玩的，一个土楼结果在装修，一个名头很大的燃灯古寺也香火寂寥的样子。时间也不太早，我们就没有去黄土，把机会留给下次吧。</p><p>　　洛带车站明显是五桂桥车站的兄弟，一样的年代感。在超市里买了瓶饮料，然后和宇萌仔座位上腻味了一会儿，只是前面那个小孩儿一直在盯着我们，很不爽。然后出门坐车，突然发现饮料没有拿，转回去却发现座位上已经没有了，被那个小P孩拿走了。很生气，有一种被欺负的感觉，但最后也只能又去超市买了一瓶。</p><p>　　不记得上哪个周五，去申请了党委学工部的学生助理，大概是值班之类的事情，还有钱拿也能是一种锻炼。写很认真的简历交上去，结果到现在都没有消息。中途问了一次也只是说很快会出结果，很快吗？？？？？</p><p>　　又是一个周五，去江安和手下们面试。一派繁荣，儿子女儿长大了的样子，还有刘灵楠的那个发色实在是太cooooool了。我们时间卡得很不合适，匆匆决定去南门吃冒菜，结果刚吃了十来分钟就快来不及了，只能几个吃饱的女生先过去。由于只有不到40份报名表（Due To社区委要和学生会平起平坐），一天晚上面完都充充裕裕。感想就是，人太少了，优秀的也还是有，但更多的都需要再锻炼锻炼，还有女生真的是好少啊。</p><p>　　周日的时候是二面，我们几个又过去玩了。他们的面试形式和我们的大致相似，但也很有趣，给你一个故事的开头和结尾，需要你自己排演一个舞台剧／话剧之类的。我发现只要逼到位了，大家的创造力绝对是无穷无尽的，效果还是很不错，尤其是第一组，相当厉害。我们在那待到九点半多就去赶校车，排了半天的队之后猛然发现，今天nm是周末，没有校车。然后在石岩松的鼓动下我们坐了他开的共享汽车回去了……过程惊心动魄还有点刺激，我有驾照之后我也想开！</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/09/20180916_224947.jpg" alt></p><p>　　奖学金这几天也基本评定完了，纯成绩排到了106，比去年80+又退步了不少。排综合成绩的时候感觉自己一年都在瞎忙活，文体和科创还是没有，只能胡乱写上。结果公布了许多版本，之前还有500的单项一等，结果最后一个版本我成了300单二的第一名。很气愤，因为我们黄土镇的社会实践没有算上，说是要有奖状才能算。这里把余康源和大山翅膀骂10000遍，再把学生助理骂100000000000遍，最后也还是没有去找，和朱晓武他们唱歌去了。但是还是委屈，想不开，觉得很冤。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　15号左右实在是没有地方可以去，于是就拉着宇萌去洛带，顺便去黄土吃一次那家特别特别好吃的干拌面。早上就起得蛮早的，在我们学校里转了一圈儿，买了她心心念念的卤肉卷，然后我们跑到南门去找到了上次和赵显烨和刘书洋他们一起吃的那家乐山钵钵鸡。还点了一份看起来很诱人的甜什么鸭。很
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九月十二日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/94"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/94</id>
    <published>2018-09-12T12:21:24.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.224Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　终于开始开学了，早上起来磨磨蹭蹭收拾了一下，然后时间还早就寻思着出去买沙滩裤。东市场的沙滩裤还是有丶丶贵，40多，然后又绕道了劳动局家家悦，选了一个看起来还阔以的。中午吃午饭的时候就收到了东航的短信，说是飞机要晚点，吃完饭之后又去了居然之家看了看窗帘，这里表扬一下我爸，很有时间观念，没有聊起来没个完。然后在路上又收到了个晚点的短信，总之进机场的时间十分充裕。在郑州也没有经停几分钟，不过也已经很晚了，萌萌不能来机场接我了哭唧唧。BTW，飞机自东向西飞就可以一直看日落哦。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/09/20180902_182353.jpg" alt></p><p>　　第二天就是周一，就开始了繁忙的大学生活，但是望江老师上课都好有意思啊赞赞赞（除了电力电子的何榆林和他的四川话）。抽空了解了一下学校的宽带套餐，办了一张电信卡。费用和流量都差不多，重点是电信给了我一张和之前号码很相近的孪生号码，甚至比之前的联通号还要好记，办办办！！然后又去买了个199的CrazyBox破解路由器，四个天线呢，还可以插网线。总之网络环境搭建还是很成功。从黄寅、朱晓武他们寝室抢了几张桌子过来，也就没有另买桌。又跟风郑杰FDJ他们买了同款衣柜，寝室装修大概也就这个样子了。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/09/20180907_223856.jpg" alt><br>　　周五和宇萌一起去了万象小酒馆看大波浪的LiveHouse。八点半的场，我们八点十分居然还能站到第二排，大波浪耍大牌，一直到40多才开始动次打次。全场进入蹦迪状态还是很快的，也是各种冲撞开火车，贼High。这么看来第一排虽然离着李剑近了几厘米，可是却不能享受后场摇滚区的乐趣，还是很可惜啊。<br>　　事后发了个微博@了大波浪，还被翻牌转发了，开心心嘻嘻嘻。</p><video src="http://img.cyrise.cn/2018/09/6598780035530752526.mp4" type="video/mp4" controls width="100%" height="100%"></video><blockquote><p>　　Coda<br>　　前几天宇萌接到了个成都血液中心的电话，说是她的干细胞配型和一个患者匹配了。考虑了很多天，我们还是达成了拒绝共识，因为萌的身体素质也不太好，还是担心有风险吧。很残忍，但是也很无奈。如果我能替她去的话该多好。同时也祝愿那位患者身体尽快康复，祝愿他在骨髓移植之前的治疗就能够痊愈，加油！</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　终于开始开学了，早上起来磨磨蹭蹭收拾了一下，然后时间还早就寻思着出去买沙滩裤。东市场的沙滩裤还是有丶丶贵，40多，然后又绕道了劳动局家家悦，选了一个看起来还阔以的。中午吃午饭的时候就收到了东航的短信，说是飞机要晚点，吃完饭之后又去了居然之家看了看窗帘，这里表扬一下我爸，
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九月十一日（开学前的碎碎念）</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/93"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/93</id>
    <published>2018-09-11T11:23:29.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.224Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　从头写一写开学之前的流水账。<br>　　22号六级成绩出来了，很激动地去查，结果系统直接崩溃，挤都挤不进去。一直到中午才勉强查到了分数，494，比上次的521低了将近30分。其实阅读倒还好，听力和写作每项将近多扣了20分，很心痛，觉得还是再考一次吧（刚决定的），至少督促自己背一背单词。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/09/Montage_meitu_0.jpg" alt></p><p>　　24号趁着驾校放假去找赵宇萌玩儿去惹，还去她家里坐了坐，吃了块很好吃的榴莲，然后临走的时候一个不小心把她眼镜的鼻托弄坏了…诚挚道歉×2，要不是我把眼镜弄坏，就不会去换那个不太好看的镜框了呜呜呜…<br>　　然后在楼下喝了个什么奶茶，打了个滴滴到新一中门口，等了半天做了公交去东海。海边还是好啊，不论什么时候去都心旷神怡，大夏天踩踩水更是尤其地舒服。拍了几张（很赞）照片，又在沙滩上坐了一会（发说说），也就差不多该回去了。吐槽一下龙口公交，往返东海的公交停运太早了，不到六点都差点赶不上车，不过开得很快，不一会儿就到了。依依依依不舍地再见，下次见面就是在成都了。<br>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/09/20180824_162006.jpg" alt></p><p>　　然后就是科三了。一直到考前一天，教练才跟我们说具体准备什么，比如出发时间、来回车费练车费住宿费、给考官打点的钱大概300。实在是有点黑，宇萌和我哥都是在顺通连的车，要打点也都是驾校统一，所以也不会用很多，所以分析了一下可能是教练还要黑一部分；不然大致算了一下，一上午考20个人，周考一次，这个收入都很吓人，搞得我都很想去当考官了。<br>　　总之第二天九点半就去了驾校，正赶上下大雨，很大很大很大的雨。然后再驾校坐了一上午，几个教练躺在床上玩手机，也不知道我们在等什么，雨小了一点之后我们到旁边吃了点蓬莱小面，然后中午就出发了。我们教练的4个，还有一个补考的坐的驾校的大面包（也可能是商务），跑的高速；另外两男两女坐的徐教开的教练车，走下道。大概一点两点就到了，在四号线练了一趟考试车，因为一辆车只能上四个，我第一轮就没有上。结果就经历了蓝天白云突然暴风雨，雨滴打在地上溅起的泥都把我鞋弄湿了，真的是很脏，然后瞬间变成晴天ORZ。考试车也是真的是不好开，离合很高（而且脚不能一直放在离合上），档位也不好挂（想挂4挡结果挂了2挡），系统判定了无数次扣分。之后开驾校的车又跑了跑四号线和五号线，心里还是没底。<br>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/09/20180828_141741.jpg" alt></p><p>　　幸运的是，我们这次住的酒店还算OK，起码是个正规的快捷酒店。我和于学彩还有补考的那个小伙住的三人间，小张和郝先念住一起，在旁边吃了个一般般的臊子面和很好吃的肉夹馍，就回去躺着了。第二天5:30起床，6:30就出发，早饭也是在考试场地买了个香肠解决的。几乎到中午才轮到我们，前面挂了不少人，很紧张。但是上车之后反而不那么紧张了，我前面有个小伙开车很稳很快，加减档很迅速，奔着70开，看得出来考官对他很满意。于是到我的时候我也很迅速地造，几乎要跑完的时候，系统说我路口没有减速，可是我车速已经提前减到20了，再踩就憋死了啊。不过考官还蛮好的，提醒我不要紧张，于是第二圈一发入魂。BTW，第二圈右转的时候前面有个大货车占了我的车道直行，等我右转的时候我又机智地踩了一脚刹车，防止系统挑错嘻嘻嘻。然后就很开心，很开心。我们教练4个最后过了我和郝先念，50%通过率。<br>　　最后再diss一下跟我爸要了一条烟的霍教真的是个龟儿Hmp。</p><p>　　临走之前我的HTC还是没能修好，因为卖家把我的尾插发错型号了，只能等寒假再回去修了。最后也跟马圣均马淳峰他们去风行玩了个爽。最后几天我哥也来了，又陪着我爸看了看窗帘，给家里装了很好看的灯带，从补习班接了几次我妹，也吃到了开海第一天的螃蟹。BTW我哥他也在给他家房子装修，装修也太费钱了，一个客厅的灯都要一两千呜呜呜。<br>　　然后，就开学啦。不过当然还是舍不得离开家。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　从头写一写开学之前的流水账。&lt;br&gt;　　22号六级成绩出来了，很激动地去查，结果系统直接崩溃，挤都挤不进去。一直到中午才勉强查到了分数，494，比上次的521低了将近30分。其实阅读倒还好，听力和写作每项将近多扣了20分，很心痛，觉得还是再考一次吧（刚决定的），至少督促
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>八月二十一日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/92"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/92</id>
    <published>2018-08-21T10:34:05.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.223Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　回家比预计提前了一天，所以13号就和萌萌出去玩儿去了，去南巷街吃了个一般般的韩料。冰倒是还不错，冷饮也很难喝，不过环境很棒，还在那里打了两把刺激战场。然后又没地方去，只能去KFC坐着聊天，时光飞逝就到了傍晚了。<br>　　第二天和李玥颖还有刘书洋他们约了去看孙晓燕，很早，七八点钟就起床了。吃完饭去仓库骑上我车子那一刻，感受着加速和推背感，太爽了吧！到新华书店的时候时间刚刚好，从招商银行旁边一个小门就进到了补课的地方，一起的有李玥颖刘丽李春浩，刘书洋赵显烨王绍岳，李皓姜富轩修彦慧曲静怡，后来王祺也过来了。一堆人搬了小板凳围着一圈，然后各聊各的。感觉大家也都怎么变，老师当然也没有变。晓燕的女儿今年高考完，去了曲阜师范大学的日照校区，好像是打算当老师。赵金毅眼神也不好了，犯了老花眼，看书看手机都要隔着很远。还遇到了英语老师颜霞，也仍然还是很随和的样子。唯一不好的就是大家都说我黑了也瘦了ORZ。<br>　　聊了一会儿就走了，李玥颖和我们一波还去一中找李玲，赵显烨和刘书洋一起回家拿身份证，约了一起上网。在一中家属院楼下绕了半天才找着门洞，一开门第一感觉就是李玲生完孩子变样了，眼睛变小了，不过我们还是很亲切地打招呼，老师也很亲切招呼我们进去。坐下之后才发现这个是李玲的姐姐，老师被校长叫进学校开会去了…十分尴尬。家里的丁二宝在床上玩，刚刚回站起来的样子。聊起来才知道丁文远今年高一升高二，考了东校第一名，分文理之后排第二…实在是太强了。然后等了二十多分钟老师才姗姗来迟，因为李玥颖她们要在这里吃饭，我和王绍岳就先溜掉了。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180814_124654.jpg" alt></p><p>　　和科长他们在转盘小金家拉面汇合，点了20的侧骨肉还有4个大碗（真的好大好大啊），我们都差点吃死还是没吃完（除了王绍岳）。之后直奔风行，带着三个菜比打了一下午英雄联盟（wsy居然是最菜的）、求生之路（结果不能玩）、红色警戒还有CF。一下午的脑力劳动实在是太累了，期间wsy还帮我们点了蜜雪冰城外卖…大概是最近的外卖了，虽然我点的山楂啥玩意不太好喝。<br>　　晚上去了青云，本以为科长一作发了SCI拿了1W2奖金能请客来着，结果愿望落空。青云也还是以前的青云，除了点的腰不sao了，之前觉得味道太大下不去口，今天才发现原来吃的就是这个味。最后去了林苑打UNO，三打一都打不过lsy，UNO高手着实是很强。<br>　　本来驾校让我16号上车的，结果很明显把我忘记了。16号打电话问驾校，又打了另一个电话最后联系到了战教练，然后安排了17号上车。七点不到就起床了，吃饭之后感到驾校刚刚7.25，然后拉着我转了一大圈，去了商店买肉、去了他家楼下、又去南山那个驾校点接人，然后学员往东海一直开。没过多久在路边停下来就让我上了，刚上车换档位都不会，不过开了一阵之后明显好了不少。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180817_122947.jpg" alt>　　</p><p>　　驾校放学是11:30左右，宇萌也刚刚在汇丰下公交，于是赶紧过七夕去了。走了超级远，在花木兰街斜过去那里吃了很北方的火锅，味道不错分量也很足，只是这个锅让人很不适应。然后去了博商三楼一加不好喝的冷饮店坐了一会，打了会刺激战场，看了一会广元的房子。在这里谴责一下我自己，当时如果直接把蜀润定下来就好了….溜达到南关吃到了小时候味道的，很赖dei的烤小饼，之后因为我没有买花和宇萌闹了一点点别扭。在这里在此向宇萌诚挚道歉，我会记住主动送花花的！<br>　　晚上回家买的电池和玻璃后盖全都到货了，饭也没来得及吃就赶紧拆手机。先拿电吹风吹了半天，用吸盘拉出了一条缝隙；再把塑料卡插进去，把胶给切断，还算轻松就把后盖拿下来了。没想到的是螺丝不带磁性，不太好卸，不过连扣带拧困难也给克服了。再次拿电吹风吹电池，不过这次没起多大作用，再加上也不太敢这么加热电池，几乎是半蛮力地把电池扯了下来。然后原路复原还算Easy，除了玻璃后盖的那个镜头盖。简直是不方便安装的典范，所有的胶纸都没有说明正反，包括镜头玻璃，最后也还是装反了。不过装上了就行，尽管镜头保护框是黑色的，但也不违和；续航直线增加50%，简直像换了新手机一样。这几天连手机壳都懒得带了，玻璃摸起来实在是舒服。<br>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/Screenshot_20180817_194154.jpg" alt><br>　　21号淘宝搞活动，挑了半天最后在GXG淘宝店买了几件T恤，买4免2简直是买的越多赚得越多啊！！！今天和明天教练去烟台带考试，放了两天假，和宇萌去吃了涮肚，依然是很好吃非常好吃。然后去了龙鼎广场一家很偏僻的甜品冷饮蛋糕店坐了一下午，环境OK，冷饮难喝，小吃不错。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　回家比预计提前了一天，所以13号就和萌萌出去玩儿去了，去南巷街吃了个一般般的韩料。冰倒是还不错，冷饮也很难喝，不过环境很棒，还在那里打了两把刺激战场。然后又没地方去，只能去KFC坐着聊天，时光飞逝就到了傍晚了。&lt;br&gt;　　第二天和李玥颖还有刘书洋他们约了去看孙晓燕，很早
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>八月十五日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/91"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/91</id>
    <published>2018-08-15T15:30:15.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　火车七点多一点就到了济南了，比预计提前了十多分钟，总的来说这次卧铺还是非常舒服的，表扬一下某交通大学。出济南站的时候天还早，乍一看站前广场就给人一种很干净的感觉，拐个弯走到大路上这种感觉尤其强烈：路两边是宽大的梧桐，枝叶繁茂绿意浓浓，衬着脚下的沥青路面，给我一种有历史有文化的感觉，这才是济南作为省会和历史名城该有的底蕴。在路上我越走越开心，路旁的一切都那么有条理，给人一种莫名其妙的满足感。我现在分析了一下，一是因为脱离郑州魔爪回到山东的亲切带来的心情加成，二是因为早上的阳光很温柔，给人一种这个城市很好看的感觉。然后再路边找了一家快餐店，餐盘打饭的那种。当我看到橱柜里菜肴的时候我才意识到，这原来就是鲁菜，太亲切了。味道还不错，空调很凉快，价格也和食堂差不多，要是再有充电接口简直就完美了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180811_071803.jpg" alt></p><p>　　又走了几百米就到了客运总站，奇怪的是路两边居然不是一家的，更奇怪的是那家麦当劳黄了。我现在南区那里转了转，感觉候车室没有空调的样子，于是打算去路对面那个蹭空调。走了没几步，被一个东北口音大妈拦下了，说她是哈尔滨来青岛的，在济南发现行李啥的都丢了，我听到这就懒得继续往下听就直接走开了。谁知道，刚过马路又一个不同风格的阿姨拦下我，问我是不是外地的，我本以为要问路就说是啊怎么了，接过又是钱包丢了，我直接跟她说jc在那边（有问题找jc叔叔）就走开了，听到她在后面叫唤“哎你什么意思啊”。这种渣滓真的很给城市印象减分。<br>　　来到了总站果然很凉快，找了个售票机发现不卖学生票，问了下人工窗口很冷漠地告诉我只要现金。我在手机上查了一下，也不行，但是发现南区可以微信买….于是又走了回去，期间又被健忘的骗子阿姨拍了肩膀，完全没有理她。反正最后千辛万苦取到了票，等了半个小时多就上了车，一辆很破旧的车。四个半小时之后我就出现在东营辣！</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180811_182926.jpg" alt></p><p>　　酒店果然很不错，房间也比想象的要高级一点（说的就是那个带显示屏的淋浴喷头）。咨询过前台之后，我打了去哪儿的客服电话，把第二天晚上的酒店取消了。然后在床上躺尸一下午，到五点多拿了小包就去看李志了。但是，石油大学门口、万达旁边并不是想象中那么繁华。我往另一个方向，一直到了黄河会展还是一片荒凉，除了几个采油的机械巨兽。又往前一直走走到了居住区才看到几家零星的饭店，找了一家先买了个不好吃的驴肉火烧垫了垫，真的不好吃。又找了一家饺子店，点了香菇肉的，端上来的时候惊呆了，这简直是水煮小笼包啊。饺子一个个饱满到和包子差不多大，咬了一口满满的都是馅，这一口不是饺子，是幸福。最后吃到撑还是没有吃完。<br>　　在路上又看到了采油机，顺手拍了一张，才发现居然是日偏食！黄昏夕阳配上这种很蒸汽朋克的机器还是有一种别样的静谧。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180811_183311.jpg" alt></p><p>　　黄河会展建的不小，演出其中一个大厅里，我前头排了很长很长的队，让我懊悔为啥不直接去万达吃晚饭，非以为路上有饭店。和身边的几个逼粉聊了聊，有两个东营本地的女生，和一个在东营工作的男生，都差不多年纪。没过多久，大概7点左右就可以入场了，唯一不好的是不允许带水进去，我的保温杯和里面满满的冰水就只能给放在吧台上了。<br>　　挤到了一个中间的中间的位置，不算好也不算坏吧，只是对周围人这么高的身高有点陌生，北方人果然还是高！场子里放着各种不是李志唱的歌，没多久随着一声吆喝，大家都自发地坐了下来，有点可爱。不好的地方是我身后俩女生一直絮絮叨叨：李志唱歌之外再没有别的工作了吗？那他怎么赚钱？我在天津大学和南方科技最后选了天津大学。还要我站的时候不要往后退，挤到他们了。EXOME？我往前挤都来不及，是不是您前进的速度比我还要快才产生这种错觉？？旁边还有几个天津人，口音听着特别好玩，我也想学天津话。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180811_202806.jpg" alt></p><p>　　最后开心不开心的大家还是被叫着站起来了，没过多久灯一关，全场就开始叽哇乱叫燥起来了。然后乐队登场，开始演奏《鸵鸟》。这次逼逼团队的背景LED视频做得可以说是相当上档次，有一种复古夹杂着魔幻主义的感觉，水平在我看来是相当的高。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180811_205918.jpg" alt></p><p>　　曲目也是相当全，我想听的几乎都上了，热河、郑州、定西、大象、鼠说、山阴路、春末南方、忽然、天空之城balabala可以说是听了个爽。尤其是定西果然全场燥起来了，左翼变成了内场蹦迪区，不过火车没有开起来很pity。<br>　　美中不足就是，太渴了，还有李逼太能唱了。八点半开始唱，10:50才放我们走，俩半小时的续航着实佩服，只不过我们在下面嗓子都快冒烟了。还有就是因为人太多了，最后场地快要站慢了，也有点热，信号也不好，最后没有抢到朱格乐发的支付宝红包啊啊啊啊！！气人！<br>　　回去的路上走了万达那个方向，水果店都关门了，只能去便利店买了个大瓶冰红茶，诶嘿嘿原来冰红茶这么解渴，简直是口渴福音啊get√。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180811_220318.jpg" alt></p><p>　　回去洗了个澡躺床上不知不觉就睡着了，第二天醒过来嗓子有点疼。起了个大早早，打算抓紧时间去看看黄河，七点钟起床，七点五十上公交，八点半到了换乘站点。等了十几分钟，又在东营公交APP上查，就算是车现在来也赶不上下午回黄县的车了，黄河之旅GG。决定随便在东城区转一转。说到东西城区，我下车的地方是西城区，我住的地方是东西中间的两不沾，怪不得踏马那么荒凉！来之前我真以为住在东营城中心是很便利的。<br>　　总之一拍屁股决定先去那个清风湖公园看看，东营有hello bike公交也很方便。路过市政府的时候感慨了一下，建的太大了，门前的广场也太大了，然而几乎周围都没什么人，只是给领导看的吧。<br>　　到了清风湖之后才知道有多好看，我觉得有n个明远湖那么大，湖边还留了一个沙滩，小孩在玩得不亦乐乎。中间小岛上有个很古朴的（新建的）小楼，通往小楼的是三个连起来的白色石拱桥。太诗情画意了吧，而且还很凉快。虽然万达周围没什么人，但是公园附近还是很有生活气息的。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180812_094956.jpg" alt></p><p>　　中午去了西城，终于找到一家有魅族16的体验店。黑色的16th小屏版本，摸了摸果然很舒服，屏幕也不错，外放双扬声器也不错，屏幕指纹比我想象得快很多很多，只不过mEngine线性马达没有同学的15好，可能是设置的问题吧。字体图标大小也可以设置，但是还是感觉DPI过大，总体来说，真香，就是不知道续航和新号怎么样。<br>　　在银座附近一个快餐店吃了午饭，就去酒店拿行李往汽车站赶了。这里郑重吐槽一下东营汽车站，每天往黄县的车只有3趟，六七点、十二点、两点。更过分的是第一个窗口说不能支付宝，那您窗口贴了微信支付宝支付当摆设吗，要不是ATM不支持招商的卡我真的取现金了。第二个窗口问了才知道支持微信，我又想到，是不是第一个窗口也支持但是我没问所以她不说？？反正买了票，不知不觉也买了保险。这种半强制半诱导保险真的是太不友好了，sucks。<br>　　最后上了车，第一句黄县话是跟司机说的，听着司机的黄县话还有点亲切。全程告诉也会很快，4个小时多一点就到了，到家还赶上了晚饭嘻嘻。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　火车七点多一点就到了济南了，比预计提前了十多分钟，总的来说这次卧铺还是非常舒服的，表扬一下某交通大学。出济南站的时候天还早，乍一看站前广场就给人一种很干净的感觉，拐个弯走到大路上这种感觉尤其强烈：路两边是宽大的梧桐，枝叶繁茂绿意浓浓，衬着脚下的沥青路面，给我一种有历史有
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>八月十一日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/90"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/90</id>
    <published>2018-08-10T21:17:47.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.221Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上七点半艰难得起了床，洗漱之后把手机充上电结果说充电接口潮湿，反复插了几次也只能慢冲，可是我只有20%的电了啊！只能让王天翔先走，我一直在寝室待到了八点半才出发。在中快吃了早餐，鸡蛋卷很精致味道也害行。然后就出发惹，坐了91路，成都的早上不是很热，但是拖着箱子走了那么远还是出了点汗，九点多到东站时间很合适。一个人出门最大的坏处就是不能随心所欲上厕所，还好我在寝室都解决了。因为进站的时间被一个不会过闸机的中年大叔插了队，导致我当时戾气严重。赶巧上车之后前座也是一个大叔，座背有点靠后，我就用不是很客气的语气请他调一下，他说“行李箱不能放座位上”的时候我好像还摆出了不懈的表情。但是这个大叔很nice的，还是把座位迢了，我很愧疚，还是把行李放在了后面行李架里。深刻自我检讨，情绪不应该被不相关的人影响，礼貌也应该时时刻刻注意。</p><p>在高铁上实在是没什么事情可做，就拿出Pad看电影，把『阳光灿烂的日子』和『重庆森林』都看完了。阳光灿烂看到最后感觉讲的还是炎热又躁动的童年，最后一幕马小军他们长大之后的重聚又给我一种讽刺的感觉。虽然我对电影里童年的感觉不是很强烈，但是还是能够多多少少理解一些的，即使我觉得这个剧并没有那么legendary。重庆森林中途看得我十分瞌睡，或者说中途差点睡过去一次。金城武和梁朝伟两位男主颜值没得说，林青霞和王菲演得也非常出色，但是我对这种王家卫式的风格并不感冒，台词和独白以及某些剧情有种矫揉造作的感觉。再加上我对王菲偷偷潜入别人家里的行为实在接受不能，即使这是剧情需要。最后豆瓣打了6分，不知道几年或者十几年甚至几十年之后我重新看这部电影会不会有不一样的感觉。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180810_093705.jpg" alt></p><p>文艺汇演也没人给我在群里直播，但是看起来应该还是很成功的，至少可惜最后合影没有我呜呜呜。但是收到了150的意外通讯补助，突然不贫穷嘻嘻。</p><p>BTW西成高铁真的是太快了，一抬头就到了德阳，再抬头绵阳，一会又到了西安，和我去年回成都那十五六个小时的k头列车简直是天差地别。在这里感谢以西南交通大学为首的高校对我国铁路事业做出的卓越的、不可磨灭的贡献。</p><p>虽然不靠窗，但是沿线景色变化还是很明显的，到绵阳之后山开始多了起来，天很蓝，云朵也是一团一团很Q的那种；到了汉中瞬间变成平原，出汉中之后是秦岭，山更多水也多了；在就到西安平原，很明显比汉中大得多得多；又穿山越岭，天变得不那么通透，山也变得裸露，是黄土高原，再没多久就到了郑州。</p><p>一下火车就感觉到潮湿闷热的空气瞬间把我包裹住，进了车站也没有一丝好转，反而走出郑州东站才感觉凉快一点。郑州东门口就是新城CBD，写字楼玻璃幕墙还是震撼到我了，龟龟这也太发达了吧。拍了个照又回头坐地铁去了。感谢我背后的女人帮我搜地图，爱你一万年嗷嘻嘻。还算发达的是可以微信支付宝支付，不过是像电影票那种取票，而不是成都的那种直接支付。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180810_170731.jpg" alt></p><p>在地铁上闲来无聊就观察郑州人的面部特征，发现他们眼皮外侧大多是上眼皮包住下眼皮的，还意外发现了一个加宽版李荣浩。我激动地跟宇萌分析，李荣浩肯定河南人，一百度发现是安徽人。</p><p>在人民路下了车，我本以为这里是郑州春熙路，但是一出站感觉明显不对，顶多郑州市二医院的层次。合记烩面不难找，店里人也很多很热闹，坐了好一会才端上来。瞪眼一看这不就是羊肉刀削面+龙口粉丝嘛，一吃才发现，还不如。加了三大勺辣椒之后稍微有点味道了，最后好歹是吃完了。总体来说和江安牛肉馆刀削面一个水准，甚至还略不如，价格也不便宜。总结:sucks。BTW，在合记全程手机没信号，没WiFi，体验极差。</p><p>出门之后汗流浃背，T恤大概是湿透了，能拧出水的那种。通过我的合理分析我发现市中心应该是二七广场，于是就往那边溜达着。但是实在是太！热！了！而且很闷，汗一直一直在流，就找了一个冷饮店点了份芒果沙冰。递到我手里发现这是一家甜品店，给我做的是用勺子舀着吃的沙冰。吃完之后感觉世界美好了一丢丢。</p><p>寻思着逛逛郑州春熙路，再加上前几天发布的魅族16th真的是我心目中的ideal，高德也说附近有一家直营店，一家认证店，就决定先摸摸真机再说。在这里我再次吐槽一下郑州的扶梯，室外扶梯没有一个是能动的，那您当时为啥还建自动扶梯呢。反正我在27路口爬上爬下with我的行李箱，真的感受到了这个城市满满的不友好。最后两家魅族店都没有真机但接受全款预定，不想吐槽了。</p><p>再说一下郑州27广场吧，乍一看就给人一种90年代的感觉，没有一个新的建筑，附近也没有几幢稍微高一点楼。再加上旁边在修地铁，给人一种大临沂大济南的感觉。北方城市难道总是要给人这种脏乱差的感觉吗，不过不如南方城市来的精致是无疑的。最后吐槽一句，感觉郑州和临沂城建风格很相近，在旁边建新城区和CBD，老城区完全不管不顾。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180810_190216.jpg" alt></p><p>也没有胃口再吃什么小吃，再加上火车站就在附近就溜达了过去，到了之后发现有点早，就又去了旁边的商业区想着找个地方坐着喝杯奶茶。没有，整条街区没有能坐的奶茶店。不过最后发现了一个能坐的商场，十分感动。20.50往火车站走，即将到车站了，突然下雨，而且下的很大，非常大，特别大。还好我躲在了路边的店里，没怎么淋到。过了几分钟觉得这个雨再下就要迟到了，就打上雨伞充了进去，在雨中绕了一整个圈到了取票窗口，就在我避雨那家店隔壁不远，但是整个广场是被围起来的，所以只能绕一个大圈。鞋子在第一个两分钟就猜到深水湿透了，身上倒还好。取了票之后雨渐渐小了，户外检票之后雨基本就停了，此处加一个微笑表情😊。</p><p>火车感觉还OK，下铺那个女生好像是西南交大的，一直再和一个疑似山科的男生聊天。但是我鞋和袜子都湿透了，实在是打不起精神加入他们。去厕所把袜子稍微拧干了一点，到睡觉的时候就脱了下来。睡得还算踏实，即使半夜经常有突然的声响。</p><p>五点二十左右就醒过来了，在窗边码完了字。关于郑州我想的都是这些坏运气。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;早上七点半艰难得起了床，洗漱之后把手机充上电结果说充电接口潮湿，反复插了几次也只能慢冲，可是我只有20%的电了啊！只能让王天翔先走，我一直在寝室待到了八点半才出发。在中快吃了早餐，鸡蛋卷很精致味道也害行。然后就出发惹，坐了91路，成都的早上不是很热，但是拖着箱子走了那么远还
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暑期课堂（五）</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/89"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/89</id>
    <published>2018-08-10T14:35:46.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>暑期课堂最后两个周的工作重心就是文艺汇演了，特别是最后一周课程直接都不安排了。我主要负责了说唱脸谱，也去大王叫我来巡山那里划一划水。一开始抓小孩子来唱就不太容易，不过连哄带骗加保证，报名的学生我还是很满意的，又加上晋兆杰晋兆豪，凑出了8个人。这歌真的朗朗上口再加上附带洗脑属性，练了两次基本就能唱个大概，加上开嘉年华，也没有抓太紧。最后一个周刚回来把他们凑一起，不看歌词也能唱的不错了，周二的彩排表现也不错，被那个镇团委书记表扬了一下。</p><p>周三晚上空白面具终于姗姗来迟，但是相比T恤和杯子，我们还是稍早的。于是趁着周四晚上，我、鲍文韬、王镜峣、王昱和范敏合力把八个面具都花了出来，其中7个的线描都是我做的嘻嘻。不过我水彩上色很菜，他们有好多学过水彩的，画的又均匀又快，十分精致。王昱完完全全自己画了一个脸谱，非常华丽，高产范敏一晚上涂了三个颜色，还包括一个很的黄紫撞色(虽然没有小朋友喜欢)。总的来说大家熬夜一起画画真的是太好玩啦，一起工作顺便聊天打屁，还有个低音炮一直在放歌点歌，而且我觉得脸谱其实真的很好看，委实是民族瑰宝。</p><p>周四下午T恤和杯子终于也到了，我只抢到了一件T恤来画，画上了减肥版哆啦A梦。大家一致觉得“不错不错、好看好看”，至少让我觉得自己不是手残了。鲍文韬画了传神版本的派大星和哆啦A梦，真的是legendary！</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180809_161918.jpg" alt></p><p>这几天和杨彩虹还有王镜峣一起做毛概课作业:口述改革开放史。第一天她们俩采访了一个路边的农民，四川话版本；第二天我们采访了白老师，白老师是准备过的，打了腹稿，说起来很有逻辑头头是道。中午又跑了一趟镇政府被踢皮球提给了陈龙，不过运气不错，祥和社区居委会主任特别配合我们，给我们水喝，也帮我们联系了一位70岁的老革命，做过村委书记的那种。老太太精力充沛，眼界明显也更加宽阔一点。后来我们打算采访诊所医生，了解一下医保这一类变化的，但是黄土的镇卫生所很高级，比江安医院还要大很多，里面的医生也都很年轻。哦对，这个医院的医生都是川大(应该是合校之前）、华西、中医大这些学校毕业的，让我等瞬间压力好大。最后我们去了黄土养老院，领导也非常配合我们，把一个50多岁的盲人老人介绍给我们采访，也很具有代表性。BTW，黄土养老院建的十分干净大方，而且老人住在这里不用花一分钱，衣服和伙食和相当不错，也没那种死气沉沉的感觉，这个侧面让我感觉黄土有点超级无敌爆炸发达。最后我们采访了路边的蹦蹦司机，从交通层面谈了谈改变。</p><p>总结一下就是，老人的思维方式和观念和我们相差很大，他们都对现在的生活很满意，对以后的日子也很乐观，他们生活得很简单却很纯粹，真的能够享受和珍惜当下的生活。经历过才能珍惜，真的一点都不错。</p><p>周五下午本来要拉着去镇政府整体彩排一次的，但是由于那边的原因就耽搁了，只把陈一洋和邓念畅叫去合主持稿了。陈龙啥晚上要请大家吃火锅，但是要七八点钟，所以我就想要早早离开。但是我要把照片传给他，他踢皮球得说等一下等一下，最后等了一个多小时把主持词看完了，让我把U盘给他。WTF？？？效率真的是奇高无比呢。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180809_164752.jpg" alt></p><p>总之最后离开政府大院的时候已经6.30多了，7.10分上了公交，大概8.40进了寝室门。然后光速去沃尔玛买了个面包和很好吃的鸭翅。很巧的是王天翔也在寝室，他也是第二天回去。不好的是寝室里有进了蟑螂，虽然最后跑出去了；还有晚上睡觉很热，也有蚊子，半夜还打了一个巨响的雷，睡得很糟心。</p><p>哦哦哦差点忘了，最后还是订了大波浪的票，宇萌真的很开心呀嘿嘿。gzt发给我一个仙人掌音乐节的海报，阵容爆！炸！崔健黑豹唐朝，许巍朴树，谢天笑李志，二手玫瑰，万青陈粒。这简直是摇滚巅峰了，一天就要260，没钱，也没时间。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;暑期课堂最后两个周的工作重心就是文艺汇演了，特别是最后一周课程直接都不安排了。我主要负责了说唱脸谱，也去大王叫我来巡山那里划一划水。一开始抓小孩子来唱就不太容易，不过连哄带骗加保证，报名的学生我还是很满意的，又加上晋兆杰晋兆豪，凑出了8个人。这歌真的朗朗上口再加上附带洗脑属
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暑期课堂（四）</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/88"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/88</id>
    <published>2018-08-04T04:05:07.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.219Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　看来我还是写成了周记。这个周的天气一直都在阴天和小雨之间徘徊，很适宜的天气，白天不晒，晚上也不会热得睡不着，事实上有几天晚上不盖被子居然还有点冷。<br>　　上个周我们统计的学生的身份证号有许多事错误的，然后周一被陈龙批评了一顿，因为他也被领导批评了一顿。之后我们的工作重点就转移到了排练节目上面。商量了几天最终定下了十二三个节目，我负责说唱脸谱和大王叫我来巡山的一点。<br>　　在一班挑了两个小孩，其中一个女生的父亲就是唱京剧的，所以唱说唱脸谱简直是非常厉害，二班三班也找了几个，还有四班的晋兆杰晋兆豪，因为实在确认就拉上了他们，大多数时候表现还是很乖的，学得也很快，到周末的时候基本对着歌词已经可以唱得不错了。大王叫我来巡山那边主要是杨彩虹和王镜峣在准备，王镜峣放假之后和没带脑子一样，很划水。周二还要彩排一次（之前说的是周三），所以时间还是有点紧张的。不过想到我周四下午就走了，还是very happy的。</p><p>　　从上周末开始肚子就一直不太舒服，便秘得很严重，肚子也很胀；在镇上的药店买了一盒35的润肠通便的药仔细一看发现是保健品，不过还是有一点点点点点点点点作用的，现在已经好很多了。<br>　　在大路口那里发现了一加超级好吃的干拌面，面是清水煮出来的，混着豆角、辣酱，可能还有独家秘方的汤底，真的是好吃到爆炸；量也很多，不小心点的话拌完之后肥肠都会掉桌子上一小半。在这里吃了我在成都的第一顿鱼，鱼刺很多而且很杂，不过烤焦的那一部分味道很不错，其他得就很一般了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/20180803_162619.jpg" alt><br>　　周五举办了致敬成都大学的夏日嘉年华——球球大作战，不过因为上午下雨，就拖延到了下午来办，物资也直到上午才全部准备齐全。小孩子真的是很天真，奖品不论拿到什么都会很开心，也会很乖的在各种游戏后面认真的排队；可能游戏玩家给策划的感觉也是这样吧，给出任务就会乖乖完成这样。<br>　　最后我们也进行了吃西瓜大赛，买了三个超级大的西瓜，只切了一个就足够了。这些孩子为了率先完成真的是用尽浑身解数，吃得脸上头上和T恤上全都是西瓜汁，像淋了雨一样，我看着他们的样子都觉得很黏。最后我们又切了一个瓜分给几个想吃的学生，剩下一大半我们分着吃掉了嘻嘻。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2018/08/Snipaste_2018-08-04_12-19-58.jpg" alt><br>　　这几天闲着的时候就会追剧，终于把第8季，倒数第二季看完了。Ted还是爱着Robin，打算离开NYC去LA，在最后一集终于他的妻子出现了啊啊啊啊铺垫了一个季度终于出现了（虽然都被ymx给剧透的差不多了）。看多了之后发现自己脑袋里的对白都成美式了，不过感觉自己也稍微稍微稍微稍微的成熟了一点点呢嘻嘻。<br>　　给我爸打电话的时候顺便查了一下机票，发现2号的价格很美丽（也只是相对很美丽），再加上我爸不愿意让我坐高铁回去，就把票定下来了，又是小1K，不过时间还算是合适。只是不能再开学之前多陪陪宇萌了…很sorry。还有tyx和fzx他俩不知道又闹啥矛盾balabala的，很烦，而且我不喜欢和他们国庆一起去西安。<br>　　今天看到微博大波浪7号（周五）要来成都，在小酒馆万象店有演出，可惜时间很尴尬，20:30才开始，结束估计要十点。看得出宇萌很喜欢，但是因为睡眠日…又很不方便。刚刚我查了一下课表，我下午后两节居然还有形教课……啊啊啊啊还是去吧，不想让宇萌再一次错过她喜欢的乐队了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　看来我还是写成了周记。这个周的天气一直都在阴天和小雨之间徘徊，很适宜的天气，白天不晒，晚上也不会热得睡不着，事实上有几天晚上不盖被子居然还有点冷。&lt;br&gt;　　上个周我们统计的学生的身份证号有许多事错误的，然后周一被陈龙批评了一顿，因为他也被领导批评了一顿。之后我们的工作
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暑期课堂（三）</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/87"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/87</id>
    <published>2018-07-30T07:31:15.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.219Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　几天不写，又有点忘了。增援部队来了之后，周四周五我就只有一节课了，但是本着共同奋斗的原则，我在周四上完课之后还是留了下来。然后讨论了文艺汇演的节目单，还有余康源大队长要办的夏日嘉年华，就是类似上个周成都大学办过的那个游园会。<br>　　周五上午下了一场不小的雨，陈主任跟我们说如果十一点还在下雨的话，下午的课就不用上了。最后，尽管雨停了，下午还是不上课(^o^)/。其实我本来也打算中午吃完饭就走的，所以要带的东西也已经收拾好了，吃了饭之后就和王昱张春林这俩不吃午饭的一起回去了。</p><p>　　我只背了一个包包，手里提了一个电脑，但是路途遥远，长途跋涉还是很累。回到寝室发现电被阿姨停了，问了一下，发现要去登记一下留校才会有电，不巧的是，当时值班的是校霸阿姨。果然一上来就劈头盖脸问我早干什么去了，登记的牌牌挂出来好多天了，卫生工具也没有人领balabala，不过她的态度在看到我名字之后明显缓和了许多，“呦，还是陈姓本家”，然后笑呵呵把我送走了……<br>　　有电之后开了空调躺在床上思考人生，为什么有床垫的床睡起来这么舒服呢。 实在是不想出门，就跟zxy老根他们约了明天再一起。<br>　　哦对，刘书洋和赵显烨他俩前几天去了四姑娘山，看他们拍过来的照片还是很好看很好看，而且他们运气很好，当天的天气还算不错，而且住的是宾馆而不是帐篷！！川西真的是怎么拍都好看啊，随手出大片的神奇地方，下次去下次去。</p><p>　　第二天十点多出门，他们住在西门科华北路对面，过去还是很方便的。不幸的是，我在楼下等了十多分钟他们才下楼，暴晒；幸运的是刘书洋拿了一大包呀土豆下来；不幸的是有点受潮了，不过没吃早饭的我们还是吃完了。用了五分钟确定了行程：先去龙王庙正街、四圣祠北街这些老街，再去文殊院门口吃凉粉和锅盔，之后去西村看小学生踢足球，最后晚上再去电视塔或者天紫界大厦看夜景。在小北门吃了一顿不便宜的抄手之后就往龙王庙正街前进了。第一次从牛市口那边过去，到了太古里附近的时候我发现我完完全全转向了，直到又绕到香槟广场那个路口我才又转了回来。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2018/07/20180730152625.jpg" alt><br>　　牛王庙正街不管是什么时候过去都有十足的烟火气。在距离四川最繁华的商业区不足一公里的地方，居然会有如此老旧且仍有很多人居住的生活区，不愧是最会生活的城市，最适宜生活的城市。沿着老街往春熙路方向走，看到路两旁的建筑由破败的瓦房到一两层还算工整的小楼，再到四五层崭新的商业楼，再到百十米高的大厦，过渡得是那么的突兀却又自然。用不着走多远，就能体会到繁华与生活的完美契合，这样的老街才是活着的老街。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2018/07/20180730152703.jpg" alt><br>　　走到太古里的时候，顺便就拐进了大慈寺，来成都两年了，这居然是我第一次进入这个最繁华的寺院。刚踏进门，瞬间感到周围安静了许多，人们对于宗教与信仰还是有着很深的敬意的。院子比我想象得要大得多，最中央的天井里有一株很粗的银杏树，说不出又多少岁，但我绝对秋天落叶的时候一定会很美。后院里有许多种在花盆里的荷花，这也是我第一次这么近距离接触荷花，随手拍了一张就让赵显烨一直嚷嚷要换手机换手机，换个pe照好的手机。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2018/07/20180730152721.jpg" alt><br>　　和龙王庙正街相比，四圣祠北街显得冷落许多。可能因为是周六的原因，恩光堂没有开门，街道上也没有许多行人，周围的居民区里也贴上了房屋改造的告示，没有逗留我们就往文殊院走了。在路上遇到了抖音的那家“小时候的糖油果子”，就在市二医院不远的路旁，很破败、但是很有年代感的店面。南京的糖油果子给我留下的印象很一般，但是这家的确实很好吃。外表炸得金黄，有一点点烤焦的味道，但更浓厚的是糖和油混合的香与甜；咬下一口可以感受到由酥脆到糯粘的过度，一口下去满满的幸福。下次一定要领着宇萌去吃！<br>　　文殊院几乎已经彻底商业化了，向宽窄和锦里看齐。门口的张老三冰粉也被游人围得水泄不通，交钱取票据要排队，领凉粉也要排队。味道和原来吃到的差不多，很辣也很爽口，只是再也不能再屋里面坐着吃了。文殊院里的游客倒是和往常一样，稀稀疏疏。严太婆锅盔门口更是无敌长的队伍，让我们直接放弃，坐地铁去西村了。</p><p>　　每次到西村都会被晒到爆，这次也不例外，但还好两位外地游客还是很满意的，觉得这里很艺术很适合拍照。我和老根在台阶上坐着睡了一会，zxy在爬上爬下的不停拍拍拍。等到我们睡醒了之后刚好小学生足球也开始踢了，我们在旁边看了一会就离开了。为什么不看了呢，因为太热了，想喝酸奶牛（他俩已经被酸奶牛完全迷住了）。我们还在路上的一家糕点店里买了点吃的，我买了几个榴莲酥和芒果酥，zxy买了几个不知道什么的酥，老根吃了俩蛋挞和一个冰淇淋。价格太有杀伤力了，便宜到爆炸啊！！！而且还是连锁，可惜名字忘记了……<br>喝饱酸奶牛之后天色还早，距离夜景还有很长时间，so我们就骑车去电视塔，9公里多。路上经过了财大、杜甫草堂、琴台街、宽窄巷子、人民公园、天府广场、春熙路、市二医院，差不多就到电视塔附近了。BTW，摩拜的新车真的好好骑啊，简直和有助力一样。<br>　　到339之后我们打算去超市买点喝得，在楼下的永辉酸奶柜附近看了半天，觉得这个好便宜这个也好便宜，最后买了三瓶历经千难万险找到的农夫山泉。我又不太甘心，就拉着赵显烨去买面包，看到了6瓶酸奶打包在一起，标价¥6.9的组合，买爆啊。结账之前还在跟刘书洋说这个太便宜了太便宜了，最后一刷支付宝20整。我算了好久也想不明白这个20整是怎么算出来的，反正我以后再也不会去永辉超市了，我就是觉得受到了欺骗不开心！！<br><img src="http://img.cyrise.cn/2018/07/20180730152533.jpg" alt>　<br>　　在339上各种拍照，相机的手动模式简直是神器，尤其是可以调节白平衡，出片之后简直是羡煞路人，还有大叔在旁边问我这是怎么拍出来的hahah。不过天完全黑之后光照严重不足，拍出来的就很不好看了……<br><img src="http://img.cyrise.cn/2018/07/20180730152424.jpg" alt><br>　　晚上又去了天紫界大厦了结心愿，走侧楼梯还是可以上到楼顶的，景色比电视塔逊色了100倍都不止，再加上十分担心被保安抓住，于是就匆匆下楼了。在楼下的烧烤摊挪不动了，就吃了一顿夜宵。我以为全世界的烧烤摊的炒饭都很好吃，知道遇到了这家给我蛋炒饭的无良商家，呵，蛋炒饭。不过其他的都蛮好吃的，除了烤面筋以外都超级OK。但是我还是不喜欢，因为这是一顿把我变贫穷的夜宵。</p><p>　　扯了好多和题目无关的东西，周日下午和王镜峣还有王昱一起回的黄土，晚上特别凉爽，而且可能是因为我睡前打死了好多只蚊子，一整晚都没有一只蚊子叮我，睡眠质量Max++。在晚上我们还把具体的课表和文艺汇演的节目确定了下来，我还算划水，只有两门课程，稍稍备课的话还算可以。<br>　　吐槽yky，我和bwt在旁边百无聊赖玩手机，他在玩天涯明月刀，最后22:30才打完，走到中学门口的时候他俩吃夜宵去了？？？EXO ME？？那我等着一个半小时等啥呢，等待戈多吗？好歹说一声啊真的是很让人不OK。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　几天不写，又有点忘了。增援部队来了之后，周四周五我就只有一节课了，但是本着共同奋斗的原则，我在周四上完课之后还是留了下来。然后讨论了文艺汇演的节目单，还有余康源大队长要办的夏日嘉年华，就是类似上个周成都大学办过的那个游园会。&lt;br&gt;　　周五上午下了一场不小的雨，陈主任跟
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暑期课堂（二）</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/86"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/86</id>
    <published>2018-07-26T08:30:50.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.218Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　在经过了两天半的孤军奋战之后，我们的大部队终于来支援我们了，这次加上我们第一批的四个人，川大总共来了大概10个。最最重要的是，4班的班主任终于来了，我终于不用再每天对着四班的名单一个个签到点名打电话了。更轻松的是，当天下午我没有课，根吴倍宁做好交接之后，惬意地度过了一下午。晚上放学之后杨彩虹先去她哪个叔叔家了，我们剩下的人就一起去吃了饭饭。偶对，在增员来的前一天，廖运春也搬进宿舍里来了，但是他说还有一个杭州的同学要来，但是最后没来成，第二天才来。<br>　　总之一群人浩浩荡荡地奔着饭店过去了，上了三楼才是隔间，还有空调。最后点了一桌子八九个菜，吃得很开心（因为有空调），我们还顺便把会给开了，听了一些廖运春去年的经验，深有体会。管小孩还是应该严厉，让他们知道不听话的后果，然后才能管住整个班级。对于晋兆豪这样的典型，去年又一次他翻墙出学校，非常恶劣，然后带队的老师就让他在办公室站着检讨，说哭了的那种，然后在各个班巡回检讨，下面只要谁发出声音，就一起检讨。最后把他们治得服服帖帖，一个眼神就能闭嘴的那种。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2018/07/20180726162827.jpg" alt><br>　　今天早上8点陈处长又给我们开了个会，嘱咐了一些相关事项，之后我才知道要各个班收集身份证号的电子版交给他。这个时候我偷偷地数了一下交上来的名单，12份左右。不过还好有报名表，上面会有身份证复印件。把纸质版的全都整理成电子稿之后，发现还差将近20份。这个之后廖运春又发了一个第一周分班之前的表格给我，去重之后还差七八份。10点就是deadline，我又跑到教室里去，问孩子有没有记得的身份证号的，之后又打家长电话，结果家长也没有几个能记住的…还有一个手机号留错了，而且还没有来上课的，我只能让班里的同学通过QQ问他的位置和联系方式、身份证号。最后到下午两点上课，经过了千叮咛万嘱咐，好歹是收齐了。<br>　　上午最后一节课在2班上的法律讲堂，经过了昨天的补课，我刚进教室就摆出了我是个很凶的老师的样子，狠狠地拍了最后一排一个小朋友的桌子，那一刻，全班瞬间安静（而且手也不疼）。然后讲课的时候，有玩玩具的，我就会跟他说“这是最后一次，没有下一次”，看到小朋友的表情感觉还是镇住了他们。然后讲PPT的时候，我会请积极的同学起来读，或者让那些在走神的小朋友起来读。到最后快要下课，全班都在很积极地举手，成就感Max。<br>　　晚饭吃了家干锅，墙上的价格只有小份，然后老板说我们点个中份就差不多。味道蛮不错，量也很多，但是最后一结账的时候，发现中份比小份贵出了一大截，有种被坑的感觉= =。<br>　　One More Thing，今天我的耳机经过了千里迢迢终于到了，第一耳朵听着感觉低音不足，音量很小的感觉。然后和ep51对比了一下，重低音是不如51的。又插到pad上面听，感觉声音好了很多，对比手机接51，又感觉差别不大。反正这个耳机外形还算可以，带着也舒服，还没有听诊器效应，本着万元以下听个响的原则，觉得还是可以的，就先这样了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　在经过了两天半的孤军奋战之后，我们的大部队终于来支援我们了，这次加上我们第一批的四个人，川大总共来了大概10个。最最重要的是，4班的班主任终于来了，我终于不用再每天对着四班的名单一个个签到点名打电话了。更轻松的是，当天下午我没有课，根吴倍宁做好交接之后，惬意地度过了一下
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
