<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Cyrise</title>
  
  <subtitle>陈厌起不早</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://Cyrise.cn/"/>
  <updated>2022-03-20T12:23:31.031Z</updated>
  <id>https://Cyrise.cn/</id>
  
  <author>
    <name>陈厌</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>冀西南林路行</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/114/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/114/</id>
    <published>2022-03-20T07:15:02.000Z</published>
    <updated>2022-03-20T12:23:31.031Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　2022年伊始，在错过了万青首专和新专实体专辑的销售之后，幸而是凭借我一直还可以的手速抢到了成都站的巡演，唯一美中不足的是子仪润泽老蒋这几个倒霉兄弟都没有抢到……其实原本此周末的演出安排是在广州，但最近疫情形势反复无常，反倒让本来都不在首批计划中的成都捡到了个大便宜。周三官宣，周四开票，周五周六连演两天，一气呵成，十分畅快。</p><p>　　其实一直以来，我对万能青年旅店一直也没有特别深刻的情感寄托，只是觉得首专的作品的确朗朗上口，传唱度很高，现场氛围很好而已；而他们在20年底的新专虽然受到市场和业界的一致好评，但对我而言却并无太深切的触动。甚至在一开始得到消息时我对这次巡演也并没有太多的期盼，是众多乐迷观众热情的才调动起了我的积极性；直到成功买到票之后，我才越来越意识到自己这个选择的正确。</p><p>　　演出地点在麓湖，这或许是乐队考虑到场地设备的专业性，或者是申报流程做出的选择。场地外人很多，有不少乐迷是从外地专程过来；安检尤其严格，且有很少见的穿着迷彩裤的安保人员维持秩序。甚至听闻有一天津乐迷，抢票时误用了其妻子身份信息购票，于是带着两人的身份证和结婚证前来，结果被检票拒之门外。演出间隙也听到消息，黄牛收了1400元带众人一起闯岗，结果被安保制服。进入场内反而没有想象中那么拥挤，或许是防疫政策限制入场人数的原因。我们虽然站到了还算考前的位置，但却是在十分偏左的位置，只能1V1单防姬赓老师。由于乐队日常耍大牌，演出延后了15分钟方才开始，但开场时震撼的音响效果立刻让我相信等待确实是值得的（可能是太靠近音箱的缘故）。</p><p>　　乐队纪律性很强，排练磨合得十分熟练，到某位乐手演奏时他才会站起来；灯光VJ也都十分专业，且和专辑风格十分统一。尤其是董二千的吉他技术之前没有注意到居然如此了得，在主唱的同时还可以同时弹奏吉他主音，我认为这是不多见的。乐手的配合也如此浑然一体，而且作品之前完全不割裂，非常和谐。曲目显然是用心准备的，演出节奏掌握得十分恰当，主唱和器乐演奏完全是录音室水准。这不像是老摇滚乐队的现场，而更像是一场精致的音乐会；没有观众的大合唱，没有挥舞着的旗子，也没有跳水或者Pogo，大家一起在静静地欣赏、在享受这场来之不易的视听盛宴。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2022/03/IMG_20220319_210648.jpg" alt="VJ"></p><p>　　由于这次全程用心聆听，因而有了相较于之前几次现场很不一样的感受。给我印象最深刻的大抵要属「河北墨麒麟」。之前在B站了解了一些奇数拍节奏的知识派上了用场，听出了乐曲中许多十分前卫的小设计；而且整体节奏舒、缓，起、伏，收、合都拿捏得十分到位，听罢让人耳目一新、畅快淋漓。能做到对现场节奏把握如此熟稔的乐队，我看过的可能只有海朋森和法兹这一类后朋乐队，李志或许只算半个。这不单单是一曲乐手炫技的作品，让我感到万青的兴致和追求已经超出普通月底太多，显然已经到了非常高深的层次。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2022/03/IMG_20220319_203359.jpg" alt="二千"></p><p>　　再另即是我一直十分喜爱的「秦皇岛」。我对嘹亮的标志性音色一直十分沉迷，如二手玫瑰的「仙儿」之唢呐，丢火车「火车日记」中的高音萨克斯，或是九连真人「莫欺少年穷」里的小号。在这之前，我看到过许多在万青现场感动落泪的描述，想象自己是否也会如此忘我地激动。想起21年在秦皇岛海滩边度过的那个清晨，方从海面上跃出的太阳还并不明媚，迎面吹来的海风尚带着阵阵凉意，我在空旷的沙滩上漫无目的地踱着步，路边的建筑也是安静空寂的。行至一处帆船码头，十几个年轻人正热火朝天地忙着，似乎是将岸上搁浅的船拖入海中。不远处有藤椅和遮阳的棚顶，我放下背包，脱去外套和鞋袜，戴上耳机，享受着属于我的、此刻的秦皇岛。但当现场史立高亢的小号声响起时，我又想起来许多不甚开心的种种，不太实在的早餐店主，将我从藤椅上赶走的保洁，以及这个有着浓重商业化旅游气息的城市。我立刻明白，吸引我的自然不单是秦皇岛，而是那个轻松自在的夏天，和其中同样自由而无忧的我。</p><p>　　原谅我的浅薄。</p><p>　　我会永远怀念秦皇岛，但或许再也不会回到秦皇岛。</p><p>　　-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　2022年伊始，在错过了万青首专和新专实体专辑的销售之后，幸而是凭借我一直还可以的手速抢到了成都站的巡演，唯一美中不足的是子仪润泽老蒋这几个倒霉兄弟都没有抢到……其实原本此周末的演出安排是在广州，但最近疫情形势反复无常，反倒让本来都不在首批计划中的成都捡到了个大便宜。周
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021的数字痕迹</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/113/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/113/</id>
    <published>2022-01-01T12:24:10.000Z</published>
    <updated>2022-03-20T12:40:09.022Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　2021年结束了，装模作样做一下年终总结。</p><p>　　</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2022/01/ANNSUM21_00.jpg" alt="读书"></p><p>　　</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2022/01/ANNSUM21_01.jpg" alt="现场"></p><p>　　</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2022/01/ANNSUM21_02.jpg" alt="运动"></p><p>　　</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2022/01/ANNSUM21_03.jpg" alt="音乐"></p><p>　　</p><p>　　祝大家、祝自己新年快乐。</p><p>　　-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　2021年结束了，装模作样做一下年终总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img src=&quot;http://img.cyrise.cn/2022/01/ANNSUM21_00.jpg&quot; alt=&quot;读书&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img src=&quot;htt
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关於默尔索</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/112/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/112/</id>
    <published>2021-11-01T06:32:47.000Z</published>
    <updated>2021-11-01T07:28:05.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　向来我对各类主义是难加分辨的，于是只能用下面朴素的语言略微表述我的一些想法。</p><p>　　在过去或现在许多的一些时候，我或多或少也处于默尔索那类的状态之中。我很少思考，难以积极融入周围环境，而只是随俗浮沉地对生活做出机械的麻木的回应。我又好像很忙，忙到似乎连一些要紧的事情也没有时间考虑清楚，而只能听任其自然而然地发生。我很少规划，无论是近期或是长远的设想；各种可能的结果对我来说或许也并不存在什么不同。许多早已想做的事情却腾不出时间，一直被身边无限嘈杂所占据。我仿佛被牢牢地束缚在日常琐碎的樊笼之中，且仍保持着始终麻木的顿感。</p><p>　　这种状况俱应不难见到，或许通常是被称作“躺平”“混日子”，或者“打不起精神”（黑色信封，李志）等等。我认为症结应还是在于如何“找到长久的生活目的”。一次出游、一场聚会或者是一站期待已久的演出，仅能够带来短平快的满足感，却很难长时间唤起热情。</p><p>　　那么对我而言，又有什么是值得珍重的呢？或许是对生活的感受。我热爱成都这座城市，这毫无疑问；许多次我都在庆幸自己能够有机会在这地方生活7年——悠漫的7年。我可以充分地了解这里的人文与风习，体会与北方官话毫不相同的别样的方言，感受这里的小众文化，聆听这片包容且温柔土地上的万籁——我热爱的是这份熟悉与融入感。我也热爱这里无时无刻都萦绕的左右的淡淡桂花香，与清晨傍晚麻雀小鸟的啁啾声。我尤其喜欢街道，不论是繁忙拥堵的大路，还是晚市的喧哗街巷，亦或校园里静谧无声的幽径俱使我放空与心安。斑马线上行色匆匆的路人、校门外热烈交谈的同学，小路上互相搀扶着慢步的年迈者，都让我不禁地猜测着他们的今天与昨天——我也热爱这份自在独立的旁观角度。似乎我放空自己时，这无限的安详就能永续，而遥远的明天就可以永在远方。但在这份祥和之外，其实“我并不是这欢乐的主体，亦非这欢乐的客体”。</p><p>　　在读到明代耿定理的生平时，他的经历也引起了我的一些共鸣。他之认为儒家的仁是“无我主义”，“把自我之有化而为无”而进入“寂灭”的境界，以至“无声无臭”。这种心境的确让我曾心生向往，但默尔索的故事又引我反思。我曾这样认为，一切合理或看似不合理的行为，都能在其中找到其正当性。从这个角度看，似乎大多数问题都变成了“可以理解的”。或许默尔索在某种程度上也有过这种考量。他生活地十分随性，或者可以说是浑浑噩噩，甚至有些麻木；但他却偏偏又将人生看得十分清楚明白，因而更加凸现出了他的可怜。我也时常感受到生活中所蕴含的不真实感，这种感觉甚至常常使我怀疑是否真的有一切重新来过的机会。</p><p>　　知乎上看到的一段虚无者的自白：“有马克思主义者教我做事，说实践是真理。我想，这样的理想也是挺好的，乐观，积极，昂扬的一生。有存在主义者教我选择，说人生而自由。我想，这也是很好的，明智，无悔，清醒的一生。还有些可爱的女孩子们教我沉浸与日常的幸福中，说及时行乐。我想，这也是好的，盲目，无知，却无可辩驳的一生。……一切一切的理想，在我看来就是欺骗；正因为现实是这般残酷，人们才给自己建造了如此辉煌的童话。这些意义，这些童话存在这世上一天，人就一天也不能清醒。因为梦就是梦，一直做梦的人早晚分不清现实，以为他不会死去，痛苦也是不应该的。”</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/11/DSCF2935_Edit.jpg" alt="粉红晚霞"></p><blockquote><p>但加缪说，西西弗的胜利在于，他意识到了这种荒谬，以乐观的方式对待这种荒谬。虽然他无法改变自己的处境，但是由于对待处境的方式变了，他也就成为了生活的胜利者。</p></blockquote><p>　　我想，就算是一切皆无意义，但我们既然被给予了选择的权利，那么就这样地放弃这种权利似乎终归是于自己无益处的。任何时候都是最宝贵的时刻，任何事情都是人生的意义。而我对于这一切、对生活的感受，即是我当前所找到的、长久的生活目的</p><p>　　这可能的确不是最绝望的时期，但这却也不是最不真实的时期。</p><p>　　写毕于1日中午。<br>　　<br>　　-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　向来我对各类主义是难加分辨的，于是只能用下面朴素的语言略微表述我的一些想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去或现在许多的一些时候，我或多或少也处于默尔索那类的状态之中。我很少思考，难以积极融入周围环境，而只是随俗浮沉地对生活做出机械的麻木的回应。我又好像很忙，忙到似乎连一些要紧
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北京印象——时间空间与人</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/111/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/111/</id>
    <published>2021-10-29T13:43:53.000Z</published>
    <updated>2021-11-01T07:40:43.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　一个城市令我不喜欢的理由有很多：或许由于是其他人都谙熟而我却懵懂的奇怪规矩；或许是由于一群群目的性极强的执行与行动上的巨人；或许是对我已经不甚熟悉的北方气候；又或许只是嘈杂永不停缀的的汹涌且疯狂的人流，和其中同样焦躁慌张的、盲目的我。北京，在这里，秩序与野蛮共存，活力与腐朽相依。<br>　　<br>　　北京作为一个巨形的现代化都市，其存在的很明显的一个矛盾就是：人口与土地的冲突。这导致了许多市民用时间交换空间，以及超额通勤时间的现象——这种代价毫无疑问代表着几分无奈与妥协。北京城市交错的公共交通（仅是能用，而不是好用）在一定程度上有助于城市规模的扩张；但这是建立在高效率与大并发容量基础上的。在高效率这一点上，其在早高峰中体现得尤为明显，地铁屏蔽门处甚至会贴出每个时间点列车到站的时间，能够精确至具体某分钟；但地铁的容量似乎无时无刻都处于极限边缘，直到9点钟早高峰的末尾，需等待两趟车才能挤上的线路也不少见。地铁客流压力大的一个解决方式是减小发车间隔，增加车辆数目；这终归也会到达极限，且这减小了车次的调节裕量。或是增加地铁线路，但在如今北京换乘体验如此糟糕的情况下，换乘的繁琐劣势将抵消掉很大一部作用——这或许是先城建发劣势的一种体现。再或是将部分客流压力转移给公交等其他交通方式——于是北京通过市场的方式，将交通卡乘坐公交优惠至5折。这一点就线路规划而言，目前仍有较大的优化空间，因为许多路线公交耗时比骑单车还要更久。解决城市规模过大的另一个解决方法是开发产业生活融合区，或者者说能自给自足的综合商圈——类似望京这般，的确是做到了生活、交通、工作与休闲的融合。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/10/DSCF2738_Edit_Jc.jpg" alt="笼中鸟"></p><p>　　在部分地解决了城市规模问题后，由此带来了一个显而易见的人力资源充沛的现象。北京出现了一些在许多其他城市中不那么必要的工作岗位——例如无处不在的引导员，他们集中在景点、路口和地铁中，他们负责着秩序，告诫人们应当遵循的规则。这可能是首都职能做决定的，也或许是解决“人”的问题的一种方式。年轻人在北京生活的压力是毋须多言的。正因为如此，经过了层层筛选之后仍选择留在此地的自然个个都身拥着绝技，且怀揣着梦想面临着通勤房租饮食等等各方面的压，无论多么出众的人，在北京似乎也只能充当一个普通人；但每一个看似的普通人，也只因为他们身处北京而各不平凡</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/10/DSCF2720_Edit_Jc.jpg" alt="胡同儿"></p><p>　　但是老北京和新北京确实完全不一样的光景——那种极具感染力悠闲自得让我将其余都江堰一同看作最理想的养老城市——当然，如果有房的话。在夏天的日光下或是秋日暖阳里，在老城区的胡同和街巷之中，许多年迈者自坐在自家门前，趁着树荫下斑驳的阳光，与一两邻舍，支一茶桌、搬两马扎，静听清风吹过，看着身旁匆匆路过的充满好奇的行人与游客，委实充满惬意。在这里我终于找到了一直以来都被忽视点——享受生活的闲适人，这是我在北京的其他地方似乎未曾发现的。这是个充满梦想的城市，也是个奋斗着的成长的城市。北京的年轻人或外来者想来是不会钟情执著于这份安逸与亲切。</p><p>　　在每个人心中绝望的大山之前，我不必觉得谁可怜，他们也毋须嘲笑我的可悲。</p><p>　　写毕于1日上午。<br>　　<br>　　-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　一个城市令我不喜欢的理由有很多：或许由于是其他人都谙熟而我却懵懂的奇怪规矩；或许是由于一群群目的性极强的执行与行动上的巨人；或许是对我已经不甚熟悉的北方气候；又或许只是嘈杂永不停缀的的汹涌且疯狂的人流，和其中同样焦躁慌张的、盲目的我。北京，在这里，秩序与野蛮共存，活力与
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>捌月玖日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/110/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/110/</id>
    <published>2021-08-09T13:28:53.000Z</published>
    <updated>2021-08-13T13:32:48.371Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　从六月中下旬开始就一直在追Deadline，在七月末匆匆完成实验调试、文章剩余部分的完善与投递（真的很匆匆），直到最近休息了一周缓了口气似乎才恢复些许；赶巧今天下午一些悬而未决的事情有了具体确定的结果，就顺便抒发一下最近的心情。上次更博之后果然还是过了近一个半月，这的确是很长的一段时间；就顺着时间往下乱写一通吧。<br>　　六月底是一般意义上的毕业季，我们下一级的学弟学妹和长我们两级的硕士师兄师姐正经历着这一切，正如去年的我所经历的一样。其实我并未察觉一年的时间竟然过得如此之快，直到学弟学妹通知我他们要拍毕业照了；匆匆和wjy去南门外给他们选了几束手捧花，却还粗心地数错了人数。lln要回家乡那边的一个研究所，bhy和wxy都在华强组里读研，hzf成功转码，在五街一家国有银行写软件。都很光明。似乎一切模糊的、令人担心的不确定事情，直至它在概率上塌缩至唯一现实的可能时，我们才能够意识到这结果竟然是如此合理且令人满意。但在这样的一个ending来临之前，每个人又是那样不可避免地忧心忡忡。说来容易，还是希望自己不要过于得焦虑。在六月底还和他们以及下下级的小孩一起吃了饭，老实说下下级看着似乎并不是很讨人喜欢的样子。<br>　　同样属于毕业季的另一场聚宴发生在大融厨；其他组的姗姗来迟并没有很打扰到大家的兴致。天成十分老练地招呼大家混着坐，而后为自己的迟到自罚了几杯——合理，却好像又不应如此。但酒过几轮之后每个人明显放开了许多，我们与同桌或异桌不论熟识与否的同门笑着喝着，都如此清晰感受到了离别的气氛。之后转场了学府，而后是方糖，最后是何日君。之前规划的大循环就如此自然地完成了。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2021/08/DSCF2429_Edit.jpg" alt="日落剪影"></p><p>　　七月初对近一个半月的阅读与锻炼做了一下总结：大约是读了7本书，慢跑了100km；而到现在（八月初）大约又过去了一个月，只多读了2本书，跑了70km，还是希望自己能够继续坚持。<br>　　七月上旬报名参加了学院线上夏令营的志愿者，赚一赚志愿时长的同时还有补助可以拿；但工作着实是有些出乎意料地繁琐——整理材料，电话通知，而后设备测试，现场布置，和专家老师对接等等。不过也确实是给自己找了一点儿事情做；许久没做过学生工作，很多具体细节的确实也生疏了不少。好在教务的老师为人都很和善，经过了几天的焦头烂额还是顺利地推进了下来。<br>　　在七月中旬在学妹回家后，绍岳在学校呆得厌了，于是带着设备和他一起去了金牛区的唱片店，坐着聊一聊的同时还可以听听歌。店里的唱片资源真的十分丰富，从很古老的Blues、Funk或者Jazz到Punk、Electronic、Soul、Thrash等各种风格的摇滚或是流行，再到比较新的一些国内乐队（海朋森、脏手指）一应俱全。自己涨了不少见识，看到了DavidBowie、Beatles、PinkFloyd、GreenDay等大名鼎鼎的音乐人的专辑，可惜价格也都不菲，或许考虑先从CD开始会是更加亲民的方式“接近”音乐？但仔细想了想似乎也没那么有必要。绍岳那边最近情况也还可以，细节不堪提的同时，整体又还说得过去。但导师听起来总是比我们大老板要靠谱一些的，却也同样地面临资源匮乏以及方向模糊的问题。还是先预祝他转博成功吧！<br><img src="http://img.cyrise.cn/2021/08/DSCF2355_Edit.jpg" alt="不快进"></p><p>　　下旬某一天，高攀突然发消息说刚在昆明办完手续，要回成都玩一遭；本来很高兴的，但第二天才知道原来是带了家属一起。好家伙，我千辛万苦三进三出把他俩和他之前室友领进了校门，结果这小子转头就和他女朋友单独逛去了，留我们几个不太熟的兄弟大眼小眼。好在吃饭的时候没有和我们分桌吃。但有一说一，他女朋友真的是个不错的好女孩儿，真心希望能被好好对待。饭桌上大半桌都是电科通信人，且几乎都在转码的路上，张口字节华为，闭口16*16 / 30k，听得我哈喇子都快流下来了。羡慕啊，太羡慕了；又想转码了。</p><p>　　月底彩虹回到了成都实习，于是约了麻将代练一起吃饭；本来约好在宜家见，但这小子画画太入神了，最后踉跄地算是只赶上了晚饭。虽然拍CP照的计划是泡汤了，但也没耽误我买鲨鲨嘿嘿。彩虹的实习是通过学校报名的，成都电科院的实习还是很令人羡慕的（似乎我们一个学姐也在那边，可以试试）。正赶上月末焦虑的时候，似乎在谈话间不自觉地或多或少给他们传递了不正面的情绪。迷茫可能总要贯穿硕士的这几年，但与好朋友聊一聊近况的相处时光还是可以略微拯救一些的。<br>　　七月更底，在老田和大家都略微绷不住的时候，去Neon和URU玩了几次，Neon其实还不错。随即又一波的疫情爆发了，月底和子怡他们约好的Mao血旺也泡汤了（阵容其实还不错，有焖饼、动钉、法兹）。更可惜的是，在Daddy群里计划了一个多月的暑假回家计划彻底泡汤了。这么想了想好像最近真的不是很顺利，从国网暑期实践，到CES会议，再到PCSEE期刊。似乎全是BE；最后连家竟然也回不去，只能寄希望于十一了。计划永远也赶不上变化，所以不要做任何详细企划。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2021/08/DSCF2422_Edit.jpg" alt="鲨鲨"></p><p>　　关于竹子，大概是从六月左右欧冠开始的。一开始大家对他满怀着信心，以为511好像长出了个惊艳天才。而后老田微微把握不住，加码之后果然尝到了甜头；再后来便是我们这些人集体贪欲的爆发。在一开始时我还能保持轻微克制，但竹子详细周密的计划又让我信任无忧；在后面发现苗头略微不对的时候，我居然也只能够嘱咐几句提醒的话，却不能做到劝阻。事情发展到最后的结果是大家最不愿看到的，但这一切可能也是我们亲手酿成的，理应付出代价，而我们也的确尝到了恶果。前方纵使有无数的惨痛教训，但我们还是眼睁睁看着他依照着已描绘好的剧本一步步滑向更深的深渊，甚至还在背后轻轻地推了他一把。事情在11号晚上事情有了更进一步的变化。唐儿、茂林、老田、老蒋都收到了境外的短信或电话；竹子的父母，老贺也是如此。我在小号这样写道：从内而外地击败一个人真的是十分残忍的一件事。我真的希望这件事情到此能彻底结束。 　　</p><p>　　写毕于13日凌晨。（←在结尾加一个这个似乎不错）<br>　　<br>　　-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　从六月中下旬开始就一直在追Deadline，在七月末匆匆完成实验调试、文章剩余部分的完善与投递（真的很匆匆），直到最近休息了一周缓了口气似乎才恢复些许；赶巧今天下午一些悬而未决的事情有了具体确定的结果，就顺便抒发一下最近的心情。上次更博之后果然还是过了近一个半月，这的确
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柒月肆日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/109/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/109/</id>
    <published>2021-07-04T08:00:45.000Z</published>
    <updated>2021-07-05T06:17:49.939Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　在图书馆借了几次书（基地系列）之后，我发现了借书与买书之间的些许不同：买来的书可以随意涂画，这对于阅读来说似乎是十分有益处的。而这次更新只是想同步一下最近的读书笔记。</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=419374614&auto=0&height=66"></iframe><p>　　《银河帝国2 帝国与基地》相比于第一部的种田或发展，第二部更向冒险的类型靠近了。前一篇推理出“历史轨迹不以人意志为转移，因此即使不用刻意去做也总能回到正规”；但后一篇却由于一个“突变种”个体而将谢顿计划扰乱。的确又是直到最后才精彩（虽然略显那么一点儿俗套）。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/07/IMG_20210621_155804.jpg" alt="银河帝国2基地与帝国"></p><p>　　《活着》薄薄的一小本，不消多久就能读完；但不愧为经典中的经典，确实让人手不释卷。先前我曾有过这样的感触“所谓悲剧，就是好人遇到了坏人”；但很多时候可能并没有一个明确的“坏人”，只是遇到了“坏运气”。就本书而言，即使是富贵不争气地走上赌桌，爱他的他的家人。们仍对他不离不弃；但也好在算是浪子回头，但随后的苦难才一个个地接踵而至。凤霞变哑，有庆失血着实让人感慨。正如余华在序言中所说的，“人是为活着本身而活着，而不是为了活着之外的任何事物所活着”。这部作品确实能让人体会到一些生命的珍贵和意义。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/07/IMG_20210623_203159.jpg" alt="活着"></p><p>　　《银河系搭车客指南》，总觉得这名字不如《银河系漫游指南》有些荒诞无厘头，好像又有点儿现实和讽刺，也有零星的浪漫片段或是所谓人生哲理；40年前的英式幽默的确还是造成了许多阅读上的障碍。作为如此著名的科幻小说我对其预期不能说是不高；但也许直到“42”出现，我方能意识到这的确是一部科幻作品（而不是冒险/幻想）。 作者在书中cue了一下该系列其余的几部作品，除了书名还能让我稍微提起一点儿兴趣，我还是无法找到其他让自己继续阅读的理由。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/07/IMG_20210703_223138.jpg" alt="台北人"></p><p>　　《台北人》无论是从文笔辞藻，或是节奏架构，这部作品应该“读”而不是“看”。整本书的主题很沉重，背负有满满的深刻时代烙印；虽名“台北人”，但书中一个个的人物却都皆是“大陆人”。作者注重从细节处描写，去映衬和烘托人物心境；大概如此才让读者体会出平淡之中的意味。 一个个逃亡到岛上的人，过去大抵都有过辉煌；但随着时代变迁、年龄渐长，中年老年的没落或萧条才更加让人唏嘘。从这一点上来看，确实与《红》拥有很相似的内核；欧阳子语“不胜今昔之怆然感”实然。 另：书后的附录中其他大家对于此书的评价的确开拓了额外理解的思路，但有些结论却也让人不敢苟同；但余秋雨的评论的确是说道我心坎里了。<br>　　<br>　　至于一些无关紧要的琐事之类，便留它到下次再去说吧。<br>　　<br>　　-</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　在图书馆借了几次书（基地系列）之后，我发现了借书与买书之间的些许不同：买来的书可以随意涂画，这对于阅读来说似乎是十分有益处的。而这次更新只是想同步一下最近的读书笔记。&lt;/p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>陆月贰拾日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/108/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/108/</id>
    <published>2021-06-20T07:09:20.000Z</published>
    <updated>2021-08-09T13:24:31.838Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　把更新频率稳定在月更似乎也还算不错——回忆一个月之内发生的事情虽不轻松，但也不至于折磨。<br>　　就继续从五月开始写吧。五月中旬的时候，蔚然花海有个“希望音乐节”，回春丹二手唐朝，其他的算是白送的；票价崩盘，买票就是杀牛。本来在闲鱼订好了黄牛票，但我们一行6人超载驱车赶到的时候被放了鸽子。现场观众特别少，再加上由于有几个”凑热闹的“，似乎大家进场意愿不是十分地强烈，故转头去吃了地锅鸡（其实也没传的那么好吃）。又为了不浪费老蒋特意撒在肩膀上的高光，晚上就去live酒吧代替。返程的时候我开了一段，但是在换司机的T路口，我似乎是从路边（最右车道）直接掉头，而且当时还是红灯。心惊胆战了好多天，不过万幸最后也没判定违章。开车还是要注意力集中，不要贪图近路！</p><p>　　更往后的几天，为了充分利用实验室的小冰箱，去京东买了很多冰淇淋，装了很大很大一个保温箱（第一次见干冰，很好玩儿）。吹着空调，用勺子挖着桶装冰淇淋真的是夏天的一种享受；而把这些快乐分享出去，就更是快乐之上的快乐了，嘿嘿！</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/06/IMG_20210523_162951-01.jpg" alt></p><p>　　五月下旬的时候不知怎的突然有了看书的欲望，先是从图书馆借了《银河帝国》系列和《2001太空漫游》，读毕之后又买了一些科幻小说《球状闪电》《银河系搭车客指南》《永恒的终结》《仿生人会梦见电子羊吗》，还有《活着》以及滚宝推荐的《坠入爱情》（断货了，不知道啥时候能寄出来），B站一UP推荐的《斯通纳》（不知道能不能读下去）；《台北人》评价颇好，也躺在购物车里了。看书很不错，希望可以保持。</p><p>　　顺便地，在这里写下几句浅薄书评：</p><p>　　《2001太空漫游》最初应算是大刘安利的，1:3:9的绝对尺寸石板很能给人深刻的印象。很多设定在当下仍十分有趣，如HAL等。但我总觉得结尾处的立意稍低了些，总给我一种“人类历经艰难找到了上帝，从而升华了自己”的感觉。如果换做是我，我可能会更偏爱黑暗一些的BE结局。</p><p>　　而《银河帝国基地》 它更像是在科幻设定下的架空种田流小说。初期有些许莫名其妙的设定（如为何帝国对科学毫不重视），但最后一部分几乎是借着马洛口完整推理出了“经济基础决定上层建筑”的论断，又抬高了我对这本70年前的幻想作品的评价。 心理史学以及符号逻辑学的设定非常有趣，三次谢顿危机——从均势制衡到宗教统治再到经济统治——的层层递进也符合逻辑，很能引起我继续阅读的欲望。</p><p>　　至于《球状闪电》， 笔法相较前两者就显得稚嫩，但想象丰富，感情真挚。书中的许多点子在大刘的其他作品中都有过体现，少了点儿惊艳的感觉。但我认为这本书最成功之处在于塑造了林云这个鲜明而立体的角色，读毕之后许久仍让我不能忘怀。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/06/IMG_20210604_200849.jpg" alt></p><p>　　五月底的那些日子天气总是很好，似乎每天八点多都会看到好看的晚霞，以及远处那些朦胧连绵的山。照片大概永远无法体现实际景色的万分之一的美丽。</p><p>　　六月初的一个晚上，在高新那边有马赛克的商演。本着去了就立赚280的原则，八点多屁颠屁颠跑去了。可能宣传不够到位，现场人不是很多；亦或者是因为场地露天，观众气氛还是差了点儿意思。</p><p>　　13号在非遗又有一个很小的山海音乐节，和希望的剧情类似，票价崩盘。但这次我找同学收的票，时隔多年总算是又来了音乐节。进场的时候已经略晚，校友乐队阿修罗只听得两首，还不是金曲。而后的九连让我明白，没有歌词的时候，真的听不懂客家话。还有后来的阿朵，只能说演的成分大于唱；但她粉丝的气氛倒是很热烈——太过热烈了。最后压轴的崔健，老艺术家的现场把控的确是到位，氛围也好。只看老崔都算是超值了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/06/IMG_20210613_212259.jpg" alt></p><p>　　回学校的时候发生了一点儿不愉快，正好ymx端午在成都，于是就约一起玩。到了之后发现人还是不少，他、他对象还有俩同事，以及许久没见的周子仪万芮还有一个她们朋友。一行人先是在Cue喝了一杯，但他们对这种亚逼聚集地不是很满意，灌了些歪嘴之后（好猛），于是转去方糖；又觉得地方太小，于是转PlayHouse；玩了不到十分钟，那俩同事说累了，居然就要回去了。她们对成都的不满表现得似乎也太过于明显了……无语。但周姐那边显然还意犹未尽，只剩我一个男生，也溜不掉，最后转去兰桂坊猩猩地堡。地方还可以，但好像和方糖也没差别。到四点钟的时候冒着星星小雨，去全家喝了碗粥就回学校了。</p><p>　　当晚聊天的时候发现，过去因为这样或那样的一些事儿，我似乎与这些朋友们都太过于疏远了。ymx在大三的一些变化，我直到很后来才知道；和子仪她们可能也有几年都没有过联系；而后才后知后觉，猛然地发现大家都发生了巨大的改变——有些让我陌生，有些又让我欣慰。但这还是不禁让我反思，我这一路以来又丢掉或是忘却了多少朋友呢。我一直以来对待朋友的方式显然是不好的，是不对的。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/06/IMG_20210614_003210.jpg" alt></p><p>　　和阿坤在端午当天也总算是见上了面，他也是带着家属回成都的。我们约在小北门的无味（BTW，这么好吃的地方居然之前没来过）。虽然有一年未见，但我们仍能十分亲近地谈谈近况；这又让我对本科室友十分想念了。又是毕业季，又是一年……有4个室友还没回过成都，十分想念老司机和雷白彦。</p><p>　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　把更新频率稳定在月更似乎也还算不错——回忆一个月之内发生的事情虽不轻松，但也不至于折磨。&lt;br&gt;　　就继续从五月开始写吧。五月中旬的时候，蔚然花海有个“希望音乐节”，回春丹二手唐朝，其他的算是白送的；票价崩盘，买票就是杀牛。本来在闲鱼订好了黄牛票，但我们一行6人超载驱车
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伍月拾叁日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/107/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/107/</id>
    <published>2021-05-13T02:53:58.000Z</published>
    <updated>2021-05-14T12:47:30.534Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　不近的最近。从年更到季度更新，这似乎是一个很大的进步！<br>　　临开学之前把家里的网线接口弄好，又把墙上不牢靠的接线盒固定住，算是做了一些力所能及的事儿。也算运气好，离开的前几天下了一场很丰盛的雪，算是完结了对北方冬天的一点儿念想。回想在家里的那段日子，确实是有点儿无聊——每天刷刷剧，看看B站，监督秋羽写作业，不像在学校那么热闹；可当真要离开的时候还是很舍不得。<br>　　返校之后的日子也很平静，大小聚和玩耍的频率较上学期降低了许多，心思更多地放到学术上来了。实验室的规矩也多了起来，打卡、请假、绩效等等一气呵成。到三月底的时候幡然醒悟，夏天若是回寝睡午觉，走路应是很折磨的，于是和蒋一同下单了电动车代步。现在的511依然能做到人均占有一个车轮子，也算是值得说道的事情。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2021/05/IMG_20210422_223355.jpg" alt><br>　　四月初和茂林老蒋开车去南边玩，本意是去麓湖，但到了之后游船票已经被预约尽；又转头开往兴隆湖，却发现湖边围起了一圈隔断，似是在进行整修。4号清明节和实验室及熟人一行6人动身乐山。本打算我们4人租共享汽车，老蒋两人高铁前往；但直到出发当天才早上发现异地还车费用堪比租车费用，于是只好订了九十点钟的高铁票。刚刚预定毕，蒋方传来消息：她们没能赶上车，而改签的班次恰好与我们一趟。在高铁上，确认民宿地址时又发现，房东把之前标记在张公桥附近的地址改到了峨眉山——房子不在乐山，而在峨眉山——瞬间想要Remake…不过最后我们开车前往，倒也没有被耽误许多。乐山很小，在假期却也挤满了成都过来的游客，吃喝玩乐皆需要排队。幸运的是群众的脑袋瓜儿也是雪亮的，那些排队的“网红”小吃，许多都能在外卖平台上下单，故我们半数饮食消费都是来自美团/饿了么。乐山消费很低，值得一试的小吃却是很多，如果不挑在在节假日前往，应该可以给人不错的体验。<br>　　10日和润泽一起去CH8看他一直念叨的现场，大概也是我第一次看拼盘。失浪潮台风很酷，主唱颇有明星范儿；跳大海现场氛围很热烈，果然Disco才是最好的DanceMusic；指人儿比我预想的要重一些，开场没多久就来了个死墙；最后扑克脸的时候大半观众都离场，现场就有些一言难尽了。四月底的时候去了一趟双流彭镇，拍了一些照片，感受了一下年代氛围感。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2021/05/IMG_20210404_162556.jpg" alt><br>　　四月更底的时候，一个大家都有时间的周二，请全实验室吃了顿饭权当生日宴。期间了解到了威士忌的点睛之笔原来是冰块；当天我们是用的大缸调酒，火锅勺盛酒，也算是别样的体验了。本以为玉竹他们会准备蛋糕之类的，但端上来的却只是奶油写的几行字……也算是惊喜了。不过2号当天还是吃到了蛋糕^_^。</p><p>　　1号独自去看了海朋森，不愧是一票难求的乐队，现场氛围的的确确很优秀。好的/优秀的音乐，在器乐方面一定是能够影响观众情绪的。不仅仅是简单地调动情绪，甚至能达到控制的程度。它能够引导你，递进递进到更激烈或最静谧之处；也能够不断压抑情感，然后突然放松或是释放；更能唤起你的认可和共鸣。从这一点上。从情绪把控上来说，海朋森做得尤其完美。唯一让我感到不快的事情是，我的预售票似乎是出给贩子了。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2021/05/IMG_20210501_212907.jpg" alt><br>　　12号以来我突然想要写一些文字，其实主要是因为#成都49中#事件。这次事件让我对所谓舆情或是社会治理有了更深刻的认识。事件的起因是孩子母亲微博发声表示儿子返校一两个小时之后即坠楼身亡，救护车两小时后才赶到，且拒绝给家长看监控录像。言论方出，就迅速引起广泛讨论。一时间各路消息充斥网络空间。身边有朋友转发相关言论，我评论“真真假假，让子弹飞一会儿”，反而被回复“觉得自己这样说很帅吗”。但后来，成华教育微博发布了一条调查组的公告，全篇没有对网络的疑问做出任何回复，惜字如金地得出“排除刑事案件”这个明显不能让任何人满意的结论。当晚平安成华也发出了公告，甚至比上一条更要简略，但加上了“家属对调查结论无异议”。而碰巧的是，当天一整天林母都没有在微博更新最新进展，一时间有种“没有回应也是一种回应”的感觉。</p><p>　　当晚从pyq得知，已经有热心学生和市民前往49中门口要求公布真相，甚至与保安/民警已经有了冲突。我对于前往现场的热心青年其实是心存敬佩的；但随即大众似乎瞬间警惕，嗅到些了熟悉的颜革的味道。在没有明确证据的情况下，把一些人强行定义为境外势力我认为是十分不妥的；同初期传播的那些无头无尾的言论一样，都属于无端的恶意揣测。但幸是经过这场线下动作，舆论开始翻转，大家逐渐能够冷静下来开始认真思考和寻找真相。直到13号今日凌晨，新华社放出了详细的调查报告，总算是给了公众一个有理有据的合理解释；不过这份报告若是由警方发布似会更好。<br>　　纵观整个事件，是否有3亿美金挑拨暂且不谈；若是官方发布消息能够更详细及时，亦或是对热点疑问进行正面的回应，大众的顾虑情绪应会缓和许多。但平安成华公告给人的感觉是高高在上的傲慢与迟钝，且还写了错别字；这样一份公示可能起到的更多是反作用。舆情的治理依靠的不是机械式的完成任务，而应让大家体会到官方的真诚与耐心的态度，让公众舆论给官方以信任。这次的回应倒是与11年动车追尾那次“至于你信不信，我反正信了”有些相像，冷漠与应付只会一次次地消磨公信力。<br>　　我的态度从开始就是“应该持续给热度，但我也不会相信有些没头没尾的言论”，而我也确实保持了下来。从头至尾我始终对无端的恶意揣测感到十分反感：无论是“化学老师”、“说出真相不让高考”这类谣言，或者是对示威群众不加分辨地扣上“境外势力”标签的行为都是不妥的。在观察中，我还发现了另一个值得琢磨的现象：许多新传/法律的学者或本硕博生，操着华丽的辞藻，一口一个“你们”、“他们”、”明天“表达着自己对社会对国家失落或者绝望，虚伪得着实令人作呕。社会学应是有趣且严谨的一门科学，对待社会问题应始终保持理性大于感性的态度；但若怀着上述这种预设的立场，也难怪文学、媒体、法学界中会有如此多的蛀虫了。</p><p>　　很多时候人们不能够相互理解， 是因为没有两个人的想法能够相一致；但很多时候人们又能够共情，是因为他们总认为自己的想法是和对方一致的。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/05/IMG_20210425_173915.jpg" alt></p><p>　　最后：今天看到一篇《关于对“成都49中学生坠亡事件官方通告”的几点合理质疑》又把我血压气的高了不少……但现在公众号被停用，文章已被删除，微博上也无法检索，也就懒得再评论这个通篇诡辩，满目心存不甘的垃圾文字了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　不近的最近。从年更到季度更新，这似乎是一个很大的进步！&lt;br&gt;　　临开学之前把家里的网线接口弄好，又把墙上不牢靠的接线盒固定住，算是做了一些力所能及的事儿。也算运气好，离开的前几天下了一场很丰盛的雪，算是完结了对北方冬天的一点儿念想。回想在家里的那段日子，确实是有点儿无
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>贰月贰拾陆日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/106/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/106/</id>
    <published>2021-02-26T14:25:30.000Z</published>
    <updated>2021-02-26T15:32:05.054Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　渐渐变成了年更博客……（其实上一篇9月的博文也是微博搬来的碎碎念……）</p><p>　　这一年经历了许多许多，初始、疫情、复试、毕设、毕业、遇到坏老板、开学、分手等等等等，而且大半的时间里博客一直处于pending状态。在12月中旬的时候终于想了起来，修复了博客首页空白的问题（原因居然是node.js版本太低），而后想着顺便升级一下Hexo和Next以及插件版本，未果，导致了deploy上去的静态网页能用，但本地文件已经改得面目全非。寒假以来用之前备份文件重新部署了一次低版本Hexo和主题，又解决了fancybox安装目录错误的问题，总算是恢复正常了。由于本来技术水就有限，博客的问题就不想再多说了。</p><p>　　由于疫情的原因，一直到五月底才返校，直到毕业也就不到一个月的世界。除了去511上班之外，由于封校，也只能在小内打打游戏、点外卖聚餐这样。不过运气还算不错，401一起去了江安拍毕业照（突然想起来还有vlog素材没有剪……），最后的最后去了胥哥儿郫县家里煮了次火锅。没有预想中的酩酊大醉，但分别仍然带来了不小的伤感。4年的同窗情谊真的是一辈子的美好回忆。</p><p>　　毕业过后被主动留校，任务是用做一个基于ARM的数据采集、远传模块。从零学习了AD，实践了打板子以及手工焊接，最后是Keil的软件调试，但可惜最后板间CAN通信一直无法实现——具体而言CAN总线上有信号，但始终无法接受到。紧接着开学了也就告一段落。511的兄弟姐妹们真的都很温暖，刚开学的头一个月过着三天一小聚，五天一大聚的好日子，有一个星期甚至每天晚上都在外面吃和喝……我们有着共同的立场、共同的话题、共同讨厌的人以及相似的爱好，在7楼、乐山刘，蓝猫，海雾里，整条科华北路，高新区，眉山等等地方都留下了无数无数美好的回忆。我爱这群人！</p><p>　　从8月开始livehouse也逐渐回暖，叁缺壹、重庆霓虹花园，迷笛20年派对、闪星、无锡痛仰、脆莓，我很能享受现场给我带来的快乐（大多时候）；也认识了有趣的小马（今天考研成绩刚出，4/18），可以一起冲现场。</p><p>　　十一去了趟上海，似乎和宇萌的感情产生了些许轻微的变化；在十二月底的时候，一次很久的谈话中暴露出了关系里的许多不稳定因素。冥思苦想了许久，又加上了半个月的冷静，还是没有挽回。确实是有可惜，但也确实毋需后悔；只能说还是距离的问题吧。</p><p>　　过年回老家跟我哥聊了许多关于以后工作城市的问题，他推荐了潍坊，因为生活成本很小。我更想去青岛/济南，但却没有几份能留得住的把握；抑或者是临沂/烟台？我也不知道。</p><p>　　最近还有一点感触就是，人和人之间的差距真的很小，一段时间的放松和懈怠真的会让自己的竞争力下降几个档次。现在真真切切的的确确感受到了危机感，且十分得缺乏自信。我认为自己的确在退步。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2021/02/IMG_20201114_205706.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　渐渐变成了年更博客……（其实上一篇9月的博文也是微博搬来的碎碎念……）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年经历了许多许多，初始、疫情、复试、毕设、毕业、遇到坏老板、开学、分手等等等等，而且大半的时间里博客一直处于pending状态。在12月中旬的时候终于想了起来，修复了博客首页空白
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>玖月拾叁日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/105/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/105/</id>
    <published>2020-09-16T07:45:37.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.232Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　明天又是开学典礼，再加上这两天把空间和朋友圈翻了个遍，正好借此回忆一下过去的本科四年。四年里没有做过什么轰轰烈烈的事，却也留下了一些精彩的瞬间。<br>加入过几个喜欢的学生组织，留部之后的工作也还算及格；数次照顾过先天智力残疾的儿童，也陪伴了渐冻症孩子走过部分最后的人生；献过几次血，在郊区的小学里支过教；在图书馆旁草坪上和朋友打过架；规划过很有意义的线路，去过许多想去的城市或地方，徒步在高原冒雨爬升过1400 米；没有怎么刻苦学习，翘课却愈发熟练，但最后还算有书读；一次性通过了四六级和二级；和几个好友一起熬夜通过宵；有一群要好的朋友，总能或是鼓励或是埋汰我；有爱我的、身体健康的父母和妹妹，能和家人相处地十分融洽；经历过几次小型地震；去过很多次喜爱的音乐现场，也认识了一些志同道合的朋友；有一位志趣相投的爱人，和她拥有一段甜蜜真挚的感情并维持至今；看了一些喜欢电影或是剧；搭建过自己的独立博客，断断续续也更新了几年；和朋友们喝过许多次尽兴的酒，断片过一次；有许多可爱的学弟学妹或是学长学姐；和朋友一起在手游中打到过很高的段位；逐渐关注游戏赛事，时不时仍能和朋友们一起开黑；见过一些出名的人，也和其中一些合过影或是签过名；学着摄影，记录了一些自己的轨迹；单独去过几次陌生的城市；有过一次没赶上飞机的经历；做过几次年末总结，且总结得还蛮不错；能够做几个十分简单的菜；拍过几次vlog，有好多素材现在都还没剪；有一群十分舍不得离开的室友和兄弟；有一点点思考的能力，也有一点点能够坚持的信仰。<br>那么最重要、让我感触最深的收获又是什么呢？<br>是那些总能理解我包容我迁就我的朋友们？是能够对过去优点或是缺点都坦然接受的态度？是一些思想上或是身体上的锻炼或能力？还是这满满的、全部托付给以后的成长经历呢？</p><p>上大学前我对未来的畅想是：希望能一直做让自己不会后悔的事情。现在的我终于可以这样说：这4年的人生的确没有让我感到后悔。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2020/09/IMG_20200831_190406.jpg" alt></p><p>但其实，四年里当然也有很多不闪光的时刻。</p><p>因为没有刻苦学习，只能在最后一年选择考研来弥补；高中同学来蓉时，想要尽地主之谊却窘态百出；对自己对身边的人许多时候过于小气；十分懒散，自我约束能力没有丝毫进步；很功利也很急躁，缺乏耐心，总想着不劳而获；对待感情不够认真，许多次连累小赵同学忍受我的不成熟；过于喜爱外在的、能够展示出的东西，总想着出风头，也十分虚荣；做决定不够果断，总是瞻前顾后，很多时候让机会白白溜走；过于沉迷网络，在这方面耗费了太多时间；总是抱怨很多，且很频繁；做事情拖延，且不能专注。</p><p>这么一总结，大概七宗罪是都占全了。多多反思，多多总结，也要多多改正。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　明天又是开学典礼，再加上这两天把空间和朋友圈翻了个遍，正好借此回忆一下过去的本科四年。四年里没有做过什么轰轰烈烈的事，却也留下了一些精彩的瞬间。&lt;br&gt;加入过几个喜欢的学生组织，留部之后的工作也还算及格；数次照顾过先天智力残疾的儿童，也陪伴了渐冻症孩子走过部分最后的人生
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拾贰月贰拾玖日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/104/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/104/</id>
    <published>2019-12-29T06:26:03.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　终于初试算是考完了，复习的这几个月似乎也没经历什么事情。<br>　　在联系了贺老师之后，大概在毕业设计开题前不久，我在微信上问老师是否有毕设的题目，想要跟着老师一起做毕设。结果老师说他早就给我发过邮件了…只是我没看到，不过还好最后还是加上了一个题目，DC变换器方面的研究。<br>　　学院戴老师还是蛮照顾我们的，给我们发了“川大电气 考研必胜”的大礼包，又一次请了上一届的学长学姐给我们讲初始的注意事项，只是讲座是强制的，还分了组，每天都要写一下复习计划balabala的。幸运的是分组的名单里没我，不过我室友也完全没有照着她的要求来，确实有点点形式主义。临近初试的时候，戴老师还特地准备了零食礼包，只不过我去领的时候已经领完了= =。<br>　　<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/12/2019-10-28%2006.31.05%202.jpg" alt><br>　　<br>　　10.28纪念日的时候和萌一起去了大悦城蹦床，临时起意所以穿着厚卫衣也就去了，快乐是真的快乐，热也是真的热。快乐之后去了楼上的海底捞，边下跳棋边排队，排了一个小时才算吃上。这家的味道不如凯德金牛，但服务态度却好到天上了。<br>　　十一假期在寝室看了个阅兵，俺没啥文化，只能说牛逼。和室友还有原来B寝一起跑到华阳去吃涮羊肉，远是远了点，味道还是相当正宗，尤其是老板父子的一口京片子。<br>　　十一月底和萌考前最后一次见面，其实就吃了个晚饭，在陈艳红火锅，味道还行，但也没有ymx吹的那么神。门口的一环地下隧道已经修好了，两边的店铺外墙也都重新装修过，成都市音乐厅也不知道开张多久，似乎感觉到与学校外的世界微微脱节。<br>　　感恩节前后忙里偷闲，预约了个泰山币，据说是第一枚方形普通纪念币，在门口工行排队排了老半天才领到，闲鱼价格貌似已经4x还不止了。晓峰今年十分有心，一个个私聊志愿者，做了带名字的感谢海报，工作量听起来就大；也十分感谢晓峰还能想到志愿者，如果现场再有条理一点，少点苦力工作就更好了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/12/2091214_183812.jpg" alt></p><p>　　这次又报名了六级考试，好不容易复习的英语肯定要最大化利用。只可惜报名的时候有些晚了，考点只能选择江安的。当天的校车也是十分壮观，和另一个同学拼车，堵车很久才到。可能是题型不熟悉的原因，个人感觉六级的题目比考研英语难很多，在考场上坐着简直煎熬。考完之后和gjy去了美食汇干锅，又在综C看了看涂鸦，看到R＆M还有摇滚乐队的涂鸦还是蛮惊喜的。校园没有什么大变化，感慨了一下物是人非就回望江去了。<br>　　考试的两天过得还是挺快的，第一天的政治选择有点难，大题肖秀荣翻车，没有压中几道，但大致的方向还是有的，加上抄材料感觉还OK。下午的英语二偏简单，没有草稿纸写作文有点伤，在卷子上大概写了写就誊上去了。<br>　　第二天的数学血难，选择填空做了一个小时多一点，大题计算量很大；好多题的思路和18年很像，线代最后一题第二问整个没写，前面也有很多个结果最后没算出来；选择填空也有几个思路很新，蒙上去的。总得来说，没想到会这么难。下午的电路还算OK，出题思路有点像16年之前的试题；选择填空之前也听到过消息，考的有点细，但还好分值不高。大题第一题计算量有点大，但也没有数学计算量那么大。昨晚电路大概还有一个多小时检查，也没检查出什么所以然。总之，考完就万岁了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/12/20191221_080456.jpg" alt></p><p>　　gzt十一之后就放弃了，报名了川航飞行员，也考了雅思，申请了早稻田作为备胎；gjy十一月左右也突然想通了，就打算去电科院上班（无笔试，面试聊天，酸了酸了），每天躺尸；zj千难万险签了重庆綦江（这字还真不认识），重庆校招找了将近20个研究生却只招了2个本科生，杰哥还是强呀；zyy本来签了新东方，但剥削太严重，辞掉准备春招；zl和dxf都去了电网考试，分数也不低，应该都没问题。他们都有光明的前途。<br>　　考完之后第二天，就办了护照，但早稻田属实下策。听家里说hfx在烟草加上公积金一年有20，而且休假150多天，酸得一批。前几天和上一届吃饭，（BTW，wsw考试坐我旁边，报的非全），感觉丁丁压力也蛮大的，wsw天府局现在也就三四千；不过年后听说可以上一休二，还是挺香的。<br>　　就业就业，也太难了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　终于初试算是考完了，复习的这几个月似乎也没经历什么事情。&lt;br&gt;　　在联系了贺老师之后，大概在毕业设计开题前不久，我在微信上问老师是否有毕设的题目，想要跟着老师一起做毕设。结果老师说他早就给我发过邮件了…只是我没看到，不过还好最后还是加上了一个题目，DC变换器方面的研究
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拾壹月贰拾叁日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/103/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/103/</id>
    <published>2019-11-22T16:01:06.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=865040688&auto=0&height=66"></iframe><br>下午听到《男孩别哭》，突发奇想想要整理一下雷鬼（Reggae）与中国摇滚的关系。</p><p>首先是我对雷鬼的理解。雷鬼，是（像海绵宝宝那样）无脑调动你的情绪，让你不自觉就开始律动的黑人音乐。【图1】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/005AjbVUgy1g978n6q4hvg309s068b2a.gif" alt></p><p>最早知道这个词，是初中时候One Day这首歌。但系统地接触是还是从谢天笑开始，他甚至有张砖就叫“古筝雷鬼”（可能是因为想不出别的名字）。孙海英老师因此也被称为中国“雷鬼教父”（又一个教父）。</p><p>大致找了一下，比较早的摇滚雷鬼应该是罗大佑的《之乎者也》（网易云Live版里有那个男人），歌词和旋律今天仍然不过时。再就是崔健的《从头再来》，说起歌名可能很陌生，但是一听就会有“哦哦哦！这首我听过”的感觉。</p><p>再往后应该是张楚的《蚂蚁蚂蚁》，窦唯的《噢！乖》，都十分有影响力。同时期还有Beyond的《继续沉醉》，但似乎不是很出名。【图2】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234824.jpg" alt></p><p>再向后发展大概就是上面说过的XTX，《潮起潮落是什么都不为》《风是外衣》，没了他其他作品那种魔性，但风格仍然十分鲜明。痛仰也有《拥抱》《扎西德勒》《哈利路亚》《点石成金》这些，连杰克、公路里都有很深的雷鬼影子。同时期还有耳光《鸿鹄志》等等，也都很有自己的特点。上面提到的海龟的男孩、《玛卡瑞纳》都非常出名。【图3】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234837.jpg" alt></p><p>李志早期也有过《人们X需要自由》这种风格的作品（后来转型摇滚了），因为现在听不了，暂时也就只想起这一首。</p><p>还有几个稍微小众一点的。龙锦和龙神道似乎都是纯雷鬼风格的乐队，但听得不多，不太了解。还有苏阳，《冤家》将黄土风情和雷鬼糅合得太太太完美了，完全玩出了自己的风格。山人的歌听的也不多，但是《蚂蚱》这首，实在是很有意思。【图4】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234829.jpg" alt></p><p>流行圈也有不少人尝试了雷鬼风格。陶喆的《关于陶喆》，今天第一次听，里面有一段致敬Queen的片段，不得不说真的是有才。孙楠、杨坤、张震岳、庾澄庆等等也都有自己的雷鬼作品。（有点跑题了）</p><p>最后，现在新人还在做雷鬼的可能也就是Matzka，还有西南那边的一些乐队：kawa、三跺脚等等。像苏阳哪样融合本民族与世界的风格实在是太有魅力了。【图5】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/TIM图片20191122234833.jpg" alt></p><p>用几个关键词概括雷鬼就是：反拍、律动、三个和弦就能弹一首<img src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/22/2018new_erha_org.png" alt="[二哈]" title="[二哈]">（？）….【图6，来自乐夏官微】</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/11/006qhzUdly1g3zpgzte64j30u016vn3o.jpg" alt></p><p>对我来说，多数雷鬼的节奏还是不适合我（Punk和核要更好一点），可能到三四十岁燥不起来了才可能再打开这个歌单吧。</p><p>现在暂时就想到这么多END.</p><p>　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>玖月拾玖日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/102/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/102/</id>
    <published>2019-09-19T13:59:34.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.230Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　又是月更博客，就接着上个月的写吧。7月底，在回家之前，在成都吃了暑假最后一顿火锅（其实不是），还去拍了拖了很久的证件照。拍得很傻，真实、好看、像我，这三样基本都不沾边。但是好在显得很高级，证件照的目的就达到了。<br>　　29日早上起得很早，去M记买了个早餐就往东站赶。坐了很早的一班车，拿着前一天冒着高温、下雨等恶劣天气在沃尔玛拖回寝室的一大包零食（结账的时候才知道有京东到家这种东西，可是我不懂这种广告为什么要在结账的时候才出现）。在高铁上看了脱口秀大会第二季，讲真除了卡姆其他人都是DD，只有卡姆让我笑得上气不接下气。Now who is the joke of banjitino？就是这种奇怪的笑点。<br>　　到了郑州，犯下了一个错误：去二七吃饭。当时郑州天气在下小雨，可是整个二七广场，大概是由于排水问题，一片汪洋。还不够，水面上还飘着shi黄色的不明物体，散发出厕所的味道。最后还是趟过去了，但是宇萌的鞋子也湿透了。在一个不知道什么商场吃了饭，又去买了双拖鞋，就往郑州站走了。天真的很热，但是绿皮车在开动之前居然是没有电的，实在是折磨，车子开起来之后境况才稍有好转。有一说一，软卧是真的高级。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/2019-07-30%2008.59.04%201.jpg" alt></p><p>　　总之以后应该再也不想在夏天去郑州了。火车到烟台的时候是上午了，下火车的时候我们南水北调的饮料还没喝完。在旁边的大悦城吃了午饭，感觉时间还早（为什么会有这种感觉？？），就把箱子存下，去烟台山公园溜了一圈。太热了，爬到灯塔顶的时候才能感受到海风。又往汽车站赶，距离只有几百米，所以没有打车，却差点热死在路上。大巴上的空调有气无力，一身汗也还是没消去。到黄县的时候已经四点了，陪着宇萌等到她妈妈来接她，阿姨也顺便把我送到店里，有点不太好意思。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20190730_131028.jpg" alt></p><p>　　在家呆的几天，学习毫无效率。一开始一天还能做不少数学，写两篇阅读，到后来一天也就做一篇阅读。深深焦虑，于是定了12号的票早早回学校。和刘书洋赵显烨他们聚了两次，一次同得利，一次小金家。lsy说他联系了电科的老师，微电子方向，有可能要来成都读研。<br>　　在家几天感觉吃得多了不少，体重也长了几斤。和我妹去看了哪吒电影，是真的好看，现在票房已经49亿了，超了流浪地球，是今年迄今NO.1。练了练车，终于能开大车了，自动挡好开是好开，但是未免太无聊了，倒不如手动挡惊险刺激。我妈要换手机，去苏宁看了看，选了华为P30。一直催我爸，也一直拖着，直到上个周才买，我用小金库给买的。<br>　　买了青岛的机票之后，烟台的机票就降价了，亘古不变的规律。但运气不好的是，赶上了台风利奇马。前一天晚上风雨大作，风是真的大，连机场大巴都打电话通知第二天不发车。几分钟就刷新一下台风路径预测，预测是大约晚上10点登陆。第二天凌晨三点起床，去接了宇萌。风平浪静，果然台风锋前过去之后就平静了。一路高速，还比预计早到了两个多小时。<br>　　唯一欣慰的是，川航A380的大飞机是真的np，机上娱乐的2048很好玩，机餐也很丰富，而且还可以凭登机牌三环内接机。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20190812_10456.jpg" alt></p><p>　　高攀过生日的时候一起去吃了饭，饭后和海洋去ymx家撸猫，顺便也聊了很多。海洋成绩很好，可以保，报了电科夏令营，但是意向老师没有要他。然后家里找熟人联系了另一个更np的老师，还是实验室主任，就稳了。海洋是7中的，高考完报志愿的时候就已经规划好这些，来川大读通信也只是因为离家近+985，因为目标就是电科的通信研究生。有这样很明确的方向，真的很佩服。<br>　　又和唐赫请了浩瀚学长一起吃了烤肉，聊了许多。学长一心进电网。不过因为莱芜被合并了，所以想往烟台那边考。是的，山东国网校招研究生居然还要考试，内卷化太严重了。<br>　　复习复习还是复习，用了forest这个种树APP之后学习效率明显提高，从一开始控制不住玩手机，到现在基本可以Phone-Free，还是有进步的。到9月开学的时候才开始看政治，稍微有点晚了。开学之后自习室也更不好找了，好在发现了基C这个宝藏，豪华装修之后人也不是很多（现在也开始多了）。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20191905_155807.jpg" alt></p><p>　　九月初的周末去了彭州转了转。兴龙寺里供奉着佛祖舍利，转动经筒居然也有心神一震的感觉。吃了还算OK的剔骨肉，也就回去了。<br>　　然后就被抓去当晚会的演员+观众，挥舞手臂和荧光棒，配合着台上歌星的假唱。很暖心的是，学院在学校的伙食（面包+牛奶）之外，很用心地给我们准备了….面包….和盒饭，还是感受得到兄弟学校和其他学院的艳羡。阿坤和打了鸡血，收了黑钱一样，十分亢奋，能吼就吼能唱就唱，气氛调动能力Max。<br>　　连续排练了好多天，最后结束的时候和gzt，阿坤，晓武一起去吃了烧烤。阿坤看起来很社会，感情很凌乱，但是喝酒是真的弟弟。我和gzt喝得白的，表示情绪稳定。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/09/20190909_202224.jpg" alt></p><p>　　关于保研。我的前三年成绩不很理想，拍到了109/287，也就没有申请。但是最后交了申请表之后81个人，成绩在我后面的都申请了10来个，于是又开始焦虑。统计了一下申请保研的人的成绩，发现确实还是没有希望。Peer Pressure还是太大压力了。<br>　　戴老师给全系同学开了几个会，针对升学的，主要强调了考研难难难，一定要留后路。我的后路大概是春招了，实在太菜的话，可能还会考虑4月的早稻田吧。<br>　　出成绩排名之后，发了定时邮件联系了新来的贺老师。电力电子的大牛，国务院津贴专家。贺老师几乎秒回，说欢迎，名额给我留着，让我加他微信。好巧不巧，那天刚好是中秋，更巧的是，那天刚好贺老师过生日。留言祝老师生日快乐，没有得到回复，Sorrow。<br>　　今天和505、506一起吃了wtx和wct的保研火锅，十分百分羡慕了。BTW,wct联系的也是电力电子方向的老师，刘雪山老师，好像人也十分得nice。顺便多嘴几句，黄寅纯成绩70+，保研综合成绩第7，西交；张哲丰西交；ych西交。<br>　　一定要考上考上考上。加油加油加油！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　又是月更博客，就接着上个月的写吧。7月底，在回家之前，在成都吃了暑假最后一顿火锅（其实不是），还去拍了拖了很久的证件照。拍得很傻，真实、好看、像我，这三样基本都不沾边。但是好在显得很高级，证件照的目的就达到了。&lt;br&gt;　　29日早上起得很早，去M记买了个早
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柒月贰拾陆日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/101/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/101/</id>
    <published>2019-07-26T14:55:02.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　又是月底了，留校的将近两个星期也马上要过去了。订的是周一早上八点多的高铁，在郑州中转，隔两个多小时坐软卧到烟台，到烟台的时间应该是周二上午九点。在路上要花费一天多的时间。<br>　　其实留校的这几天效率也没有想象中的那么高。数学还是老样子，今天做极限的时候又被制裁，解题方法大部分都能掌握，但是有时候或者是方法选择出问题，或者是计算，很窝火。英语做题手感还在，也可能是朱伟题源报刊这本书选项设置问题，有时候文章没太读明白，题目却蒙对了。这几天一直和唐赫在三教复习，他在准备雅思，周四已经考完口语，明天周六要考笔试，希望好好加油。<br>　　突然想起这个学期的最后几门成绩，可能是老师对大三孩子的怜悯，分还是很到位的。尤其是魏振波，看起来凶凶的，给分是真的大方！马晓阳老师也很nice，第四段分数保护很到位，连ymx都硬生生60分。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190729_153708.jpg" alt><br>　　关于实习。本来学院有两个暑期实习，一个是南瑞，一个是广东电网。当时咨询了一下我哥，还是选择了去广东当甲方。奈何今年报名人数出奇地多，只选了就近的几个省份的同学，几乎完全没有看成绩。根根就选上了，被分到了汕尾。住着政府的招待所（带泳池，很豪华），离着海边只有两条街，而且周末还双休，甚至活动日程里还有看电影这种活动。高攀分到了哪里我记不清了，反正据他说是鸟不拉屎的地方，但我总感觉也不会很差。<br>　　说到实习，卢奕程也找了个西门子的实习，长期的，一周去两三四天。据pyq看来，还是很高大上的。哦对，我们学院居然和早稻田有3+2或者4+2的合作项目，陈子安就选了这条路，居然才知道…不过据唐赫纠正我，早稻田在日本还没到能和东大并列的地步，但是秒我们学校还是EEZZ吧。<br>　　关于就业。这几个月冲击最大的就是ymx了。他在暑假之前就做了百词斩、实习僧的实习，一开始他申请了OPPO的暑期实习，基本进了暑期实习就能秋招拿offer。后来又申了个Vivo的更高一个Level的营销岗的提前批，然后直接就过了！据说是18~24+15年终，算起来一个月居然能给到3W。本科能拿这么高真的是很羡慕了，而且从现在开始，他有了一年的假期，完完全全放开的假期，太羡慕了。更羡慕的是，他还养了猫，叫可乐（名字确实有点大众化）。<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190715_151330.jpg" alt><br>　　周围人这么优秀，真的给我造成很大的压力。想来就算是研究生毕业，可能也很难找到这么高薪水的工作。真的只有迷茫这两个字可以形容自己了。考研这条路究竟选择得正确吗，如果直接就业的话又怎样，如果没考上的话又该怎样，以后工作是回到山东还是选择南方？<br>　　迷茫啊迷茫，选择来临地太快了。<br>　　现阶段，选择考研的信心还是充足的，一鼓作气，多念点书！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　又是月底了，留校的将近两个星期也马上要过去了。订的是周一早上八点多的高铁，在郑州中转，隔两个多小时坐软卧到烟台，到烟台的时间应该是周二上午九点。在路上要花费一天多的时间。&lt;br&gt;　　其实留校的这几天效率也没有想象中的那么高。数学还是老样子，今天做极限的时候
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019仙人掌音乐节</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/100/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/100/</id>
    <published>2019-07-20T14:17:48.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=381821&auto=0&height=66"></iframe><p>　　又是一年仙人掌，其实本来一开始并没有打算去，但宇萌实习安排出来之后发现其实不冲突，于是就冲冲冲了。这里吐槽一下仙人掌志愿者的选人机制，完全是抽签吗？好在最后宇萌在水群的时候被捞进去了，也把我捞进去了。结果去年群里的只有林诗怡、李恩哲还有刘雯静入选了，彭淇可能因为没人捞就GG了。<br>　　在12号下午的时候（其实午饭都差点没时间吃），通知去蔚然花海志愿者培训，其实说白了就是发衣服、布置任务然后干活。本来通知的是两点集合，六点下班，可是一直到吃晚饭的时候，除了发完衣服点了一次名，就是闲站着。分工分到了还算可以的VVIP服务区，可以兼顾两边的舞台。吃完晚饭过后，就让我们去那个很远的仓库装袋，流水线作业，袋子+水壶+雨衣打包装一起。一直到晚上八点多，才堪堪1500个。由于实在是闷热，也没有吃夜宵的心情了。<br>　　第二天早上又起了一个超级大早——七点钟就起床了！和宇萌约好时间在市二医院见面的，结果龟儿憨批喝了个面就晚了将近20分钟，好在最后滴滴师傅给力，好在还有比我们更晚的吸引了火力。然后就开始了地狱一般的整天搬水模式。是的，因为仓库太远了，手推车也没有，就只能手搬。一直忙活到观众进场，结果还在忙。到傍晚的时候，其实都快把整个仓库的水搬空了，太惨了。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_131357.jpg" alt></p><p>　　下面说下演出，肆囍乐队和孔雀眼的时候基本还是在干活，只隐隐约约记得一点点肆囍的trouble。然后就是来自JP的没听说过的The fin.，没听过的梦幻复古又时髦乐队，这俩形容词是百度来的，哦对了，唱的是全英文。然后就是老王啦，到最后的我还年轻的时候直接开火车进去，现场的气氛也终于调动起来了。<br>　　然后是Deca Joins，感觉在现场没几个人认识。虽然我也只听过几首歌，但是我会读他们乐队的名字，很骄傲！下一个是侠舞台的散人，当时我又去搬水去了（万恶的资本主义），基本全程miss了。等我回到A区没待多久，就看到张震扬带了个人进来，我还在想他的朋友都这么有个性，还扎着脏辫。等到过了一会小伙伴们提醒我才发现tm真的是池子本人！！贯彻落实厚脸皮精神，直接合影，追星成功！又过了一会儿余航说那个戴草帽的是迟斌….我却怂了，直到第二天也没好意思上去合影。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/6713684307686195726.jpg" alt></p><p>　　到Higher Brothers的时候，没错，又去搬水了，全程只听了一点，以及最后的Made in China。海尔们对现场的把握实在是高，不仅把大家气氛整high，满口的成都话还把大火都都乐了。期间来了个大佬，说是成都市委宣传部的，还是个常委。结果跟我说完我就…又搬水去了…大概是Chinese Football全程都…在…nnd，我这劳动力也太廉价了。<br>　　落日飞车，真的是很温柔很温柔的一个乐队，主唱说话又好听，我超喜欢落日飞车的。到My Jinji的时候也终于理解了“听落日飞车，睡心上人”的内涵。霓虹花园真的是惊喜，是属于那种偏重风格的，开口之前我还一直以为主唱是女生。王娜文好像很fan这个乐队，据说主唱上台之前也一直在A区划水，没错，就是脚断的那个。<br>　　<br><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_191604.jpg" alt></p><p>　　到了赵雷的时候，又双去搬水了….不过还好赵雷过后就没继续搬了。雷雷认可度还是蛮高的，现场的编曲也很协调，在成都唱成都还是很应景的。<br>　　下一个是草东没有派对，开场的时候就和宇萌扎进人堆了，一开口居然是《丑》，惊喜得一批，现场也是嗨到不行，怪不得总是没有门票。一首过后宇萌觉得有点闷于是我们也回到A区去了。直到到了最后山海的时候我才又去录了一首。最后吐槽一下，仙舞台的舞美比侠舞台差几条街，草东现场舞台真的是太好看了！！</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_201446.jpg" alt></p><p>　　最后是第一天压轴的痛仰，老炮不愧是老炮，不论是控场还是搞怪都十分老道。他们的状态是松弛的，但他们的音乐却是铿锵有力的。到了《公路之歌》的时候，高虎问台下，火车头在哪，把火车开起来，简直是无敌耍宝。《为你唱首歌》的时候，摄影终于上线了，玩起了Kiss Camera（其实全天都在玩，但是被拍到的观众不配合罢了）。第一对抓到的是两个女生，她们在镜头下毫无顾忌地亲吻，真的感受到音乐的力量是无穷的。<br>　　之前在微博上看过一个痛仰04年在迷笛唱《不》的视频，确切的说，那时候应该是痛苦的信仰。愤怒的高虎赤裸着上身，与台下分享着自己的不满与愤怒。十五年过去了，痛仰也改变了，现在的高虎大概是想在他的歌里想告诉我们，世界很美好吧。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190713_205602.jpg" alt></p><p>　　第一天的大概就像这样这样结束了，不过还是要收拾VVIP区的垃圾…在打扫的时候，听到远处有吉他声，我还纳闷来音乐节还带吉他，真猛。过了一会儿唱起来《和你在一起》了，有点震惊，这人声音和李志一样啊woc。经过身边提醒才发现是自己带的音箱放的歌。然后那群逼粉就被保安围圈圈清场带出去了。<br>　　回酒店的路途也是艰辛的。尽管只有3公里，但路上根本都打不到车。到了大概1.5公里的路口才又一些被交警拦在外面的黑车，10块一位赶紧上车了。酒店比想象中要好一些，楼下烧烤店超市也蛮多的。洗完澡一起看了一会儿乐夏，宇萌点了一份巨巨巨巨无敌爆炸好吃的金汤鱼粉，一扫我之前对粉类食物的偏见，那个汤简直太好喝了，绝了！</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_082718.jpg" alt></p><p>　　第二天早上七点起床，去楼上吃了个早饭，蛮简单的，却也很好吃。然后打车去蔚然花海，本来十分钟不到的路程，结果路上处处封路，只能绕行，最后下车的时候还离着门口很远。但是大家今天来的普遍都很晚，我和宇萌还算是比较早到的。<br>　　感叹一下，陈粒的粉丝是真的多啊，好多好多小绿帽，还有带着陈粒气球的应援团，好像是饭圈文化吧？<br>　　早上的例行公事就是搬水，不过今天不知道从哪搞来一辆电动三轮，着实是省事又拉风。可惜帅不过三秒，被伍哥借给别的组了，又徒手搬了一两三四五六趟。总之项亚蕻和康士坦的变化球都没怎么听，陈粒听了几首歌但是略无感，不过她的现场是真的很稳，和专辑里一模一样，唱功还是了得。<br>　　玛斯卡和Mr.WooHoo确实是很新鲜的曲风，但是听多了感觉他们整体的风格还是在雷鬼附近打转转吧，但现场确实动得起来。梅卡德尔绝对是今天的宝藏了，进去蹦了一两首，还被烟雾占到了身上，但high到不行。《迷恋》这首绝对是高水平作品，BTW这个乐队好像还是李志的脑残粉来着。现场总共拍了两三张图，全是旗子，乐队成员一个都没照到，就不放了。<br>　　郭顶我本以为是流行，想不到现场的编曲还是蛮摇滚的。而且第一次看见把鼓手放在舞台前面的，hayato影响力还是顶呱呱。据说丫头扔鼓棒的时候滑到舞台下面去了，看了视频，确实身手矫健，一下又蹦上来了。在青木下面苦苦等候，终于等到了《旧拾海》，感觉没有去年的那种精细感觉了，去年的那个很有意思的和声也没有来，很可惜。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/2019-07-14%2004.35.13%201.jpg" alt></p><p>　　逃跑计划的时候，我坐在台阶上背单词，突然不知道谁发现的，我发现hayato居然在我身边。周围认识的不认识的反正都要合影，很幸运我也要到了合影，吐槽一下，个子是真的不高哈哈。后来看他的微博才知道，好像是志愿者指路指错了才走到观众区的。<br>　　逃跑计划还是典型的演唱会风格，毛川一次一个造型，真的不敢认。《夜空中最亮的星》的时候大家把手电筒都打开了，我觉得在音乐节这样玩很鱼唇。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_175309.jpg" alt></p><p>　　茄子蛋的时候又在搬水，还顺便去换了悦刻的小烟，正好听见他们在搞怪唱汪峰的春天里，还感叹“原来做汪峰这么好哦”，实在是很有意思了。下一个就是老炮达达了。就不知道什么时候，宋冬野、迟斌、池子、青木都来到A区了，但是因为那个很凶的长头发姐姐一直给伍哥告密，搞得我又一次没要到合影，但是要到了宋冬野的签名get√！其实主要还是不太好意思打扰迟老师。<br>　　同样偏流行，达达的现场就充满了温暖，十分温暖。Song F和南方简直把全场都暖化了。连我这种临时恶补的都有种要哭的感觉，真的是可以理解宋冬野他们这些人对达达的深厚的感情。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_184322.jpg" alt></p><p>　　再下一个是萨满，两天唯一的硬核重金属。到开始唱的时候，A区总共就剩下我、宇萌、粉毛还有陈雅怡，吃完饭之后陈雅怡也进去蹦了。我本来寻思等他们蹦累了换我进去的，但是不知不觉半小时过去了，我寻思我再不溜就没机会了，犹豫就会败北，因为宇萌听不惯这种，就自己溜了。<br>　　刚进去的时候看周围的人都和丧尸一样，目光呆滞，衣着狼狈。第一次蹦重金属，差点没融入进去，还好遇到了VIP引导的那个小伙，一起排甩，结果第一下就把眼镜甩地下了。有点丢人，捡起来继续mosh。又过了一会儿，玩起了死墙，我差一点被撞倒了，但感觉大家还是混乱中保持着一丝理智的。其实舞台前面还满空旷的，还遇到了VVIP的其他小朋友，大家在不停跳水，但是因为人太少了，实在是玩不起来，有点危险。<br>　　高旗超载感觉还是英雄迟暮，高旗的话筒调音可能有点问题，一直爆音，而且有些高音也上不去，还是很可惜的。惘闻来的时候刚好是傍晚，靠在栏杆上听着后摇，竟然也有一些能听懂了。时间要是一直停留在那一刻也蛮好的，整个世界都是宁静祥和的。</p><p>　<img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190714_204541.jpg" alt></p><p>　　最后压轴的就是皮裤汪峰了。唱了《北京北京》之后居然来了一首《花火》实在是太惊喜了。可惜后面的选曲除了《一起摇摆》之外，全都是面向中年人演唱会风格。说道演唱会，没错，少不了手电筒星光….总之汪老板唱功没的说，但也确实没那么摇滚了。</p><p>　　最后的压轴都在猜是池子的脱口秀，没想到大幕拉开，是青木和栾树、彭坦、许晓峰、汪峰、高旗他们一起合唱…《侠》…怎么说呢，还是少了点special的感觉。最后晓峰带着观众一起喊“独立音乐——牛逼”，喊着喊着就变成了“李志——牛逼”，消费行为不端艺人？？散场的时候又不知道谁起了个头，直接开始《和你在一起》大合唱，感觉晓峰记仇的话，董事长就洗不白了。</p><p>　　最后又把酒搬回了仓库，我们藏了两瓶香槟开着玩，然后在主舞台照了大合照。在等PH7的广角镜头的时候，大家觉得无聊，那就唱歌呗。这次是我起的头，没错，还是《和你在一起》。唱闭又来了个《再见杰克》，把张震扬感动的“这就是摇滚的力量吧”哈哈。其实我认为，这是年轻活力的力量。</p><p>　　两天的仙人掌就这样结束了，临走的时候抱了几大包鸭脖回去。感觉这两天我不是很在状态，回头看大家，王娜文和钟倩芸都跳水被拍到，而且还写出了很走心的小作文。反观自己，却并没有玩得很开。怎么说呢，魂不守舍、心不在焉。可能是老了，对音乐节打不起兴趣？或者单纯是天气太热，把自己晒蔫了呢？</p><p>　　说到底，是懒了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　&lt;/p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?t
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柒月拾玖日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/99/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/99/</id>
    <published>2019-07-19T13:09:56.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　距离五月底又过去了将近两个月。真快啊。<br>　　六月开始追综艺《乐队的夏天》，真的是我看过的最好的综艺了，没有之一，尽管第一期做得十分垃圾。但是从第二期开始，每一集都给我带来新的惊喜。像是石璐和之前甚至都没听说过的刺猬、黑马九连真人，以及迸发能量的新裤子。而且乐夏近乎完美地把每个乐队的特点展示出来了，像是Mr.Woohoo的雷鬼风格，Click#15的funk风，面孔的经典摇滚，斯斯与帆的纯净民谣，旅行团的流行摇滚，皇后皮箱的复古，盘尼西林的朴树风（？？），以及经典中经典的海龟和痛仰。当然表现不是很好的乐队也有，点名批评南无和黑撒。总体来说，如果这档节目真的能给乐队这种形式带来流量与关注的话，说不定乐队的夏天就真得来了。<br>　　六月中旬，樱桃的季节，我爹也给我寄了五斤樱桃。奈何被贩子坑了，寄来的时候已经有点熟过了。等到周末本想给宇萌带点，也挑不出来几个没坏的，只能在楼下买了点汶川樱桃浑水摸鱼，好在还是蛮成功的。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/07/20190613_221712.jpg" alt><br>　　在6.2银联活动和6.18京东活动的时候，赶巧出手建行积分，顺便加入了赚吧大军，小小捞了一笔。不算建行的500，大概整个6月到手500+500左右实物，还是满惊人的。<br>　　月底的时候，学弟李珂QQ电话找我借钱，说是女朋友那边的事情，不太方便说，要借500，到了微信上又改口借1k，周末还。当时也没多想，算了算川大学历还是值1k的就借给他了。到了周五的时候还了500，说另五百周末还。结果石岩松爆料说学弟赌博，但是他哥打电话跟他讲清楚了，钱还是会还上。还是满吃惊的，这种事情居然第二次发生在周围人身上。自己以后也应该长个心眼，借给别人钱一定要谨慎，下次就不一定有这么好的运气了。<br>　　准备了半个月的本科最后一个考试周，终于也在26号结束了。虽然这次开卷很多，但是友波老师的电压稳定以及黄媛的电分计算机发挥仍然不算很好。电压稳定考试过程中因为资料只打印了教案没打印PPT，导致整个考试过程中异常焦虑，是真的超级无敌焦虑，字都写不稳的那种。好在是选修，最后79也没有太大影响。而电分计算机，导纳矩阵上去就算错了….出成绩的时候葛江溢才告诉我，有点郁闷。<br>　　总之，26考完之后整个寝室一起去吃了南门的烤肉，自助＋啤酒1元一瓶，可喝嗨了（其实5个人也就20多瓶）。然后又往九眼桥散了散步，就回寝室了。可怜的我半夜四点多膝盖疼的睡不着，还一遍担心是通风。以后啤酒要少喝。<br>　　七月1号宇萌也考完了，陪她去KTV吼了一下午发泄了一下，结果晚上学院组织的考研经验分享差点迟到，不过作用也十分有限。7号又去了南湖梦幻岛，一开始不愿意，但还是玩的蛮开心的。到了3号又开始了苦逼的国际周，意大利教授给我们讲课，总之课上的人emmm尽力听了之后还是都放弃了。还有课程设计，当初实在是被汪老师外表所欺骗，课题是电压暂降分类算法，说到底就是各种信号分析。挣扎了几天之后，还是用小波工具箱分析了一波，又被gb学长纠结格式问题，爷打印花了20呢，怎么可能给你改格式。刚刚查了一下分数，84，还是蛮无语的，谁说这玩意放水的？？<br>　　最后在上次忘记说了，现在每次吃饭也学者拍照验毒，在微博上有也一个自己的#陈厌吃了么#的tag，算是记录一下不是十分美好的生活吧。 　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　距离五月底又过去了将近两个月。真快啊。&lt;br&gt;　　六月开始追综艺《乐队的夏天》，真的是我看过的最好的综艺了，没有之一，尽管第一期做得十分垃圾。但是从第二期开始，每一集都给我带来新的惊喜。像是石璐和之前甚至都没听说过的刺猬、黑马九连真人，以及迸发能量的新裤子
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五月贰拾捌日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/98/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/98/</id>
    <published>2019-05-28T14:57:23.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.227Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-　　<br>　　距离着上一次更博（11月初）已经过去7个月了。这么长时间放空的原因，一个是因为懒，另一个还是因为懒。<br>　　<br>　　这半年多还是发生了一些事情的（相册回忆法开始），十月底是我和宇萌的一周年纪念，我们在明宇丽雅定了一间很大的套房，又在太古里的正斗吃了一顿很好吃的粤菜。双十一的时候参加天猫的活动，得了马老板170+的红包，买了鞋子、眼镜、蓝牙音箱、卫衣等等之后又还给了马老板。又过了几天申请的民生信用卡通过了，5000的额度还是相当nice。十二月初学院组织去德阳换流站和谭家湾变电站参观实习，身临其境得观察还是有感触的。月末在龙湖三千集那里的维也纳跨了年，有很大的Outlets和很成熟的商业区。李志的跨年却没有在南京工体，而是选在了欧拉，是内部聚会，但直播到一半出了BUG，付费直播也就退款放开了。可能是倒数第二次的期末过得还是很痛苦，最后的成绩其实也不是很理想，有点点自我怀疑了都。<br>　　<br>　　寒假终于是搬到了锦里七号去，说不通我爸，买了创维的很贵的很大的电视。和lsy、两个wsy一起去了科长家里吃火锅，除了没有辣油碟堪称完美，也录了第一支Vlog。准备了几天科四终于是拿到了驾照。过年回老家，也见到了静静家的外甥女，超级无敌讨人喜欢。下定了决心要考研，也复习了一些些高数课本。初试成绩公布的时候，丁泳钧390+，刘煜直言要二战，小林哥感觉自己差不多。<br>　　<br>　　然后回到了学校，因为长途站的大巴不走高速，错过了航班，花了1000在票贩子那里改签，一两点终于到了学校。同一天，没有抢到李志叁叁肆四川的票。二月底的时候就开始往自习室跑了，选择了张宇的高数和李永乐的线代，视频还看了汤家凤。三月份看了神作电影《波西米亚狂想曲》，一时冲动也二刷了。四月初清明假期和几个寝室一起唱K轰趴，啤的白的真的不能混着喝。4月12日，李志被全网封杀。草莓阵容公布，略显一般，踌躇之后决定不去。四月底萌萌生病，25日晚上突然恶化，急诊手术，赶过去的时候万幸手术顺利，在郫县中西医结合医院陪她度过了（不太称职的）两天，直到她父母过来。29号去看萌萌，在楼下买了杯火龙果和菠萝，她已经出院无碍了，恢复得也很好。<br>　　<br>　　五月份，在领地中心的希尔顿吃了一顿蛮有档次的午餐。2号晚上又去了ymx家里吃蛋糕，本来想着看一会电影去海底捞的，结果他爬山回来熬不住了。中旬终于和晓武（又）看了复联，确实很不错。五月的剩余就在各种实验中度过了。在月底之前终于数学的一轮复习过了一遍，二轮准备了汤家凤的1800。前天和萌萌吵了一架，起因是吃完午饭我觉得很热，想回去。今天给wsy准备了AJ积木作生日礼物。<br>　　<br>　　前几天在蚂蚁开放平台搞了一下小程序，本来不抱希望的，却得到了一年域名和2个月服务器。四月份因为没有及时续费导致本来的cn域名被卖彩票的抢注了，于是搬家到com域名。腾讯云COS绑定域名要求备案，只能用UltraEdit把.md文件中的图片格式全部转了过来，才算是复活。</p><p><img src="http://img.cyrise.cn/2019/05/20190422_191611.jpg" alt><br>　　现在的我应该已经不迷茫了，虽然前景仍然不是十分明朗，还是我认为我可以Carry on！ 　　 　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;-　　&lt;br&gt;　　距离着上一次更博（11月初）已经过去7个月了。这么长时间放空的原因，一个是因为懒，另一个还是因为懒。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　这半年多还是发生了一些事情的（相册回忆法开始），十月底是我和宇萌的一周年纪念，我们在明宇丽雅定了一间很大的套房，又在太古里的正斗吃了
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可能是最后一次的十一假期</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/97/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/97/</id>
    <published>2018-11-02T04:27:36.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　时隔一个月才来得及整理一下十一假期，可能是大学最后一次的十一假期。<br>　　很早就把车票和行程都规划好了，成都——西安——广元——成都，充分利用一下西成高铁的便利。2号早上起得蛮早的，冯芸大概八九点来望江，提前了一点起床去买鸭脖。BUT，九点了，绝味鸭脖还没有开门（高德告诉我应该开门），继续往南门走，有一家叫“邵鸭子”的，久旱甘露，但是一问才知道，人家不卖鸭脖。没办法只能去沃尔玛了，结果自助结账死活扫不上码，走了柜台把号码输进去才OK，反正就是很曲折了。<br>　　匆匆忙忙回去拿了书包就往地铁站赶，还好最后四个人汇合坐上还算不晚。东站的人又是一如既往地多，排队取票、安检被熊老人插队，进候车大厅还是有几十分钟的裕量。去德克士和王绍岳他们拼了一份手枪腿奶茶薯条套餐，慢吞吞地啃完时间刚刚好。在高铁上各种无所事事，看了一会儿HIMYM，又把之前下好的火锅英雄给看了。开头剧情很精彩，可惜后面有一点点太过于浪漫主义了，总体来说还是很不错的，看在陈坤他们辛辛苦苦讲重庆话的份上。<br>　　到西安的时候刚刚过中午，由于啃了一路鸭脖还有零食，并不是太饿。要坐地铁去朝阳门，之前在支付宝上领了西安电子公交卡，直接刷二维码就能进站，十分方便，希望成都天府通能够向西安看齐。在路上的某一站，有一大家子要上车，母女俩先上来了，地铁门都在滴滴滴了，那个大叔还想往上挤，不过被他儿子拉住了，我情绪激动，随口说了一句“不要命了”，然后被大妈瞪了一眼。 有点委屈，不过还是希望大家都能注意出行安全吧。<br>　　民宿的周围有很多很烟火气的小巷子，背面也就是东关正街，往西走一点就是长乐门城墙，还是很方便的。装修和照片上看起来差不多，但是细节要粗糙很多，有一种速成的不精致感觉，但是吊椅还是十分好评的！我们丟骰子决定了屋子，然后在房间里收拾了一会儿行李，就一起出门吃饭了。本着怎么省事怎么来的原则，就直接去了魏家凉皮，吃饱喝足就直接打了滴滴去钟楼。傍晚半黑的西安很美，城墙也很美，庄严而又安静地走向寂静的感觉。可惜路上太堵了，最后几百米我们就自己走了过去。钟楼还是那样庄严，安静地欣赏一会儿也的确是一种享受。然后就和宇萌往回民街走，路上的人越走越多，越走越多，在鼓楼和回民街出口的地方就已经是人挤从挤众了，完全达到了音乐节的拥挤度，拍了个小视频发给我哥之后就溜了。人实在是多，我们寻思着往外走一走再骑小车车回去，但是没想到，这分别竟成了永别。nm路上一辆共享单车都没得，然后就和宇萌一起走到了永兴坊，辛苦萌萌了！！永兴坊也就那回事吧，没感觉有什么特别的，点了一份冷饮喝完也就溜�。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181002_195952.jpg" alt></p><p>　　第二天随缘睡起床，睡到了中午，起床之后发现王绍岳他们也才醒。赶在中午饭之前去吃了魏家凉皮……隔壁的什么什么忘记了，只记得他们有一个翡翠黄金卷巨好吃，是煎饼的那种面皮裹着炸鸡排，超赞！下午王绍岳他们打算去兵马俑，我和宇萌去了陕博（期间滴滴司机找不到我们在那）。万万没想到，陕博门口的人是人山人海，而且听说上午的票已经放完了，下午2:30才开始放票，但是队伍还是那么长。不仅仅是免费票，30元的那个珍宝馆也是一样的绝望。和宇萌在陕博附近踌躇了半天，又去隔壁的赛格逛了一圈，期间还有一段不和谐的Quarrel，最后决定去吃长安大排档。千算万算没算到长安大排档门口也排队，而且听萌说她的同学在西安上学，周末来也排不到。绝望了，也就放弃了，英明地决定去KTV唱歌爽爽。就在小寨旁边几百米，小包四个小时也很便宜，居然还送3瓶水还有一包锅巴！（写到这的时候我想念锅巴了）一顿酣唱，是真的爽了，嗓子也真的哑了。时间也差不多四点，我们就溜去长安大排档排队了。万万万万没想到，本来4点开始放晚饭号的，我们3点五十几到的时候就已经发完了。NND，不吃了！在他家楼下一层找到了备胎，也是西安本地菜的风格，十分钟就排完队了。点了巨难吃的招牌葫芦鸡（还挺贵）、一个煮的炸里脊（忘了叫啥了、但是超级无敌好吃）、还有忘了名字的菜1和菜2。反正结论就是葫芦鸡最难吃，其他都很好吃，还有就是我和萌一起点菜就容易点多，撑到完全吃不下。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181003_183142.jpg" alt></p><p>　　晚上无所事事，就去了大雁塔看玄奘雕像， 配着半黑不黑的天真的是太太太好看了，疯狂picture，发现了很酷的延时摄影，还在大慈恩寺的红墙上用闪光灯反差色拍了很酷的情侣照嘻嘻嘻（后来变成了一幅画嘿嘿），总之是很酷了。然后从南走到北，到了大雁塔广场等喷泉。可是喷泉太傲娇了，要八点多才开始，我们就跑了很远很远去买了酸奶牛，回来的时候刚好赶上（人还是很多）。什么亚洲最大的水幕喷泉，全是吹牛B，顶多也就是黄县人民公园喷泉水平，看了一会实在是无聊就走掉了。西安时时刻刻都在提醒我人多，大雁塔广场门口堵成了褐色，边走变叫车也还是叫不到，然后边答边溜达边打边溜达，最后很累很累才算是打到车呜呜呜。在楼下小吃摊买了炒饭、小烧烤还有水果，回去发现sy他们还没回来，于是关了灯窝在沙发里，边看前任三边吃东西，生活啊，美好！<br>　　第二天说好了和我哥一起去兵马俑，根据sy他们亲身经验，十一点去排队坐车，一两点才能到，然后要晚上六点才回得来（路上堵车），于是我和我哥约了坐第一班七点的车。六点多一点就起床了，到西安站的时候大概6.45左右，我哥比我到的早很多，一直催我。但是我们还是不紧不慢喝了胡辣汤，吃了很好吃的油条，还给我哥我嫂子带了俩肉夹馍，到西安站的时候刚刚好七点，上车，递肉夹馍，brilliant！兵马俑的人也超级超级多，但是我们到的hein早，没怎么排队就进去了，也请了一位很好的导游。很壮观，真的是很壮观（虽然人多到爆），看完一号厅满脑子都是：秦始皇牛逼秦始皇牛逼。剩下的二号厅三号厅还有青铜车馆就没有一号馆那么震撼了，尤其是青铜车馆，那两个玻璃柜前方的人真的是多到绝望。回西安的时候刚刚中午，我哥本来还想和我们一起吃饭，但我们觉得气氛会很尴尬，就溜掉了。随便找了一家泡馍，还要了两瓶冰峰，美滋滋（虽然我觉得这家肉夹馍一般般，但是萌觉得很惊艳）。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181004_090006.jpg" alt></p><p>　　由于时间还早，就决定去陕博碰碰运气，反正也没啥急事了，就在那慢慢排着，排了一会儿发现有工作人员举了一个“今日票已发完”的牌子站在我们后面几个人的位置，好险哦。大概排了两个多小时，还是进去了，里面和一年多以前没什么大的改变，是按照历史顺序讲述西安在各个朝代的历史，还是很震撼的。只可惜没有遇见暑假的那几个兵马俑，也没有看到都城城市变化图，还是有点点可惜。晚饭决定领着萌去吃大雁塔旁边的那家泡馍，还是一样的好吃，可惜有点咸了。（记不清为什么和萌闹别扭，但是萌萌她也吃得很香！）然后就滴滴回去睡觉觉了！</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181004_144248.jpg" alt></p><p>　　在西安的最后一天睡到了自然醒，慢慢腾腾收拾，还去楼下买了翡翠黄金卷！西安北站是真的大，真的很大，好像是中国最大的高铁站，牛批！到广元的时候刚刚下午，因为第二天要坐大巴去剑门关，所以就先到高铁站旁边的汽车站问了一下，结果不卖去剑门关的票。打了滴滴去老城的南河汽车站，把剑门关的票给订了，顺手搜了一下回成都的票，时间价格都挺合适的，就把本来的火车票退了，买了汽车票。<br>　　万达潮漫离老城还是有点远的，滴滴了十几分钟才到。房间可以说是超级赞了，尤其是床垫，无敌巨几把软，有那种陷进去的感觉，好赞！不过窗外是万达广场的楼顶，全都是空调外机，不是想象中的江景呜呜呜。在屋子里看了会电视腻歪到了晚上，本来打算点外卖但是最后还是运动运动，出去吃了火锅。味道相当正，越吃越辣的那种辣，吃到我俩无敌爆炸撑。有意思的是，旁边有一桌子北方人，点菜也是北方风格，因为等不了上菜，就先吃了两碗米饭。不过加了不知道什么菜蒸出来的米饭真的好好吃啊ww。吃饱之后去万达散了散步，还有一条美食街，名曰“凤凰里”，还有成都春熙路，广元凤凰里的口号。好吃的还是挺多的，但是吃饱了，只能明天再战。又去永辉超市转了转，买了点面包和水果（真的好便宜啊），还有一盒牛油果（第一次吃嘿嘿嘿，但是很难吃很难吃很难吃很难吃很难吃）。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181006_102646.jpg" alt></p><p>　　第二天起了个大早，去南河车站坐八点的车。到剑门关的时候已经在下雨了，去买雨衣的时候才知道我们原来在南门，只好又坐了公交车去了西门，这里就已经有烟云缭绕的感觉了，超级有意境。进了景区直接坐了缆车，然后就开始爬鸟道。第一次到悬崖，真的是好壮观啊，反正不知不觉就往上爬了那么多那么多，我们走的道路是真的在悬崖上抠出来的，往下面一望，都是深不见底。爬完鸟道之后又去了玻璃天台，语言已经无法描述有多壮观了。最后一段的玻璃上居然还有屏幕，走上去的时候会显示玻璃裂纹，还会很配合地咔嚓咔嚓响，估计又是抖音网红玻璃天台了。下山的路很长很长，很长很长，途中经过了两个山洞，好像是流水侵蚀出来的，有几百平米那么大，太神奇了耶！又走了很远很远，经过了石笋峰，然后从石笋峰之间的那条缝里穿过去，路的宽度也只有一人那么宽。之后我和宇萌走了很长一段弯路，事后才知道走的是摆渡车的路，怪不得十八弯…还和萌萌有一点小小的Quarrel，我在这里在此诚挚道歉，由于没有考虑到赵女士的身体状况，一意孤行，导致赵女士心情暴躁，我活该挨jue。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181006_114542.jpg" alt><br>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/11/20181006_114504.jpg" alt></p><p>　　BTW，在中途一个休息点的时候，我爸给我打了个电话，说是潮漫给他打电话，问退不退房。我满脸？？？，然后打电话过去问，说了好半天，原来是他们入住的时候给弄成一晚了。至于为啥给我爸打电话，说是我以前注册会员就填的那个手机号。<br>　　最后还是走到了剑阁门楼，已经很累很累了，拍了一会儿照就走了。TIP：小知识，现在的剑阁门楼是现代新建的，以前的那个在修路的时候已经给拆了…（就是我们坐大巴来的那条路）从景区出来之后在旁边的小饭店里吃了一顿豆腐宴，真的厉害，光是豆腐就能写一本菜单，味道也很不错，也很实惠。然后就坐车回广元辣，晚饭在楼下打包了鸡公煲、生煎、书亦，然后下饭剧是：我就是演员。印象最深的是《末代皇帝》那一段了，相当有感染力，搞得我回学校之后把这部电影补了一下，很有深度。第二天起得很早早，去吃了酒店的早餐，还不错，然后回笼觉。临走的时候还想去一下魅族的体验店，结果到了老城区之后发现，书包落在酒店大堂了。然后千里迢迢回去拿，顺便再万达金街解决了午饭。最后还是去了魅族店，但是实际上，是一个维修点，无功而返呜呜呜。<br>　　最后在大巴上度过了四个多小时，晚上八点多终于到成都辣！回家啦！从昭觉寺车站走到熟悉的地铁站，又恋恋不舍分离，可能是大学最后一次十一假期旅行就End了。好喜欢你啊赵宇萌，好想每天都和你在一起哦。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　时隔一个月才来得及整理一下十一假期，可能是大学最后一次的十一假期。&lt;br&gt;　　很早就把车票和行程都规划好了，成都——西安——广元——成都，充分利用一下西成高铁的便利。2号早上起得蛮早的，冯芸大概八九点来望江，提前了一点起床去买鸭脖。BUT，九点了，绝味鸭脖还没有开门（高
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仙人掌音乐节</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/96/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/96/</id>
    <published>2018-10-01T02:42:33.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　从上次大波浪蹦迪之后又重新对音乐节和livehouse燃起了兴趣。之后在洛带的时候和宇萌说起来那个阵容炸裂的仙人掌音乐节发了招募志愿者的推送之后，她明显一副很激动、跃跃欲试的感觉，于是我们回去就马上填了报名表。这里我郑重向赵宇萌同学道歉，由于当时我心情太紧张激动，导致没有发照片过去的乌龙，而且还凶了宇萌，诚挚道歉。但是你的态度也应该好一点嘛，不然下次我还敢。<br>　　反正最后估计是那边报名表收的不多（从推送阅读量就能看出来），我和宇萌双双被录取。志愿者头头夏康先来加的我，但是由于没有音乐节志愿者经验，只能选机动组或者VIP组。机动一听就很累，还不能看演出，当然义无反顾地选择了VIP。宇萌有点举办迎新晚会的经验，算是高玩，但是也主动调剂到VIP，大团圆了！<br>　　因为要3天全程参与，所以晚上宇萌肯定是赶不及会宿舍的。但是蔚然花海那个地方实在是太瘠薄偏僻了，隔壁洛带的好一点的又被定完了，纠结定龙泉驿或者是花海路对面阳光城的房子。但是最后我灵机一动，因为有去西河地铁站的驳接车，我们最后就定了成都大学旁边的酒店，十分明智（事实证明并没有）。<br>　　反正balabala也没做什么准备，22号起了个大早，就坐地铁去了西河，然后很幸运约到了拼车的人。到花海滴滴都要30分钟左右，但是我们到的还是太早了，被蚊子折磨了一个多小时。然后夏康胖子就来了，给我们发了志愿者工作证。过了一会又神神叨叨说我们的工作证被黄牛冒领了几个（后来事实证明并没有）。反正就get started，VIP组长看起来是个满正经的大孩，有过几次音乐节经历，但是组员只有我一个男生，给我一种要干重活的感觉。之后我们就进了场地，和草莓不同，仙人掌只有一个舞台，观众区也不是很大，在观众区后面有一个大台子，就是舞台中控和VIP区了。VIP组还是蛮不错的，虽然不放假，但是不耽误演出，工作证除了后台舞台也哪里都能去。换上T恤之后，和我们头头张震扬聊了一会，感觉没啥代沟，人蛮不错的（后来发现对待我们真的是太严格了）。哦这里吐槽一下夏胖子，震扬让我们坐在两边VIP区守着场子的时候，他就过来了，看到中控在那里把防尘罩掀起来，就冲着我们吼“坐着这干嘛，不需要帮忙吗”。然后吓得我们过去帮忙，但是中控只是把防尘罩掀了起来，剩下的啥也没干啊。再说几十几百万的设备，该摆好的也都摆好了，我们应该过去凑热闹吗？</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/20180922_175920.jpg" alt></p><p>　　快到中午开饭的时候轮到我们组去搬酒水了，(72+48+48)×4还要加盈余量，再加上搬天方叶谈和矿泉水。手推车推了两趟，最后还抱了五六个箱子。然后开始摆酒，16个桌子要摆上啤酒喝红酒，等到忙完了，让我们去吃饭的时候已经两点了，观众已经开始入场了，真的是很不爽。很多工作很明显晓峰这里都没有协调好，比如说我们去吃饭的时候被安保拦了下来，比如说我们去拿饭的时候被人阻拦，比如说我们想去食堂吃饭的时候被阿姨赶了出来。这些事情本来都可以更有条理更有序的，但是却做得不够好。<br>　　吃完饭观众入场我们就开始工作了，我和宇萌负责复检，就是站在门口守门。很不巧的是那天下午是个大晴天，上午的时候棚子还能挡住阳光，下午真的是曝晒。真的是很辛苦很惨，宇萌也一直跟我诉苦，很对不起她呜呜呜呜呜。再加上被几个无脑土豪无礼貌对待，能感受她的到心态都很受影响了。观众素质真的是参差不齐，全部观众。VIP区的一个大妈年纪让别人让路就是很粗鲁地推开，一个看起来就很厌恶的小矮胖子，会把脚放在我们坐的地方膈应我们，还有想挤进来的观众无赖一样地往里靠，再加上其他几个同学她们的工作很明显轻松一大截，还是会感觉有落差，很委屈的。抱紧我的宇萌，我会尽我全力不让你再受这些委屈了。<br>　　组长李东哲真的是个不错的人，后两天跟大家商量着把排班轮换着，我和宇萌就负责物资和最后一排的观众，不过最后两天是阴天也没有太阳ORZ。再吐槽一下出售VIP票的不知道什么人，卖票完全是随意啊，第一天和第二天一直是over sold，观众来了之后真的是没办法安排，再加上票和手环发放无序，工作一半的精力都在怎么安排观众坐好。但是总体来说，不用挨太阳蹂躏了，还是不错的嘿嘿。</p><p>　　最后说一下演出，没得说的爆炸。第一天的新人开始就很棒，威尔先生和彬斌有理就把观众点燃了；第一次看二手玫瑰，现场也的的确确是炸裂；但是张楚给人一种老而无力的感觉；郑钧是真的厉害，原来这么多歌都是他唱的；谢天笑不必说，现场之王(虽然我们在场外听的一脸懵逼)；最后的摇滚教父崔健，跟我们年轻人讲了很多掏心窝子的人生鸡汤，真的是牛逼坏了。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/pt2018_09_24_12_27_50.jpg" alt></p><p>　　第二天的新人是可爱甜心风格的CAT CUBE，之后是灵魂木偶＆马冬梅，哈哈很燃的其实；青木好像是李志的学生的感觉，小曲儿和摇滚都hold住；黑豹黑豹，不论多少任主唱，现场真的超级棒，对得起黑豹的名字；唐朝的国际歌，观众疯狂地要把舞台给掀翻了；万能青年旅店的时候，和宇萌溜到了下面，结果很不幸跑到了安静听歌区，周围的人手都不举，再加上遇到了《河北墨麒麟》，可以说我们是很惨本惨了；最后的李志没有新的编曲，但是依然经典，更遑论还有蹦迪金曲《定西》，是真的蹦爽了。BTW，不知道为啥李志的KB呼声这么高……</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/pt2018_09_24_12_28_40.jpg" alt></p><p>　　第三天首发是漏网之鱼，红衣主场小伙汁很卖力，也很能带动气氛；殷敏朱丞真的是正统民谣，那句“如果你非要活到八十岁，我还有六十一年去爱你”也太浪漫了吧；熊猫眼睛走的大概是迷幻电音的感觉，比大波浪还有很长的路要走啊；老公陈粒唱了很多新专辑的歌，也当然少不了那几首经典；李泉之前不认识，但是他真的好敬业，腿做了手术还来演出，而且，好帅啊啊啊啊啊；朴树的时候场子里完完全全挤满了，最后给我们额外演奏了《猎户星座》和泪目的《白桦林》，真的太有感染力了；最后的许巍真是经典中的经典，旅行唱的我心神荡漾。</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/pt2018_09_24_22_55_18.jpg" alt></p><p>　　后两天下班很晚，都没有赶上驳接车，打滴滴居然都要排队1个小时多。但是很幸运连续两天遇到了一个开专车的奔驰大叔，而且收得还很便宜，真的是好人。所以第三天我们把从卡座拿的起泡酒送给他了，很有缘分嘻嘻。</p><blockquote><p>　　Coda<br>　　这三天工作中虽然有许多失误和不足，但是我们还算是enjoy ourselves了，震扬真的很严格啊！！！我们小组的凝聚力也是杠杠的，真的是一次很美好的记忆！还有，这真的是和这么多艺人近距离接触，激动激动嘿嘿！！<br>　　BTW，希望赵宇萌同志下次善待我和我的DD。</p></blockquote><pre><code>　　最后，我相信这次仙人掌音乐节将是一个被铭记历史，不亚于红磡的历史。　　而我们，见证了历史，也创造了历史。　　FIGHTING!!!!!!</code></pre><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/10/mmexport1537848432979.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　从上次大波浪蹦迪之后又重新对音乐节和livehouse燃起了兴趣。之后在洛带的时候和宇萌说起来那个阵容炸裂的仙人掌音乐节发了招募志愿者的推送之后，她明显一副很激动、跃跃欲试的感觉，于是我们回去就马上填了报名表。这里我郑重向赵宇萌同学道歉，由于当时我心情太紧张激动，导致没
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九月二十八日</title>
    <link href="https://Cyrise.cn/archives/95/"/>
    <id>https://Cyrise.cn/archives/95/</id>
    <published>2018-09-28T01:01:53.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T09:07:42.225Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　15号左右实在是没有地方可以去，于是就拉着宇萌去洛带，顺便去黄土吃一次那家特别特别好吃的干拌面。早上就起得蛮早的，在我们学校里转了一圈儿，买了她心心念念的卤肉卷，然后我们跑到南门去找到了上次和赵显烨和刘书洋他们一起吃的那家乐山钵钵鸡。还点了一份看起来很诱人的甜什么鸭。很显然，这些东西我们完全吃不完，而且还非常非常腻。也可能是降温的关系，总之吃的是不太尽兴。</p><p>　　然后我们在西门科华路那里做了公交，又在成都汽车总站（五桂桥车站）那里换乘了一次。BTW，成都汽车总站居然那么破，而且还很偏，周围也都是一幅90年代的样子，现代感一点没有，倒是有满满的年代感。</p><p>　　反正在路上半睡半醒地颠簸，也没有很久就到了洛带。一句话概括一下，是一个连贵阳青岩古镇都不如的“古镇”。大概是龙泉驿区的副中心，自古以来，可能吧。龙泉驿博物馆也在小镇子里，这里在以前还算蛮繁华的（在大慈寺都在城外的年代），是往东面走的歇脚处，当然龙泉驿也是。整体感觉没啥玩的，一个土楼结果在装修，一个名头很大的燃灯古寺也香火寂寥的样子。时间也不太早，我们就没有去黄土，把机会留给下次吧。</p><p>　　洛带车站明显是五桂桥车站的兄弟，一样的年代感。在超市里买了瓶饮料，然后和宇萌仔座位上腻味了一会儿，只是前面那个小孩儿一直在盯着我们，很不爽。然后出门坐车，突然发现饮料没有拿，转回去却发现座位上已经没有了，被那个小P孩拿走了。很生气，有一种被欺负的感觉，但最后也只能又去超市买了一瓶。</p><p>　　不记得上哪个周五，去申请了党委学工部的学生助理，大概是值班之类的事情，还有钱拿也能是一种锻炼。写很认真的简历交上去，结果到现在都没有消息。中途问了一次也只是说很快会出结果，很快吗？？？？？</p><p>　　又是一个周五，去江安和手下们面试。一派繁荣，儿子女儿长大了的样子，还有刘灵楠的那个发色实在是太cooooool了。我们时间卡得很不合适，匆匆决定去南门吃冒菜，结果刚吃了十来分钟就快来不及了，只能几个吃饱的女生先过去。由于只有不到40份报名表（Due To社区委要和学生会平起平坐），一天晚上面完都充充裕裕。感想就是，人太少了，优秀的也还是有，但更多的都需要再锻炼锻炼，还有女生真的是好少啊。</p><p>　　周日的时候是二面，我们几个又过去玩了。他们的面试形式和我们的大致相似，但也很有趣，给你一个故事的开头和结尾，需要你自己排演一个舞台剧／话剧之类的。我发现只要逼到位了，大家的创造力绝对是无穷无尽的，效果还是很不错，尤其是第一组，相当厉害。我们在那待到九点半多就去赶校车，排了半天的队之后猛然发现，今天nm是周末，没有校车。然后在石岩松的鼓动下我们坐了他开的共享汽车回去了……过程惊心动魄还有点刺激，我有驾照之后我也想开！</p><p>　　<img src="http://img.cyrise.cn/2018/09/20180916_224947.jpg" alt></p><p>　　奖学金这几天也基本评定完了，纯成绩排到了106，比去年80+又退步了不少。排综合成绩的时候感觉自己一年都在瞎忙活，文体和科创还是没有，只能胡乱写上。结果公布了许多版本，之前还有500的单项一等，结果最后一个版本我成了300单二的第一名。很气愤，因为我们黄土镇的社会实践没有算上，说是要有奖状才能算。这里把余康源和大山翅膀骂10000遍，再把学生助理骂100000000000遍，最后也还是没有去找，和朱晓武他们唱歌去了。但是还是委屈，想不开，觉得很冤。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　15号左右实在是没有地方可以去，于是就拉着宇萌去洛带，顺便去黄土吃一次那家特别特别好吃的干拌面。早上就起得蛮早的，在我们学校里转了一圈儿，买了她心心念念的卤肉卷，然后我们跑到南门去找到了上次和赵显烨和刘书洋他们一起吃的那家乐山钵钵鸡。还点了一份看起来很诱人的甜什么鸭。很
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
